我係個電台DJ，每晚都做個無咩人聽嘅節目 (2)

大家好，我係呼延。我回來了。
喺到好想同咁多個睇過我呢個故嘅讀者講聲唔好意思。因為我嘅迷茫，令我唔知點樣將呢個故延續落去。
我停故嘅原因首要當然係家庭嘅事，因為我屋企人同其他親戚出現咗一啲糾紛，係都幾嚴重嘅糾紛，都擾攘咗好耐。但因為比較私人，所以我都唔講咁多，令我咁迷茫係因為我喺呢個「家」輩分都算好細，所以好有無能為力嘅感覺。慶幸嘅係，呢件事令我同我屋企人嘅關係好咗。

然而第二個令我好迷茫嘅原因係因為我對香港嘅未來好睇唔透。我唔係想喺到講政治，因為我都冇足夠資格去評論。
但我覺得香港嘅怨氣真係好大，係每一個範疇都好大好大。每一日睇新聞，一件值得令人高興嘅新聞都冇，每日就係呢個死果個死，呢個鬧呢個果個又鬧果個。所有嘅評論都係好偏激好荒謬。
我覺得好矛盾，我一邊寫呢個故講緊人生應該點，有幾美好，而一邊事實話俾我聽其實我講嘅嘢喺香港根本唔存在。所以令我好無助，好想放棄。

但係我好多謝喺我呢段停故嘅時間，不斷有好多巴絲喺上個Po為我打氣。
你地每一個留言我都有睇，我好感動。
我都有睇過一啲爛咗尾嘅故，最後嘅下場當然係俾人群起圍插，但我好感動嘅係你地一句都冇怨過我嘅逃避，每一個節日，每隔一段時間都有入去留個言我真係唔知點多謝你地嘅支持。
所以我都想試下去重啟呢個故事，我唔敢講我可以將佢完成，但如果我唔試下做，咁邊個去做呢？
我唔係為想好多人睇而作故事，而係希望可以用少少嘅文字為辛苦嘅香港人打打氣。
呢個故事將會重新連載，我會重新Post過個故事，當係俾舊讀者重溫，或者俾新讀者閱讀。情節可能酌量有少少改，但整體都唔會有咩差異。
喺呢到再次辛苦各位嘅等候。
我都開咗個Facebook page，當係大家可以有交流嘅地方

我係個電台DJ，每晚都做個無咩人聽嘅節目

「個衰佬啊，成日話我去完大都唔沖廁所，我真係好憎佢呢樣囉！」

我自問也是頗健談，但這一刻我竟也感到無言以對...

「沉住氣，要忍，忍得到就海闊天空。」

入行第一天，電台的老前輩瀟灑地留下了這麼一句話。

「所…以呢個就係你同男朋友相處有嘅問題？」

「仲唔夠啊？唔沖廁炸喎！有咩問題啊？」

電視劇說得沒錯：「The city is dying.」，在大都市生存的所謂城市人，早被狗屁的城市生活弄得不似人形。

每個人都被壓力壓抑得喘不過氣，到處越來越多病態的神經漢，做著各種令人費解的怪異行為。

最要命的是，他們認為自己很正常。

「其實…兩個人相處實要磨合架啦，你就下我，我就下你，咁咪一世囉，人生就係咁磨下磨下就磨完架啦。」

「你自己諗諗啦，下次再傾！送首謝霆鋒嘅塞車俾你，拜拜！」

我吸了一口氣，腦中還未來得及消化剛才的荒謬。

一群腦閉塞的，聽這首便最適合。

「Sally！下次再有呢啲電話同我Cut咗去啦！」我走出直播室大叫。

Sally是替我的節目當接線生的，她的工作就是接聽打過來的電話，再把資料記下來，並轉接入來讓我在直播時收聽。

及後我順便聘請她為我的私人助理，打點我的生活。

「吓…再Cut冇人打黎架啦喎…」Sally托一托大眼鏡回答。

她其實頗能幹，也頗漂亮，只是…有點毒舌。

「咁都冇理由聽埋呢啲九唔搭八掛？咁我點做啊！」

「冇人Call-In你咪又係冇得做…」她打著呵欠說道。

「唉算啦算啦，見你咁攰，兜埋你番去啦。」我說。

「唔該喎，太子哥！」

「綿綿頭上飛花，散聚了無牽掛…」我駕著車，依舊開著電台聽，這個時段是以播舊的歌曲為主。

而旁邊的Sally早已呼呼大睡。

「4:56」

快五時了，一般人也早就爬上了床，發著不同天馬行空的夢。

但為什麼我仍然會在街上，駕著車子馳騁？

難道這真的是我所渴求的生活？

自小聽著麥叔叔的電台節目長大，聽著他如何勉勵別人，自己很是著迷，並立志要成為像他一樣的人。

沒錯，現在我是當了電台主持人了，卻被安排做凌晨三時的節目。

要我對著貓頭鷹勉勵牠們麼？

當天的雄心壯志早化為一縷青煙，最初的理想亦隨著夜闌人靜漸漸沉睡。

我的節目，是全台收聽率最低的節目。

也算是一項紀錄啊，至少別人提及最差，也會想起我啊。

「早啲番去啦太子，小心揸車。」Sally下車時說。

我看著漸漸揚起的曙光，嘆道：「真係唔荒唔早。」

我叫趙子泰，子泰…太子…

歡迎收聽…《徘徊太子道》

已經唔記得睇到邊

終於返嚟
留名

我老死阿強說過，人生最潦倒的時候，不是面臨著不如意，而是你明知不如意，卻無能為力改變。

那麼不願意，為什麼還要做啊？

談理想很難，沒有錢談理想更是天方夜譚。

「歡迎收聽徘徊太子道，我係你地節目主持人太子。」縱使多麼的不願意，我還是回到了我的崗位。

「今晚太子開咪之前去咗睇套戲，發覺香港人一睇戲就會個個變做林尚義咁，睇成套戲當講波咁討論…」

啊，節目的流程是這樣的，在那兩小時的節目裡，首十五至二十分鐘是我個人的Solo時間，讓我暢所欲言。

或許是我天生的大嘴巴，我很少會想不到話題。雖然那麼長時間的自言自語好像有點傻傻的。

接著我會播放一、兩首歌，並插播一段廣告，當作是喘息一會。

Sally會一直把打上節目的聽眾資料Whatsapp過來。聽眾的背景可謂臥虎藏龍，但古靈精怪的多，正正常常的少。

就好像…

「Hi，我叫阿嘉啊。」

「阿嘉你好，請問你打黎係想講咩呢？」

「尋晚我同我男朋友分咗手。」

噢，是感情問題，早已見慣不怪…一開始我是這樣想的。

「原因係…？」

「佢同我講佢鐘意咗我樓下個女看更。」

哦……是出現了第三…什麼？！看更？

「個看更係兩個月前先黎做，五十幾歲嘅應該。」

「開頭我都冇乜為意，但後來發覺佢成日同個看更眉來眼去。」

「有一次我唔覺意見到佢公事包有隻女裝手錶，以為佢咁好買黎送俾我，我等咗成晚佢都冇送，後來先比我見到個女看更手上戴住咗隻錶…」

然後…然後是怎樣我也不太記得，這是什麼鬼故事？！

我差點想問問那聽眾的地址，一窺那保安的容貌有什麼攝人心魄的力量。

「Sally姐…你可唔可以話我知…個世界係咪冇曬正常人…」完了直播後，我猶如行屍走肉般，步出直播室。

咁就重新睇過啦

感謝你我都記得ching你

每天的直播，我仿佛和我的忍耐力作鬥爭，挑戰著自己的底線。

「即使你同我，都唔係正常嘅，你又何苦自怨自艾？」

「閘住，我不知幾正常。」我說。

「正常人呢個時候都瞓緊教，你又喺到做緊咩？」

「唔洗食啊？」

「咪就係囉，我地一直為過一啲正常嘅生活去拼搏，最後搞到自己一啲都唔正常。」

「難得佢地肯打上黎傾訴，你咪幫下佢地囉。」

這傢伙…應該去做心理治療師吧？

「又俾你講得通。」

駕車回家時，我問Sally:「點解你要黎做助理？」

「又問？In果陣咪講過囉。」

「我想聽真果句。」

「你又知唔係真？」

「見工邊個會講真話架！」

「如果你做到收聽率第一，我就話你知。」

「咁神秘？」

「Deal or not ?」她問。

「個節目打黎果啲個個都神神化化咁…點做啊？」

「我信你得。」

這個助理，不經不覺幫助了我年多，但我卻從沒真正了解過她。

但她的出現，或許是我堅持下去的原因。

我曾經多次想過瀟灑地走到節目總監面前，把辭職信遞上，然後拍拍屁股轉身而去，管他的節目怎樣。

可惜總是被她三言兩語的說服，做著做著，便做到現在。

「好，殺你！」

但全台第一，談何容易啊？

「到啦，聽晚見啦。」

她下車後，走了兩步突然停下來。

「喂，相信下自己啦。」

回到家後，為著Sally的幾句話弄得整個徹夜難眠。

第二天，一早便被個電話吵醒。

「邊撚個啊，知唔知阻人瞓教都要燒春袋？」

「阿強啊！」

別以為我在吹牛，我真的有個好朋友兼中學同學，叫阿強。

他也是做電台的，不同的是，他階級比我高一點點。

「做乜啊咁？」

「啲高層話如果你嘅節目收聽率再冇起色，要腰斬啊！」

「唔…唔係啊？」我被這個消息嚇得從迷糊中即時清醒過來。

昨天才接受了Sally的挑戰，今天就要跟電台說再見了？！

掛了線後，我一直在思索解決的辦法。

我把消息也告訴了Sally。

「If you can’t beat them, join them. 」她只拋下這句老掉牙的說話。

但..什麼意思啊？

到了晚上，我抱著萬二分的恐懼回到電台。

甫回到座位，阿強便走過來。

「醒醒定定啦。」

他是來鼓勵我的嗎？為什麼說完後我更害怕的啊？

「又到咗《徘徊太子道》嘅時間，我係你地嘅節目主持人，太子。」

「由而家到四點鐘，兩個鐘時間入面你地可以打過黎，想講乜就講乜！」

「說話係好玄妙嘅嘢黎，有啲人係識講嘢，有啲人只係鐘意講嘢…」
.
.
「而家收聽第一位聽眾嘅電話，喂？」

「喂…我…我叫阿John。」

「阿John你想講下你寵物？」

「係啊。」

「想問下你養咗咩啊？」

「我養咗隻狗，北京狗黎。佢叫阿貓啊！」

阿…阿貓？！為什麼叫一隻狗做貓…

「我近來發現我可以同佢溝通，佢講乜我都明白。」

……

「咁佢同你講咩啊？」

「佢話佢已經忍受夠住喺到，佢想要自己嘅自由，想我放生佢喎。」

……

「但係我又唔捨得佢，想同佢一齊…」

天啊！這是什麼樣的奇詭？

留名

樓主加油呀

返黎了

狗也懂得生活，嚮往自由？諷刺的是，作為人類的我們卻被生存所拘束。

我想這個時候聽著我節目的其他人也感到啼笑皆非。

「點搞啊？」我對著窗外的Sally做了這個口形。

她指著她的手機，並做了個打拳的手勢。

打拳…我想起了!

「If you can’t beat them , join them .」

「啊…阿John，Let it go!!俾佢出去闖下！」

「一個人唔出去闖下係唔會明白在家千日好嘅道理。俾佢出去見識下個世界，受過磨難佢就會知道你好！」

「但係我驚佢唔識番屋企喎。」

「狗，好有靈性，佢一定會識番屋企嘅～再唔係其實你可以喺佢背後跟住佢，咁就唔怕佢有事啦！」

「好！多謝你啊主持人，我會試下！」

「好，點首小肥嘅寵物俾你，歡迎下次再打黎，希望聽到你闖天涯嘅經歷！」

掛了線後，音樂除除響起，那時我才鬆了一口氣。

「頂佢唔順，同隻狗傾到計都講得出。」

「世間上冇咩係冇可能嘅，頭先你講得幾好啊。」Sally說。

「唔好成日怨打黎嘅聽眾奇怪，跟住佢地思路傾計個節目都會好做啲。」

又好像是噢，聽過她的說話，我忽然有一個想法。

若他們瘋狂，那就比他們更瘋狂！

「阿David你廿歲，讀梗大學係嘛？」很快便收聽第二位聽聚打來的電話。

「係…」

「你話你追咗女神好多年都追唔到？」

「係…」

「佢仲話好憎你？」

「係…」

這傢伙打來是聽我說話還是想傾訴的？他還有沒有第二句？

「你可唔可以講下你追佢嘅過程啊？」

「啊…咪追佢囉。」

我從來沒有一刻像現在一樣，那麼有衝動想把聽筒給砸掉。

香港的教育就是製造了這些廢物出來嗎？

但為了節目…我忍。

「詳細少少講下？」

「我…以前番學都會好早去到佢屋企樓下等佢，然後跟住佢番學。」

「佢食飯我又會跟住去食，佢去圖書館我都會跟住…」

這是痴漢的行為吧？！

「佢生日果陣我唔夠錢買花…所以就買咗朵西蘭花俾佢。」

「點知佢當眾扯爛朵西蘭花，仲係到鬧我…」

聽到這兒，我差點拍掌叫好，竟然把西蘭花形容為一朵朵的，想必他也病入膏肓。

「喂大佬啊，你咁搞法係人都走啦，你明明自己問題係邊啊？」

「因為朵西蘭花太冇誠意？」

……媽的。

「你知唔知你咁樣跟住人，人地可以報警？你唔係覺得咁樣好浪漫啊？」

「都…都幾浪漫啊，我睇戲啲人都係咁。」他說。

「戲還戲啊大佬，周星馳可以踢到個波上天唔通你又得咩！」

「我…」

「你咩啊你，有大學讀就好啲書，唔好曬咗個學位啦！」

「香港有好多想讀大學嘅都冇大學讀啊！」

想不到我竟會那麼動氣，或許是因爲想起自己也是香港教育下的犧牲者吧。

我足足訓話了他十五分鐘，我不知道我是有何資格。

或許我不想他好像我那麼失敗吧。

「你洗唔洗咁勞氣啊？」掛了線後，Sally問。

「條友幾乎係變態啦喎，梗係要鬧醒佢啦。」

「佢仲係聽眾黎架喎…」

「知唔知你果句話嘅相反係咩？」我問。

「咩啊？」

「If you can’t join them, beat them.」

「我係要俾佢地癲，但係唔係盲目咁癲落去。」

「我係一個主持，就要有番做主持嘅責任。」

「嘛，估唔到你都幾有大志。」她說。

不知是鬧開有條癮或是怎麼樣，接下來打來的聽眾，若有不對的地方，我便一直鬧，一直鬧。
·
·
·
「喂…喂…」翌日清早，我又再度被一個電話吵醒。

係

學你個名話齋 相聚離開都有時侯

唔好再離開喇

終於等到你出返黎

好似睇至同個女聽眾去做義工

埋位

我記得呢個故樓主加油

「又邊撚個啊？」

「都係我啊！阿強啊！！」

「又做乜撚嘢啊？」

「好消息啊！尋晚你個節目收聽率多咗30個percent啊！」

「乜…乜撚嘢啊？！30%？！」

我曾懷疑自己在發夢，豈料原來是真的！

「咁誇張？」

「尋晚你開始鬧人果到，啲收聽率就一直飆升。今日仲有好多電話打黎讚你啊！」

算是…守得雲開見月明吧，雖然我不知道為什麼會升那麼多。

可能是舊有的一些聽眾聽得有趣，再叫朋友收聽吧。

「keep住啦，連班大媽沙都打咗個突。」他說。

連那些高層也感詫異，那真是很好的鼓勵。

「我個節目收聽率升咗好多啊！」到了晚上，我跟Sally說。

「咁都升？！你鬧人炸喎不斷。不過都好，算係好開始，或者咁你個節目可以繼續留低。香港人始終有陣SM性格，鐘意睇人互相鬧黎鬧去。」她說。

我也十分認同，尤其現在在網絡上起爭執是容易不過的事。

每一個鍵盤戰士恃著沒人知他的身分而肆無忌憚的在網絡世界作亂，造成一片社會上的歪風。

最可悲的是，這些人把他們認同的一套視為正確的價值觀。

即使他們的意見是如何的橫蠻無理，如何的狗屁不通。與他們恃相反意見的就是他們的敵人，反變成社會的異類。

「俾你講一講突然覺得要咁樣先受倒人關注，都唔係咩特別光彩嘅事。」我說。

「連吸引人注意嘅魅力都冇，你憑咩去影響人，令佢地改變自己？」她一語中的，說出了我的心聲。

我們要面對一個赤裸裸的事實：人總是喜歡譁眾取寵，博取他人注目。

「究竟你人生經歷咗啲咩？點解好似看破紅塵咁？」我問。

「其實你都係個咁嘅人，只係現實壓抑住你嘅本性，令你唔再相信自己一直秉持嘅信念。」

我淺笑不語，或許也被她說穿了。

「如果尋晚嘅上升唔係迴光反照，而係新嘅開始就好。」

「所以今晚對我地黎講好重要，以後做唔做得成就睇今晚。」我說。

我戰戰兢兢地步入直播室，心情比起昨晚更緊張。

昨晚也純粹只是抱着必死無疑的心態做節目，今晚仿佛在玩大小。

「Double or nothing…你準備好了嗎？」

「那一年，那一天，你凡走過嘅路，做過嘅事，都會留下回憶。」

「徘徊喺回憶當中，徘徊於迷失旅途..徘徊太子道。」隨著在收音機播出開場白，代表著節目正式開始。

「大家好啊，又係徘徊太子道嘅時間，多謝每一個留守喺收音機旁邊聽住節目嘅你地。」

「太子我呢幾日一路諗緊一個問題，係咪唔屬於自己，唔屬於時代嘅產物就有需要被淘汰嘅考慮？」

社會不斷諗住如何汰弱留強，點樣去革新。人與人之間相處，或者對待一樣物件，都容易貪新忘舊。

係咪舊嘅嘢就唔值得留低？弱嘅人就唔配喺社會生存？人人都追求平等，但係我地抱住嘅觀念又係唔係平等？

打黎同我分享下你地嘅睇法啊。」

我明白淘汰弱者，這是必然的道理，就好像我的節目一樣。

我承認我的節目沒有別人的那麼吸引，那麼值得別人收聽，但收聽率不能抹殺..節目的背後，是有那麼多人曾付出過的努力。

多少工作人員在無數個深夜中，為著這節目付出過成果？

哪怕是很卑微的力量，也蘊含著他們的犧牲。

相同的，在社會中或許弱者提供的成果沒那麼大，但不代表他們沒有付出。

單憑結果斷定一個人的能力，是一樣很要不得的過程。

不是到了節目的生死存亡之秋，我也未必感受到..原來自己很熱愛這個節目，很想把它給留著。

「好啦，而家正式聽第一個電話。」

「喂，你好，阿芝係咪啊？」

多謝你地肯翻黎

終於有更新啦
好掛住太子哥既故

加油呀巴打

太子

「太子你好。」一把很悅耳的聲音傳到我耳中。

「你今年十七歲，想講下你屋企問題係咪？」

「係....」

「好，你講下啦。」

「講下我屋企背景先啦。三年前我爸爸媽媽就離咗婚，個官將我判咗俾我媽媽。

我媽媽一路都對我幾好，直至舊年佢嫁第二次。

我後父對佢的確好好，但係對我就好差，成日都打壓我。」

「點打壓啊？」我問。

「要我做曬成屋家務，又成日借啲意叫我阿媽剋扣我嘅零用錢。

明明佢間屋都有間房，但就係都要我瞓廳。

基本上你諗得出而冇犯法嘅，佢都做過...」

「咁你媽媽冇出聲？」

不要覺得我這問題很無謂，要是她媽媽有幫助她，她便不會這樣。

明知故問是成為DJ重要的技能之一，用以引導他們到下一個話題。

這問題真正的意思，是：「為什麼你媽媽沒有幫助你？」

「我阿媽唔知點解變得好怕事，佢好似好驚我後父咁，成日叫我多一事不如少一事。

有好多次我想反抗，我好想番去我爸爸到，但係都被我媽媽制止住。」

「你同你爸爸關係點？」

「佢都好錫我，只係因為收入冇咁高所以法庭先冇將我判俾佢。」

「可唔可以講下你父母點解會分開？」

「佢地成日嗌交，應該都係性格不合。

我都唔知點解我阿媽會變成咁..」

或許她還年輕，不明白太多成年人的心態。

她的媽媽應該不太希望再次離開那男人，對她而言，那男人就是她和阿芝的靠山。

縱使她的工資有多高，還來不及依靠一個男人來得輕鬆。

況且她還帶著阿芝。

「啦，阿芝，我想你明白，你媽媽唔係唔錫你，我相信佢係有苦衷嘅。」

「有咩唔可以同我講？我幫唔到佢咩？」

「你而家最需要嘅就係讀好啲書，將來搵份好工。」

當然，這不應該是人長大後的出路指標，但是金錢或許是解決她們困難的方法。

縱使我從不認同人應追求金錢，但這就是生活的無奈。

「我而家都有做下PartTime，每星期六就會去希慎嘅StarBuck打工。」

「你而家應該要準備DSE架喎？」

「平時有6日俾我溫啊嘛，夠架啦。」

難得這女孩還抱著那麼樂觀的心情，真是難得。

「或者你而家覺得係好難過，但係記住唔好放棄，我希望你大個之後可以記住我呢番說話，無論點都好，都唔好怪你媽媽今日所做嘅事。」

「噢..知道。」她似懂非懂的回應了我。

阿芝掛了線之後，我仰天長嘆了一口氣。

家庭的問題..旁人真的愛莫能助。

希望她真的能夠捱得過這一段難艱，不論為了自己還是她的母親。

「喂，你好..」一首歌的時間過後，又是一個新聽眾打來的電話，又是一段新的故事。

電台主持人的工作就是這樣，我們就像一個馬桶...這比喻是有點髒。

人們無論大的小的也在馬桶解決，聽過他們的故事，便要一下子把它們沖走。

我們不可能把上一位聽眾的故事留到下一位聽眾，必須把情感分得清清楚楚。

但事情解決了嗎？不，排泄物仍在..煩惱仍在。

但排泄過後，總會有一點半點的舒緩吧。

接連聽過幾個電話，這晚的聽眾仿佛突然正常很多，至少沒那麼多奇人異事。

是因為聽眾多了？

「好耐冇節目做得咁舒服。」節目完結後，我跟Sally說。

或許我壓根兒沒有幫助他們解決他們的煩惱，但總算覺得自己略盡了一點綿力。

「我都覺得自己真係喺到聽緊個電台節目。」

聽到她這樣說，突然鼻子酸了一酸。

雖然她不是什麼專業的電台職員，但卻陪伴我做了很多晚節目。終於做了一晚值得她讚許的節目，此刻的歡愉無以倫比。

這也算是個好開始吧..當時我確實這樣想的，但到了翌日..

「喂，阿強到邊啊你？」

「到咗銅鑼灣啦，趕咗翻公司拎啊嘛。」

「我喺Starbuck等你啦。」

這個阿強，永遠也不會準時的。

他拿了昨晚的收聽報告，他說這生死存亡的時刻要跟我一起面對…真是的。

我走到了Starbuck內，找到位子便坐了下去。

周遭很幽靜，音樂時而歡躍，時而憂鬱。不同的環節均在營造著很舒適的環境給顧客。

但可惜，寧靜的環境諷刺著我內心的紊亂。

此時的我，心跳很快，屢次嘗試著把自己冷靜下來，均不行。

等了很久..其實也不是太久，終於看見他的身影。

「做咩揀呢到啊？」他突然問。

「吓？傾計唔揀呢到揀邊到？」

「仲以為你想見下尋晚果個女仔添。」

尋晚？女仔？Starbuck？

噢！對！昨晚打來的阿芝就是在這兒上班，還真是巧合的說。

「我冇任何特別用意,只係順口講個地方。」我強調。

「是但啦，我去買杯嘢飲先，你要唔要？」

「要杯Mocha啦。」

他走過去收銀處，我也不禁看過去，哪個是阿芝呢？是那個頭髮長長，臉頰尖尖的可人兒？

還是旁邊那個滿臉暗瘡…我知道我知道，我不應以貌取人，人家只是打過電話，談了一會兒天嘛，長甚麼樣子關我什麼事呢？

但聽到那麼甜美的聲音，少不免有一點暇想的。

「諗咩姐你？入曬神咁？」不知何時，阿強突然回來了。

「諗..諗緊份報告嘛。」

「係喎，等我拎份嘢出黎先。」

隨著他有所動作，我的神經慢慢也繃緊起來。

從來沒有對那份報告如此緊張的，過往我也只不過是一看置之。橫豎也沒人聽我的節目。

但這次…

他看過報告後，眉上一皺。

「點啊？」

他沉默了。

「點啊？」

依舊沒有說話。

「點啊！？」我一手把報告搶去。

「以後俾心機繼續做啦，哈哈！」

看著報告上的圖表，我也不敢置信。

雖然不是大飆升，但仍是有稍微的增長。

「所以我可以繼續做啦喎？」

「應該係啦，不過都係觀察期內，收聽率高咗炸，唔係高啊。」

無論如何，心頭的大石總算放下了。

這時一個女孩走了過來，她瞇著笑，是剛才的那個可人兒。

她拿著一塊芝士蛋糕，放在我的桌上。

還附有一張紙條：「加油，尋晚多謝曬。」

秀麗的字體，精緻的臉龐，動聽的聲音，在她身上仿佛沒有一絲毫的缺陷。

希望她能好好掌握她的人生，不要浪費上天賦予的先天條件。

「唔好放棄自己，期待你再打黎分享你嘅成長。」我也寫回了一張紙條。

我把紙條放在碟上，之後便跟阿強走了。

我相信她能看得見的。

早已對這工作心灰意冷的我，心態上仿佛有一點點死灰復燃的感覺。

雖則我的節目距離「受歡迎」還有一段很長很長的距離，但當作給自己一個藉口努力下去。

畢竟在這個電台的影響力逐漸式微的時代，我們其實十分被動。無論我們如何努力，把節目做得如何出色，選擇權還是在聽眾手中。

我也跟Sally說了結果，她知道後也十分興奮。

這女生真令我搞不懂，當你覺得她很冷酷，她卻會有一些像小女孩活潑的舉動…總之時冷時熱的。

push

pish

終於唔洗再掉西瓜

咁如果寫得好就掉多啲正皮我會盡快更番曬啲舊文

星期一的夜晚，我坐在廣播室裏，感覺很輕鬆。

或許我就是喜歡這種夜幕低垂的寂靜。

「Hello，阿卓？」

「你好主持人。」

這男人的聲音低低沉沉，隱約流露出一點點的滄桑。

該是個有點經歷的男人。

「阿卓你32歲，就黎結婚啦喎，恭喜曬恭喜曬。」

「多謝曬。」

「你地拍咗幾耐拖啊？」

「都有十二年。」

「嘩，咁耐啊，真係難得。」

「係啊，佢真係好好。」

「聽你把聲好似好煩惱咁。」

「係…我打黎想講下我同未婚妻嘅事。」

「好啊，你講啊。」

「我未婚妻，叫阿言。」

我們是在大學裏認識的，但我不是大學生，她才是。

我只是任職裝修的，有一次要到一間大學進行為期兩個多月的維修工程，我們就是在那兒遇上。

我不知道這是不是一見鐘情，但我第一眼看到她，便已對她有很深印象，甚至記住每個看到她的時刻，當作記住她何時上課。

有一日，當我休息的時候突然聽到「啊」的一聲，我從休息間走出去看一看發生了什麼，豈料看到她站在了那兒。

「搞錯啊..件衫新架..」

原來她揩到了油漆。

「哧，睇唔到油漆未乾架咩你？」我不禁笑道。

「咁我掛住背present啲嘢啊嘛..」

「下次小心啲啦，用下啲天拿水啊，酒精果啲整甩佢啦。」

...想不到初次的邂逅竟會是這樣。

「點解你成日都做到咁夜嘅？」

自從那次之後，每次她經過的時候，總會有意無意的找我聊一會兒。

「快啲搞掂，接多兩個Job，搵多啲錢。」

「你好等錢洗？」

「窮啊嘛，窮就要搵錢。」

很快便到了工程的最後一日，其實我很早便想離開，看著很多與我年紀相若的，正享受著優遊自在的大學生活，而我卻在這裏油漆、裝修。

但逐漸的，卻慢慢地讓我對這兒有一丁點的眷戀。

「好，終於搞點！」頭頭智哥說。

「你地走先啦，我執埋啲手尾。」我說。

一邊收一邊等，卻始終不見她的身影。直至步出學校門口，我仍然回眸一看。

「算啦，人地點會睇得上我。」

走了數步後，卻好像有人叫停了我。

「蝦..蝦..」來的不是阿言，是個陌生的女孩。

她慌忙地跑過來，停下來後不停的喘著氣。

「阿言…阿言仲做緊Presentation，佢趕唔切黎同你道別。

呢到係佢ICQ，同佢電話，和記架！」

「哦..唔..唔該曬。」我也不知道說些什麼好，我只知道現在的心情十分興奮。

想不到她還記得我。

然後我們便開始了在電話、電腦上聊天，後來更開始約會。

我更不時到大學裏接她放學，不久，我們更成為了戀人。

是的，剛開始一定十分甜蜜，她毫不介意我的窮困，即使捱苦也是一種快樂。

她說她的家境也不是很好，不介意我的出身。

這十年裏，我們一起努力，很辛苦才儲夠了錢「上車」。

其實我們早已像一對夫妻，但我始終覺得欠了她一個名分。

「阿卓，其實我都好開心你做我女婿，但我始終得一個女，我都想佢嫁得風光啲。」

就是阿言爸爸的這一句，正是我壓力的開始。

「哦..原來係對方家庭壓力。」聽畢阿卓說完他的過去，才明白他的煩惱所在。

窮人就是沒有資格說將來，有些人把結婚當一場交易，當一場遊戲；有些人卻為著這場遊戲東奔西波，承受著千斤重的壓力。

「太子，不如你教下我點做，我一直以為只要再努力啲，只係一啲，我地就可以捱過去，當初嘅求婚都唔淨係俾個名份咁簡單。酒席、餅劵、過大禮樣樣都係錢。」

「咁你未婚妻點講啊？」

「我好開心阿言唔係啲咁計較一切嘅人，令我無形間都覺得對佢同佢屋企人有所虧欠。」

「咁諗啦阿卓，一時嘅風光其實唔代表啲咩，你覺得佢地父母需要嘅，係一場盛大嘅婚禮之後對佢個女好差嘅女婿，定係好似你咁，無論點都好重視你個女嘅？」

「我知，但係佢地養到個女咁..」

「啱啊，佢地係用咗好多心血養個女。」我插了個嘴。

「即使呢個係佢地嘅成本，但係養女唔係一盤生意，唔可以講利潤，唔可以講回報，唔可以用眼前嘅所謂一剎那光輝而抹殺你嘅付出。」

「我只係怕到時唔夠錢嘅話，會令到兩家都蒙羞。」

「咁啦，阿卓，我地而加形容你就係洗濕咗個頭，努力搵錢，搞好個婚禮，養好個老婆。

我相信過咗呢關你地嘅感情一定更進一步，好冇？」

「好 ！我一定會努力，多謝你。」

在他們身上，我真的看到一片真愛。在現今的社會，共富貴的很多，能共患難的少。

難得他們細水長流的愛情能開花結果，我當然希望他們能走到終老。但我又能如何幫助他們呢..？

番黎就好各位巴絲都好擔心你

「Sally，可唔可以俾頭先個男人嘅電話我？」在歌曲播放時，我問。

「下，咁樣唔太啱規矩喎…」

「你想唔想幫下佢地？」

「佢地係幾可憐..但係想都唔可以咁架。」

「做完節目之後俾我啦，我繼續做節目，下個聽眾叫咩啊？」

「睇下先..吓？」

「吓？」

我知道或許不太容許這樣..但我真的真的為著他們這得來不易的感情為之動容。

「喂，歡迎打黎徘徊太子道，你係？」

「Hi..我係阿言。」

「阿言…你真係…」

「係啊，我就係阿卓嘅未婚妻。」

「咁你打黎都係想延續頭先嘅話題架啦。」

「冇錯啊…唔知呢啲係咪真係緣份呢？

我其實一向冇聽開電台，但係頭先…頭先搭的士果陣咁啱聽到阿卓打俾你地嘅電話。」

從前我從不相信冥冥中自有注定的道理，只覺得是一場又一場巧合，但這一刻我真的相信了。

「嘩…都真係幾橋。」

或許世上根本沒有任何巧合，眼見的一切巧合皆是早已注定會發生。

「咁點解你唔打俾佢直接同佢傾？」我問。

「唔知呢，由頭先一直聽你同佢傾電話，我就覺得，你係一個好可靠嘅人。即使你講嘅嘢未必係最有效嘅方法，但好似三言兩語就化解咗困擾我地之間好耐嘅問題。」

吶…這到底是讚賞還是批評？

「所以我就想打黎呢到，或者有啲嘢當口當面講好難開口，咁樣表達仲好。」

「你點知佢一定仲有聽？可能佢傾完個電話，就去咗沖涼，或者去咗瞓教。」

「既然命運都帶我地行到黎呢一步，我估唔會咁衰唔幫埋我地呢次。

如果佢真係聽唔到，咁就怪天意弄人啦。」

也好像很有道理，希望阿卓有繼續收聽。

「好，你有咩想同佢講你即管講！」

「首先我想講番我對佢嘅感覺…」
.
.
一開始看到這個男孩，總是愁眉苦臉的。

我知道他不甘在這兒做著這份工作，在他身上仿佛看見一絲絲鬱鬱不得志的感覺。

這特別的感覺令我不禁注意著他，不知為什麼總想窺看一下這男孩的內心世界。

後來才知道他是因為家境問題才被迫放棄學業。

「唉，算啦，怪就怪唔識投胎，認命啦。

至少都叫有手有腳搵食。」這是我聽得他最多的說話。

雖然口裡說著不快，但卻沒有因此而消極，反之很勤力很勤力的工作，甚至進修。

隨著越來越深的了解，令我由最初對他的同情，轉變為一種接近仰慕的欣賞。

欣賞他的不屈不撓，欣賞他在命運下不甘示弱的一面。

時間的琢磨更讓我愛上了他，我們的愛沒有甚麼轟轟烈烈的激情，口裡亦沒有常常掛著「我愛你」、「我想你」等等肉麻的說話。

反之更多的是犧牲，犧牲談情說愛的時間去為未來拼搏。

這種聚少離多的愛情，更讓我們著緊，更讓我們珍惜，更讓我們愛得深刻。

人們總說：「你話曬都讀咗個學位，洗乜跟住個三行佬捱？」

每次聽到這些話，都感到很氣憤..很氣憤。城市人就是這麼的膚淺，口裡常自詡著城市如何進步，自己如何在萬物中獨樹一幟。

但卻拋不開那守舊而荒謬的觀念，都什麼時代了？門當戶對真的那麼重要了？況且自己也不是什麼名門出身。

在那一個繁星流動的晚上，他終於遞上了婚戒，我從沒有要求些關於名分的承諾，但那一刻仍然令我淚如泉湧。

他的舉動不只是給我們的關係一個肯定，更重要是見證著我們渡過一個又一個難關後 ，終能修成正果。

過去十多年的片段在我腦海中如走馬燈般飛過，跟他在一起，真的只有一個「捱」字，但我「捱」得很快樂，很滿足。

「嘩，你地兩個真係愛得好深。」我對阿言說。

「我想同佢講嘅係，唔好怕而家面對緊嘅嘢。唔夠錢搞婚禮，我都一齊出錢，都唔夠，就唔好搞。只要我地有一紙婚書，我呢一世都係屬於佢嘅。

老豆果到我會勸服佢，我始終唔信個天要我地行到黎呢一步先撻Q。

就算結婚之後依然要慳住咁食，慳住咁過生活，我都冇所謂。」

一邊聽著她的說話，坐在我對面的Sally早已泣不成聲。

無私的愛固然偉大，但想不到是那麼的具毀滅性，能摧毀無數個障礙，摧毀無數人的心靈。

相信今晚守在收音機旁，被他們感動的人應該有不少。

想不到這一晚，我可以聽到這麼一個有趣的故事。它不是有趣在情節上，或許這類故事仍然存在在很多人身上。

特別的是，在聽他們的愛情故事之餘，聽得更多的是他們對這段關係的剖白。

先聽過阿卓的敘述，再聽阿言的來電，把他們很想說的而不敢說的話也說了出來，
像是在補充拼圖的空缺，把整個故事拼湊得完完整整。

相信他們一定能白頭到老的，在這個彈丸之地，曾出現這麼一段海枯石爛的愛情，這或許是現代的一個童話。

「我相信阿卓一定聽到你對佢講嘅說話，我知道佢會收到你嘅心意。好多謝阿言你嘅來電，記住唔好放棄你地嘅訊念，祝你地早日解決你地嘅問題！」

「多謝你，主持人。」

「嘩，連續聽咗呢兩個電話，真係令我覺得呢個世界仍然有真愛啊！希望天下有情人都可以執子之手，與子偕老啊！」

「XXXX XXXX 阿卓電話。」節目完了後，Sally還是給了我。

「唔該曬喎！」

「你諗住點樣做？」

「呢排我屋企都想裝修下，我信唔過出面啲裝修佬。」

「吓，咁都得？」

「走啦，去拎車。」送她回家，不經不覺也成為我工作的一部分。

「你覺得咁樣真係可以幫到佢地？」在我駕駛時，她問。

「唔知啊，至少可以過到呢關先啦。」

「你知唔知佢地接一單工程點拆數？佢最後袋到幾多入袋？

況且人地都係打黎同你呻下，有必要做到咁？」她如連珠炮發般問了這些問題。

「其實我聽今晚呢兩個電話之前，我都已經唔相信而家仲有未變質嘅愛情。或者現今嘅愛情兒戲到令我唔覺世上仲需要有真愛。我幫佢地唔係因為佢地可憐，而係因為我想為佢地帶俾我嘅呢份希望貢獻一啲啲。」

我也不敢想像，說著是開導別人，但最後卻被打來的他們給啟示自己，或許是我把世界看得太悲觀，是他們告訴我應該改變一下看事情的角度。

「哧。」她笑了。

「你都識笑架咩？」我問。

「我只係笑你傻，因為一個電話將成間屋裝修，應該冇人癲到好似你咁。」

「仲癲啲都仲得。」說罷我便猛踏油門，在深夜無車的街道馳騁。

「喂..喂，想問下係咪裝修公司？」翌日的下午，Sally便到了我的家，為我撥了這一通電話。

為什麼要這樣做？我想是因為不想太早給他知道我的身份吧。

「係啊，你係睇到我地公司嘅傳單？」撥通了後，聽筒傳來了阿卓的聲音，然後我開啟了擴音器。

當我還在躊躇著該如何解釋從哪來他的電話，幸好他自己替我解了圍。

「冇錯啊，方唔方便接呢單生意？」她問。

「可以啊，幾時方便俾我上黎睇睇？」果然為了掙錢，甚麼工程也得接了下來。

他們約好了時間後，我便把屋子交給了Sally，為我負責與阿卓磋談。

之後我在街上遊逛，眼光不期然放在不同的情侶身上。

有些肩並著肩，狀甚甜蜜。

有些卻貌合神離，各有各走的。

「問世間情為何物..係就係老套啲，但係真係講得好啱，我都唔知究竟係何物。」我喃喃地說。

有些人為了個情字要生要死，有些人花上了一生也不能把它好好的了解個清楚。

但我相信，像阿卓和阿言這些案例，只是冰山一角，日後我定會遇上更多不同的愛情煩惱。

豈料，這個晚上的節目，卻聽到一段與愛情扯不上關係的電話。

「徘徊太子道，歡迎大家喺呢兩個鐘頭打黎講低你嘅煩惱，如果有歌想點都歡迎講低。我地熱線係1864XXX，而家收聽第一個電話啊，你好？」

「太子哥你好。」一把頗年輕的女聲從話筒中響起。

「欸，太子得啦，哥前哥後就三分險啊。」

「我叫阿彤。」她無視了我的詼諧。

「阿彤你好啊，聽你把聲幾後生，你幾多歲？」

「我十八歲，仲讀緊書嘅。」

「你打黎係想講下生死？」

「係。」

「十八歲就開始諗呢樣？你個人好早熟？」

「唔知算唔算，可能我屋企背景令我對呢啲野有興趣啦。」

「你屋企？」

「我屋企係做殯儀嘅。」

「即係賣殯葬嘢果啲嘅？」

「冇錯，所以會成日跟住老豆出入殯儀館。」

「估唔到你咁後生都肯去掂呢啲，我自問就冇咁嘅膽。」我很怕進出殯儀館，我很怕面對死亡。

「其實有得揀..我都唔想做呢樣..原來我都好怕..好怕。」

「怕你仲繼續做？」

「我打黎就係為咗咁，我想問下你意見。」

「好啊，你問啦。」

「事緣係黎自我一位朋友嘅死..」
.
.
.
不知大家對殯儀的感覺是什麼？我想大家每次一走進殯儀館都會感到毛骨悚然，坐立不安。

周遭的一片白茫茫、冷清清，不期然會令人產生膽戰心驚的感覺，但更多的，或者是悲傷，因為那是與親戚好友作出最後道別的地方。

因為家庭關係，我自小已不停出入於殯儀館。在這，更讓我看盡人生百態。

靈堂中，家屬們哭個肝腸斷絕，很正常。

反常的是，竟也有些懷著恨不得你早點死的冷笑來奔喪的，實在讓我摸不著頭腦。

每天看見那麼多的生離死別，我以為當我面對身邊的陰陽相隔，或許不會有太多的感覺。

我的朋友叫阿惠，她是我升上中學後的第一個朋友。

她很堅強，在她身上仿佛找不到一絲絲的脆弱。迎難而上是她一直秉持的人生觀。

可是有一天放學，她跟我說了很多關於她自己的事。

「你呢啲嘢全部我都知啦，做咩喺咁講？」我問。

「唔知呢，我突然覺得，如果有一日我突然死咗，就唔會再有人記得我。」

「好地地點會死？除非你自殺架姐。」若我知道會一語成讖，我絕不會開這樣的玩笑。

那一晚，當我在店鋪幫忙時，竟收到這樣的一個噩耗。

她死掉了。

當刻我可是呆立當場，作不了任何回應。

想不到下午的一個玩笑竟剎那間發生了，有別的是，她是死於車禍，而不是自殺。

更可怕的是，開車撞死她的，是她的父親。

原來那個混蛋欠了高利貸很多錢，走投無路下打算携著家中剩餘的資產，挾帶私逃。

他駕著車一直往前衝，生怕阿惠的媽媽會追上他。

人比車跑得快，那根本是沒有可能的事。

但當時他因私慾所泛起的愚昧，令他碰上剛過著馬路回家的阿惠。

聽起來十分無稽，取巧得無法令人相信，我也不想相信。

若不是阿惠與我聊天而耽誤回家的時間，若不是她的父親駕車馳騁時的位置是他們家附近，這悲劇..應該不會發生的…應該不會。

但世間上若有那麼多「若不是」，這巧合也不會發生。

阿惠的身後事，是我一手一腳包辦的。

過程中，心中的悲痛實在難以形容。

當天的那聲告別，竟真的把我們從生死間分隔。

從來我也不覺得籌備喪禮是那麼痛苦的事，畢竟不是自己的親友。

但這一次，每一個步驟都令我感心如鉛墜。

更滑稽的是，當天她的喪禮，除了她的媽媽和我之外..

一個人都沒有來。

記得有一年，那年暑天仿佛全班學生均著了魔似的，每個人都為著期終考而拼搏。

沒有人記得我的生日。

他們寧可七嘴八舌把整份考卷談論一番，卻沒有人願意跟我說一聲生日快樂。

只有阿惠一個，我們默默地在課室的一角慶祝著。

但我卻感到很滿足。

本來我以為，沒有人記得自己生日是件很失落的事。

但看著倘大的靈堂空無一人，一大片的蕭條，才發覺這才是人生最糟糕的。

沒有悲泣，沒有懷緬，只有喃喃的唸經聲。

看著遺照上那笑容可鞠的可人兒，她平日待人不只豁達，還是掏出心來的。

怎麼沒有人願意前來陪伴她走最後的一程？

「吓，我平時同佢唔係好熟炸喎，去黎做乜？」

「我見佢咁抵得諗，咪敷衍下佢囉。」

「頂唔順佢成日懶樂觀咁，洗唔洗咁假啊？」

當我回到學校，在課室外聽到這些說話。

當下我對世界真的感到很絕望，在與阿惠的相處中令我真的相信人性本善。

但聽著這群人面獸心說的話，我頓時也覺得人類都是一隻隻從地獄裏走出來的惡魔。

想不到原來待人好都是一種罪，樂觀是一種虛偽，積極做人是一種愚蠢的行為。

眼淚伴隨著我，奔出了這個校園，我再也不知道應當如何對待這一班「人」，再也不知道應該如何在沒有阿惠的世界生活。

自此以後，我變得很害怕在殯儀館出現，很害怕再次見到一個逝者的喪禮上沒有任何人出現。

也害怕看見那些，表面來奔喪，實質恨不得他死的禽獸。

我覺得很心寒，很冷血。

聽著阿彤說的過去，我也不禁聽得整個不寒而慄。

別說我在社會上打滾了一段日子，也想不到人心竟可以那麼醜陋，何況那些只不過是中學生。

尚記得當初自己初次經歷被背叛，那種震撼的感覺仍然歷久彌新。

更別說在社會毫無求生經驗的阿彤，她的人生因為阿惠的出現而存在著希望，同時亦因為阿惠的離去而令她對社會絕望。

這種絕望將會令她的整個未來帶來具毀滅性的傷害，或許她不會再輕易相信人，不會輕易與人交心，生活亦處處都是防範。

「阿彤你講到話自己怕咗幫你屋企人喺殯儀方面嘅工作？」

「冇錯啊。」

「相比起呢樣嘢，你會唔會更加怕嘅係對住人？」

「我..」

「喺阿惠未走之前，你喺靈堂嘅所見所聞都只係嗤之以鼻。

不過因為阿惠件事而令你覺得人性好醜惡，令你唔再敢相信人，同人交心。而呢個恐懼更令你投射喺工作。同樣嘅事情再睇番會俾你無限咁放大。」

「我都唔知..其實我而家都好無助。」

「我喺班果到要扮到咩都冇聽過，要照樣咁對住佢地。雖然佢地對我都係正常同學、朋友咁樣，但係我唔知佢地心底裡會唔會都係好憎我，對我有好多怨言！」她愈說愈見激動。

「阿彤，其實人性嘅善惡係冇絕對嘅根本。」

「你意思係..？」

「我覺得世界之所以平衡係因為凡事都係相對，而唔係絕對。人性其實一樣，係冇絕對嘅善同絕對嘅惡。

你因為你班同學而覺得人好恐怖，但我希望你唔好忘記曾經因為阿惠嘅出現而令你相信人性都有善嘅一面。

對人係應該有一定嘅防備，但千祈唔好多疑。

好似咁，點解你會選擇打黎同我傾訴？」

「我聽咗上次你對屋企有問題果個女仔講嘅嘢，覺得你講啲嘢好正確。」

她應該是說..阿芝？做Starbucks那個。

「容許我自大一啲啦，其實係因為你內心仲會肯對人..即係對我有一啲啲嘅信任，所以你先會夠膽打呢個電話問我。」

「或..或者係掛。」

「所以你首先要建立番對人嘅信任，世界唔會遺棄任何一個人，只要你唔好放棄自己，放任自己。」

「嗯，明白。」

「你十八歲，應該就黎考公開試？」

「我留咗一年班，下年先考。」

「咁都仲有時間俾你收拾心情，我始終係局外人，幫唔到你太多。

但係心理質素對考試好緊要。如果你跨唔過呢個心理關口，會對你考試影響好大。」

「都啱嘅，多謝你。」

「唔好咁講，希望下次你打黎，係一個快樂嘅阿彤好冇？下次打黎同我講多啲殯儀嘅嘢！我都想知多啲。」

「好。」

「咁就講到呢到啦，拜拜。」

「呼！」

我再次不自覺呼了一口重氣。

這個電話帶給我頗大的衝擊，竟是由自己籌備好朋友的葬禮。但更大衝擊的是這晚仿佛見證著人藏著面容底下的虛偽。

我總不能告訴她現實就是這樣，因為我自己也不想相信人性是醜陋的。

但細心一想，假設亞當和厄娃的故事是真的，那個時候也早已存在著代表人類慾望的蛇。

人性沒有變質，從來也沒有改變過。

「希望大家珍惜眼前人，尤其對自己好重要嘅人。」

「梁小姐，你呢到..咦？」

「H..Hi..」我擠出了笑容，也是頗尷尬。

「你係太子？」眼前的男人問。

「你好啊，阿卓。」

「呢間屋..」

「冇錯啊，呢間屋係我老細..即係身旁呢位太子架。」Sally替我回答。

「我落去幫你地買嘢飲。」她接著說，是我吩咐的。

「但係之前我唔係好方便出面，所以等到而家先出現。」我補充。

「哈哈，我真係蠢，我應該估到係你。」

「點估啊？」

「屋企有咁多CD，一定好有品味。又咁啱打完俾你第二日就有工開。

最重要係，一路覺得梁小姐把聲好熟，唔知喺邊到聽過，原來係接線果陣。」

「都唔係好蠢姐。」我隨意找了個位置挨著。

看著接近完成的裝修，想不到阿卓的手工頗精巧，Sally那傢伙品味也不錯。

這次的裝修我全交給那丫頭負責，只是隨意的過目一下。

「點啊，辛苦嘛？」這次工程幾乎由阿卓包辦。

「邊樣先？」我倆相視而笑，取笑他的明知故問。

「收到上期之後手頭都寬鬆好多，叫做搞得掂嘅。」

「你岳父果邊呢？」

「佢都冇乜異議嘅，都有幫手處理下啲禮節上嘅嘢。你知啦，老人家最重視呢啲。」

「哈哈哈，我知我知。」

「係喎，都未多謝你，彈咁大壇嘢黎。」他說。言語中也感受到他是真的很感激。

「講呢啲，你都付出好多精力，你應得嘅。」

他未必能給他未婚妻最富庶的生活，但定是最好的生活。

所謂最好的不是你擁有什麼，而是你剩餘什麼。

人很少珍惜自己所擁有的東西，但卻很珍惜自己所剩下的。

他對阿言剩下的只有無窮的愛，這種男人不會壞得去哪裡。

這次對話著實愉快，事實上我們只是第二次對話，更甚只是第一次見面，卻有一見如故的感覺。

或許男人欠缺女人的嘮嘮叨叨，只有爽快和坦率。

「下星期應該可以交貨架啦。」他說。

「咁快？」看，嘮叨的那個回來了。

「有效率架嘛！」我為他辯護。

「咁啲手工有真係幾掂當嘅。」Sally也不禁讚佩，她很少稱讚別人。

「啦，呢到係啲尾數。」我遞上一張支票。

「多謝…咁多？！」他看到金額時也嚇了一跳。

其實也不是多少，只是多於當初所協議的..一倍左右。

對其生活或許稱不上什麼幫助，但這次的婚禮應該不成問題的了。

「都話你應得，係男人就唔好婆媽。」

「你都真係..好爽快..」Sally暗暗對我說道。

待多一會兒，我們便離開了。

走了一半，她竟然笑了出來。

「做咩？」我問。

「你真係唔覺得自己好傻？」

「我都唔知，我好似慢慢搵番個感覺。」

「做節目嘅熱衷。」她自動幫我補充。

曾經我真的不明白在走什麼霉運，要主持夜晚兩三時的通宵節目。

但原來夜闌人靜，才是人們心靈最寂寞的時間。

整天下來不斷的工作，又要面對亂七八糟的人事關係。

他們在白天所承受的壓力已經壓抑得快要瘋癲，

在深宵，確實需要把它抒發一下。

即使尚有一個人願意打過來，也是需要我開解，甚至需要我幫助的聽眾。

我又何需計較有多少人收聽，多少人討論我的節目？

「你好似變得積極番少少咁啦。」她接著說，並用手指擠出那一點點空間示意。

「笑下咪好囉，成日黑口黑面。」

「對住你呢啲死蛇爛鱔嘅人洗乜咁好笑容，行啦！一陣仲要去幫阿強手做義工。」

「係喎！」

說起這義工組織，是阿強其他朋友籌辦的。

主要招募一些青少年做義工，令他們從中可以改變自己。

我和Sally答應幫助他的服務一天。

「呢個係阿琳，今次活動嘅PIC。」阿強跟我們介紹著眼前的這一位女士。

她看起來二十多歲，說女士好像老成了一點，但女生又過於年輕。

但無可否認的是，她絕對是個令人一見傾城的美女。

樣貌雖不是美若天仙，但整個人都散發著朝氣，旁人看見了心情也變好。

「佢係阿泰，呢個Sally，佢地係做電台工作嘅。」

「你好阿泰…嗨…」

「喂！」突然被Sally暗中捏了一下。

「噢…噢，Sorry，你好你好。」掛著留意著她，不自覺分了神。

不對不對，應該是過於集中…啊，我也給搞混了。

接下來，阿琳給我們解釋了這次活動的內容。

但其實過程我也沒有留心聽，只記得好像不停的點頭。

「喂，你黎做義工定黎溝女啊？」Sally不屑地問。

「咁緊係做義工啦，但係你唔覺佢好靚咩？」

「過得去啦，陽光型囉。」

「快啲幫手啦。」阿強在催促我們。

這次活動的對象是一群小朋友，想不到Sally哄小朋友也有一手。

受歡迎程度比起我和阿強加起來更甚。

「今日真係唔該曬你地啊。」活動結束後，阿琳向我們作出道謝。

「洗乜客氣啊，當幫呢個人積下德啊！」Sally在暗諷我。

「你就要積德。」

「係喎阿泰你係做咩節目？」

「啊…徘徊太子道。」不知為什麼說出來那麼別扭。

「哦…」

「你聽過啊？」

「哈哈…未，得閒聽下先。」

「好啊！」

「啊，阿強，想同你傾啲嘢。」我說。

「徘徊喺回憶當中，徘徊於迷失旅途..徘徊太子道。」

「又係徘徊太子道嘅時間啦，我覺得今日好特別，好似做咗好多好事咁。」

當然我不是在宣揚自己的功德，也算不上什麼。

但今天所做的事皆也令我很快樂。

人生在世，不也只是求每天能歡歡愉愉的過？

「社會其實真係爭咁啲溫暖，先會有咁多不快嘅事情發生。」

「城市雖然煩囂，但若果肯留心多一下，有好多值得我地留意嘅人和事。」

「希望大家都可以樂善好施，得閒可以做下啲熱心事。」

做電台的其中一個責任，就是社會責任，有空也要推廣一下社會事務。

但縱使這是責任，我也覺得是一種義務。

因為隨心所作的「好事」，才是真正的樂善好施。

.
.
「兩個小時嘅節目好快又告一段落，多謝大家收聽，我地聽晚再見。」

脫下耳罩後，我仍然坐在廣播室內。

「做咩呆咗咁？」Sally見狀，也走入來問。

「生活..真係一個好深嘅命題啊可？」

「其實都係睇下你嘅心態姐，生活可以好簡單。」

「Sally姐有咩高見呢請問？」

「好似你頭先咁講，好多人其實係為生存，而唔係為生活。可笑嘅係，佢地永遠都達唔到佢地心目中嘅生存條件。

永遠都嘢唔夠食，錢唔夠洗，屋唔夠大。咁點會學識生活？」

「Sally姐，究竟你啲想法係邊個影響你？」我不禁地問。

「我天生成熟，吹咩。」

不知道為什麼她那麼成熟，或許她的成長經歷影響了她的想法。

「聽日見啦，Bye。」

把她載回家後，我沒有開車回家，我把車停泊在了一旁。

我把天窗打開，皎潔的明月映入我昏昏欲睡的眼簾。

到底現在的我是為了生活，還是為了生存？

說為了生活，不見得，每一天屬於自己的私人時間其實很少。

為了生存，我怕長期熬夜，身體負荷不了多久。

有些人不斷的努力，寧可不斷耕耘，也不活在當下，只為了將來的安逸。

有些人卻安於天命，不追求物質，只追求當下的快樂。

到底那一種才是對的？

人生啊，真是折騰。總有那麼多的矛盾..永遠沒有答案的矛盾。

想著想著，好像沒有得出結果便已經睡了過去。

「咯咯..咯咯」

嗯..什麼聲音？

我緩緩地打開雙眼，Sally的身影隨即出現在我眼前。

「你成晚冇走啊？！」

「唔覺意..恰著咗。」

「凍死你啊，就咁瞓喺街。」

「你有冇瞓教架，咁早起身嘅，天都未光齊喎。」我說。

「我瞓瞓下去廁所，望出窗見到你架車仲喺樓下先落黎望下。你上黎瞓啦，借張梳化俾你啦最多。」

「會唔會唔方便啊？」

「你都知我得一個人住。」

「好啦咁。」

跟她上到她的家，我來不及參觀，便走上了沙發昏睡了過去。過了不知多久，才醒過來。

看著蓋著自己的被褥，霎覺得很暖和，不想起來。

或者是因為多了一份關心。

但畢竟是別人的家，總不能待得太久。

我走到了飯桌，竟看到一份被蓋著的午餐，上面有一張紙條。

「我約咗friend啊，自便啦你。個飯俾你食架，我估你起到身都黃朝白晏。唔好借啲意偷我嘢啊！」

真是傻女孩，偷了你東西還不怕被你宰了麼？

我一邊捧著飯盒吃，一邊在客廳徘徊。

看到電視櫃有幾幅照片，部分是她的獨照，部分是她與她家人的。

那為什麼她不跟家人住呢？

還是以後再問她吧。

若你問我，男人最快樂的事是什麼，我會說與一群從小認識到大的兄弟把酒言歡。

「喂，阿泰呢到！」甫走進酒吧，便看見阿強跟我在揚手。

「嘩泰仔冇見一排又型咗喎。」說話的叫阿華，他很多話說，多得堪比唐僧，羅家英做那個。

但有他在，聚會永遠都不會變得死氣沈沈。

「人地而家當紥啊，個節目咁多人聽，梗係要執執個Look。」接話的叫Ruco，熱衷於政治甚於家庭的男人。常相信自己的話就是真理。

「多鬼咩，夠頂住唔洗接埋炸。」

我又怎會這樣奚落自己呢？當然是阿強幹的好事。對於他也不用多作介紹。

「喂，今日係慶祝Ruco就黎做老襯嘅日子，唔好講公事啦！」一個男人無故拿著幾瓶酒走過來。

他叫阿文，是我們這群朋友中最穩重的人，曾幫助我作出很多人生的決定。

「估唔到你條友會最快結婚，果陣我地賭你會單身一世架！」我說。

「我記得果陣佢果陣成日都食檸檬，大學畢業都未拍過一次拖。」阿強附和。

「緣份呢啲嘢好奇妙嘅，急去追都冇用，你地恨唔到咁多架啦。」

「嘩..威啦。」我們抱怨道。

「阿泰咁你點啊？仲係一支公？」阿文問。

「邊有你地咁好彩啊，連阿強咁嘅貨色都搵到個。」

「食屎啦你，我邊有咁差！」阿強辯駁。

「哈哈，咁呢到最樣衰果個真係你嘅！」阿華笑說。

因為他這句話，笑得我們前仆後繼。

「果陣仲有個最樣衰排行榜，阿強你長註第一名！」

「仲好講，就係你幾條友整出黎做尻我之嘛！」他雖然不屑被我們挖苦，但大家也明白只是開玩笑。

甚麼是兄弟？就是你說了些很攻擊性的說話，那個人也不會生氣的，他就是你的兄弟。

「唉，就黎三十歲啦我地，都想快啲安定落黎。」阿文說。

「啱啊，安安定定其實幾好，而家先發覺原來得閒可以陪下屋企人，陪下女朋友已經好開心。」Ruco說。

想不到，過往沉醉於工作的他，竟會跟我們說起家人來。

他雖熱衷於政治，卻從事一份保險工作，跟政治全無關係。

年少青蔥的我們，定必有過很多夢想，定必想像過自己會因為夢想而獲得多少輝煌的成就。

亦曾為了自己所傾慕的人多少個晚上徹夜難眠。

但年輕過後，也避不過在社會上磨練數載。然後才發現，夜夜笙歌的糜爛，也比不上在黑夜的夜深人靜中散散步，思考人生；即使縱橫情場，也比不上得到被愛的幸福。

三十而立，我們學會從逆境中找到出口。

看著他們每個人今天都穿著得十分得體，享受著三十而立帶來的快樂。

回想起十多年前，我們也是圍在一起聊個不亦樂乎。只是地點不是酒吧，而是某屋邨的麥記罷了。

我們不能預知將來的生活是怎樣，卻能懷緬過去的日子。

時移世易，初心卻未因此而變。

「點啊你呢排，份工做得唔錯喎。」阿文說。

酒過數巡後，Ruco已醉得不省人事，阿華送了他回家。阿強亦要回電台工作。只剩下我和阿文。

「嗯..好彩我冇忘記到你當日講嘅嘢，堅持到而家總算有少少成績。」

「就算你名成利就，但唔係因為做到自己嘅嘢而成功，得到嘅只係遺憾。」

「哈，你仲記得。」

「中一我比隔離班果幾條蛋散恰，你幫我出頭。

我失戀，你同我講咗一堆理論，等我好快睇淡。

我中學唔識揀科，到大學都係唔識揀科，你三言兩語就令我知道條點應該點行。

個個當我想做DJ好冇大志，得你同阿強佢地支持我，仲建議我去揀大學傳理系。

我唔知點解你明明同我地同年，但係可以成熟咁多，我一早當你係我人生導師。」

我總覺得男人那麼婆媽很扭捏，彼此很多事不用說出口也能感受到。

但或許自己此刻被酒意沖昏，微醉的我一口氣說出了平日難以啟齒的道謝。

「兩兄弟仲講呢啲咩！你過得好我都開心。」

「開心啊，每晚聽住唔同嘅電話，覺得自己閱歷都豐富咗。」

「我都有聽，你都guide得佢地幾好啊。」

「咁你呢，你都好忙啦應該。」我問。

忘了說，阿文的工作是名中學教師。他的教學常引來很多家長、校方的爭議。

他們認為阿文的教學模式偏離了現今的考試制度，令學生不能學會如何應付文憑試。但他卻仍然我行我素，堅持自己以汲取知識為首，應付考試為次的教學方法。

而事實上，學生們較認同阿文的那一套，對他很尊敬。

學校曾以教學理念不一致為由革退他，那班學生竟發動起不同的反對運動以挽留阿文。

「係啊，啱啱班仔Study Leave，但係都要幫佢地補課，反而仲忙過正常上課。」

「我地以前考A-level有啲好似你咁熱心嘅阿sir就好。」

「呢個就係我成日講睇下你對份工嘅態度係點，實有啲番工等放工。我鐘意呢份工，就要對班仔負責，除咗幫佢地chur成績，仲要教佢地點做人，教佢地點對人。」

「再世孔子啊..」

他的理想或者很渺小，只是想導人向善，但背後的理念卻很偉大。

在阿文身上，就是能感受得到這種魄力，你仿佛找不到任何逃避責任的藉口。

「飲啦衰鬼，冇幾多次可以咁樣飲架啦。」

幸好不用做節目，回到家後我頭痛得不得了，很快便已抱頭大睡。

雖然沒甚知覺，但這一覺我睡得很安穩。

或許這晚發生的一切都很完滿。

「歡迎今晚第三位聽眾..電話裏頭嘅係Julian，Julian你好！」

「係，你好。」

「Julian十九歲，讀緊大專嘅。咩科啊？」

「讀緊新聞及傳理系。」

「咦，同我一樣喎。第時想做咩？」

「想做下媒體創作啊，好似幾好玩。」

「係架，我都識有啲朋友做緊呢方面嘅嘢，佢地都幾享受。」

「我都覺！完成每樣作品我都好有成功感。」

「本地創作靠你地啊！」我說。

這是我的真心話，絕不是敷衍。

我是個很喜愛本地娛樂的人，看到現今本地的媒體，我感到十分唏噓。

無論在歌影視上，本土的製作都曾經叱吒一時，蜚聲國際。

可惜現今卻剩下一潭死水。

本土製作常被人批評粗製濫造，但每當有好作品時，卻是無人問津。

「係啦，講番正題先，Julian你係想講下你交友方面嘅嘢？」

「嗯，我呢排都好煩啊。」

「點解呢？」

「我覺得大學生活同自己嚮往嘅好唔同，交際方面有啲辛苦。」

「你expect嘅大學生活係..？」

「我都有住Hall嘅，我開頭以為識嘅人多啲，可以俾到個新環境自己去成長。」

「你以前人際關係係點嘅？」我問。

「我覺得其實我係算幾sociable，中學都識到好多好值得深交嘅朋友。到而家都成日聯絡。」

「但係你覺得大學啲朋友同你以前識嘅好唔同呢？」

「係！我覺得入咗大學之後識嘅人好多都好似只係陪你玩，到你真係有問題果陣都只係可以靠自己，或者同以前嘅朋友傾。

永遠佢地都係要玩果陣，或者搵人食飯果陣先會搵自己。而且一層入面冇可能全部人都熟曬，有啲識但係唔熟嘅，見面果陣都好尷尬。又唔知打唔打招呼好，或者大部分都係Hi-bye咁。」

Julian所說的其實我也經歷過，我不知道是否所有人都是這樣，但確實我和大學朋友的關係也不如阿強他們好。

「我都好明白啊，你喺hall果陣應該係幾唔自在呢？」

「都有啲啊，其實好多時我都係強顏歡笑咁同佢地玩，但一耐咗都有啲攰。」

「咁點解你唔考慮番屋企住？」

「因為我屋企同學校距離好遠，好唔方便。」

「都係嘅，好多時啲嘢都同自己期望嘅有啲落差。」

「慢慢我都搞唔清楚自己入大學係為咗啲咩，好似入咗之後生活仲過得更加辛苦咁。

如果連hall都quit埋，到果陣真係咩u-life都冇。

好彩嘅係有啲上堂嘅組員見到面果陣都幾啱傾，而且學緊嘅嘢都係自己鐘意。但係其實落堂之後都唔會聯絡對方。

喺放假果陣，我搵嘅都係以前嘅朋友，大學嘅朋友都係有啲咩特別事先會搵一搵。」

其實我覺得當你有幸進大學的話，已經是踏出了進入社會的第一步。

是頗可笑的，很多人進大學都為了認識新朋友，但卻處處防備著，不敢與他們交情太深。

或許是因為人長大了，知道世途多險惡。

年紀少的時候，心機較輕，在中學認識的每天都呆在一起，自然較容易混熟，友誼都是在打打鬧鬧間建立。

你會願意在他們面對扮演小丑，逗他們笑。

縱使是多麼愚蠢，多麼無聊的笑話或動作，也能令朋友笑破肚皮。

但在大學裏，或許你早已被當成異類。

「知唔知點解中學識嘅朋友會friend啲？」我問。

「唔知啊。」

給大家三秒鐘，也不妨想一想..

「中學校規多，守校規嘅少。你唔俾我傾計，唔俾我玩電話，唔俾我瞓覺，我偏偏要做。

仲係一班同學一齊挑戰校規。邊個未試過同班friend坐喺後排用電話打機，一邊打仲要驚俾人發現，仲刺激過玩過山車。

有時瞓覺瞓到落堂先醒，然後發現隔離位個死黨瞓得仲捻過你，真係得啖笑。

到接近考試，又會無啦啦成班轉死性咁，每日翻學淨係溫書、操卷。明明同平時嘅自己截然不同，但後來就會諗翻起呢段最熱血嘅時光。

因為有班壞就同你一齊壞，勤力又同你一齊勤力嘅朋友..一班至死不渝嘅朋友。

係，雖然畢業後見面嘅時間就唔再多，但間唔中聚一聚，講下東講下西，感情反而仲好過以前。

但係去到大學，咩嘢校規再唔成拘束。

冇人會捉你頭髮唔合標準，冇人會捉你玩電話、瞓覺。

一切以前要好鬼祟做嘅嘢突然變得光明正大，再唔會有班人同你上堂偷偷摸摸打機，上堂瞓著咗起身望住隔離座再唔係果個你熟悉嘅知己，甚至你根本就唔識佢。

去到考試，個個都掛住衝自己GPA，邊得閒同你一齊溫？」

一邊說著這番話，我便想起阿文等人。

或許是因為他們的出現，才讓我學會甚麼叫珍惜。

與他們每一個的相識，都仿佛讓自己上了不同的課程。

人生仿佛是一個循環，剛出生的時候，圍著自己轉的好像只有親人。

然後開始上學讀書，幼兒園、小學、中學，每一個階段都會認識不同的人。

初始好像認識很多志同道合的朋友，但一旦完成不同的求學階段，又難逃分道揚鑣的命運。

幸運的或許還可以擁有三五知己，但他們陪伴自己的時間真的很少很少。

過客全下了車，作為司機的自己又再次孤獨地走剩餘的路。

「我真係十分十分認同你講嘅嘢啊主持人！」Julian喊道，差點把我的耳震聾。

「其實我覺得人同人之間都好講求緣份，或者你喺大學未搵到姐，不妨同以前班朋友聯絡多啲啊，至少都會有佢地陪住你。」

「但係佢地都有自己生活..」

「真正嘅好朋友一定會抽時間陪自己，哪怕只係小小嘅十分鐘，信我。」

「好..我都相信佢地會陪我嘅。」

「啱啊，希望你好好喺大學讀書啦，呢個學位得來不易啊！」

「多謝你主持人 ！」

聽了那麼多電話，我想這個是我能最設身處地回應的一個吧。

「咦，阿泰，你黎咗啦？」

「係啊阿琳！」

這天我又去了做義工，不知道是否電台工作做多了，很多去關心一下社區不同的人和事。

「你都成兩個月冇黎啦喎！」

「忙啊嘛，而家得閒咪黎幫下手囉。」

「忙得去邊啊你！罰你啊，呢到係今日嘅物資，將佢地兩樣嘢為之一袋包起佢。」

「好啊！」

這女孩的魅力真的很攝人，其實我們久不久也有聯絡一下，每次看見她不知為什麼心情都很輕鬆，很自由自在。

「係呢，上次介紹俾你地嘅女仔，佢做成點啊？」

「你講阿彤？」

不知你們是否記得誰是阿彤？就是家裏做殯儀的那個。

在我第一次幫阿琳她們做義工時，我曾拜託阿強幫忙，透過Sally聯絡，介紹阿彤進入這義工團體。

「佢好幫得手啊，開頭見佢黎到一句聲都冇出到，原來個人其實可以好開朗。」

「佢係之前打黎嘅其中一個聽眾，之前發生咗啲事先搞到個人咁唔開心，所以我先想你地幫手開解下佢。」

「聽眾炸喎，需要做到咁？」

「好多人都有問過我呢個問題，我覺得..係有需要。少一個人喺灰暗嘅世界走出黎，社會就會少一份戾氣。

唔好計較你幫到幾多人，幫得一個..得一個。」

「你都幾好人架喎。」

「幫到人咪幫囉。」

「真係咁簡單？」

「阿琳，有冇嘢需要幫手..咦，呢位係..？」一個女孩笑容滿臉地跑過來。

「哈哈，你地識架喎。」阿琳笑說。

我曾幻想當我們會面時的情景該是怎樣..但這一刻，腦海卻空白了起來。

我尷尬地笑了一笑，遞出了手。

「阿彤你好！」

「你好..太子哥！」她也遞出了手，跟我握了一握。

她面上露出了笑容，卻伴隨著一點點的淚水。

「真係..好多謝你啊！」她說。

「唔好咁講啦，我話想見到個快樂嘅阿彤係咪？我今日見到喇。」

「我..我都唔知講咩好，當初收到sally姐姐嘅電話，我都拒絕咗你地嘅好意。

我仲懷疑係咪詐騙電話。

但估唔到強哥同琳姐姐逐間殯儀鋪去搵我出黎，係咁遊說我黎呢到..」

「哈哈，好彩你鋪頭喺紅磡炸，如果唔係真係有排搵。」阿琳說。

「唔該曬。」我暗地裏跟她說。

聽到阿彤叫著琳姐姐、強哥的稱呼，想必他們已與阿彤相處得很好，令阿彤對他們產生一份信任。

「總之我就好多謝你地。」說罷她對著我們微微的鞠了一個躬。

不知道為什麼，一份感動湧上心頭。

看著她今天的笑容和開朗，我想我當初所做的大概也沒有錯。

「唔好咁講啦，你幫手派啲物資俾其他義工先啦。」阿強突然出現說。

「好！」

「嘩，你喺邊到彈出黎？」阿彤走後我問。

「搞掂電台啲嘢咪過黎，你估好似你咁唔洗做節目就真係唔洗做啊？我好忙架！」

「啦，都話你忙唔到去邊架啦！」阿琳也有挖苦我。

「你兩條友..」

「想食咩？」活動完結了後，我和阿琳吃晚飯。

「車仔麵！突然想食！」她說。

「好啊！」

會吃車仔麵的女生大概很稀有了吧！

「話說呢，我覺得生活..好大壓力。」她突然說。

「噢，睇唔出原來你有咁嘅感覺。」

「做咩啊？俾我咁陽光嘅外表呃到呢。」

「都係，我以為你係啲好樂觀豁達嘅人。」

「哈哈，咁我又唔否認呢樣嘢，只不過好多時都係身不由己，唔係你樂觀就可以解決問題。」

「有咩嘢令到你有咁嘅諗法？」

「我覺得係因為『將就』兩個字。」

「嗯？李榮浩？」我腦中只想起這首歌。

「唔係啦，係真係『將就』。唔係淨係自己，睇見身邊嘅人都係咁就覺得好辛苦。」

「但係有時都唔知將就係為咗啲咩。」我說。

「啱啊，其實我係一個好憎俾任何人和事約束自己嘅人。

有冇聽過一種叫Freelance嘅行業？」

「有，自由工作者啊嘛，呢個時代都幾普及。好多人都係做緊呢行。」

「冇錯，我就係做緊呢一行，係設計果方面。呢行工作地點彈性，人工又唔差，發揮空間又大，好多人都會好羨慕呢種咁彈性嘅職業。

我開頭都係咁諗，但原來佢標榜住嘅自由，先令佢成為最被動嘅一個行業。」

「真係？估唔到喎。」

「呢一行同娛樂圈其實好似，並唔係因為呢一行好複雜，而係你可以好似一個一線明星咁，當紅果陣一個工作接住一個工作。但係如果你一停，就好容易俾第二啲人取代，你可能從此就一沉百踩。」

「所以呢行係一個手停口停嘅職業，即使你只係做一個文員，你鐘意揀hea做又好，俾心機做都好，都至少有份底薪，但你一停就咩都冇？」我問。

「噢，睇唔出原來你有咁嘅感覺。」

「做咩啊？俾我咁陽光嘅外表呃到呢。」

「都係，我以為你係啲好樂觀豁達嘅人。」

「哈哈，咁我又唔否認呢樣嘢，只不過好多時都係身不由己，唔係你樂觀就可以解決問題。」

「有咩嘢令到你有咁嘅諗法？」

「我覺得係因為『將就』兩個字。」

「嗯？李榮浩？」我腦中只想起這首歌。

「唔係啦，係真係『將就』。唔係淨係自己，睇見身邊嘅人都係咁就覺得好辛苦。」

「但係有時都唔知將就係為咗啲咩。」我說。

「啱啊，其實我係一個好憎俾任何人和事約束自己嘅人。

有冇聽過一種叫Freelance嘅行業？」

「有，自由工作者啊嘛，呢個時代都幾普及。好多人都係做緊呢行。」

「冇錯，我就係做緊呢一行，係設計果方面。呢行工作地點彈性，人工又唔差，發揮空間又大，好多人都會好羨慕呢種咁彈性嘅職業。

我開頭都係咁諗，但原來佢標榜住嘅自由，先令佢成為最被動嘅一個行業。」

「真係？估唔到喎。」

「呢一行同娛樂圈其實好似，並唔係因為呢一行好複雜，而係你可以好似一個一線明星咁，當紅果陣一個工作接住一個工作。但係如果你一停，就好容易俾第二啲人取代，你可能從此就一沉百踩。」

「所以呢行係一個手停口停嘅職業，即使你只係做一個文員，你鐘意揀hea做又好，俾心機做都好，都至少有份底薪，但你一停就咩都冇？」我問。

「係。我試過真係冇咩人搵，去睇下有冇job果陣，仲試過俾人壓價。果陣我喺到諗，點解要咁屈就自己？呢啲真係想要嘅生活？

我成日諗，將就下啦，將就下啦，想玩都要有錢。」

現實就是那麼喜歡開玩笑，你愈渴望自由，卻偏要弄一個更大的籠子把你困著。

一心希望能不受死板的辦公生活約束，以為能比一般人有更多的時間做著自己喜歡的事情。

豈料別人在忙碌時，她在忙。

別人放了工，能夠放鬆一下，她仍然忙得不可開交。

工作時間彈性只是一個動聽的說法，真實的是你永遠沒有下班時間，超時還不可以補薪。

其實這也是現今都市人的一廂情願。

「而家好多人都唔鐘意以前果種好傳統嘅生活，係要擺脫呢種咁古板嘅生活模式。

佢地唔鐘意番朝九晚五，與其受人氣不如自己做工作皇帝。成日希望自主，掌控自己嘅工作。

但到頭來自己連時間都掌握唔到，仲更加要向生活將就。」

想不到阿琳思想也挺成熟，她比一般年紀相若的女孩想東西更加透徹。

「其實咩先叫生活呢？」她不禁問。

說真的，我也不太懂。

每天三餐能溫飽，能有屋住，有足夠金錢花費。這種就叫生活？

或許我們也搞混了「生活」與「生存」。

「或者我地有時為咗過一啲我地理想嘅生活而去拼搏，結果犧牲咗啲享受生活嘅時間。」對她的問題還是一知半解的我，只有這樣說。

「咁如果連自己嘅未來都犧牲埋呢？」

「嗯？」她好像有其他東西想說。

「我有一個朋友，佢好崇尚愛情。好聽啲講佢係一個浪漫主義者，難聽啲其實係一個盲目為愛情付出嘅傻婆。」

「又係果啲肯為愛嘅人改變一切。」我說。

「明明自己對海鮮敏感，都肯同男朋友走入屯門食。」

「嘩，嚴重起上黎會死架喎。」

「明明好憎食榴槤，格硬忍住臭都要克服。」

「果個男仔真係好到值得佢咁做？」我可不這麼認為。

「『我其實好辛苦，但我真係好鐘意佢』，佢咁樣同我講。」

二十多歲是人的黃金時期，是最能認識自己的階段。可惜有些人為了愛情屈就自己，改變自己本性。

「你朋友真係好傻，咁樣黎縮細自己，放大眼前嘅感情。最後都忘記咗自己原本係點。」

「估唔到你同我諗法一樣。我一向覺得一段啱嘅感情係一段修行。唔係勉強將自己變做對方理想嘅對象。而應該係努力將自己變成自己心目中最完美嘅人。」

這一晚，我認識了一位跟我一樣「愛自己」的人，其實我們不是自我中心。我們願意改變，但每一次改變都是為了善待自己，令自己成長。

做我們這一行很有樂趣。道相同的，會談得異常痛快；道不同的，一輪的爭拗也是獲益良多。

「我諗我地一直搞錯咗個概念。」我說。

「何以見得呢？」

「將就只係勉強適應，而屈就係降低埋自己身份嘅做法。你同果個朋友果啲係叫屈就而唔係將就。」

「邊樣都好，我覺得都係綑綁自己嘅做法。」

「唔怪得你咁鐘意做義工。」我說。

「點解咁講啊？」

「做得義工都係自願性質，唔會有人勉強或者唔想但去做義工。」

「啱啊，每一次服務我都覺得好好玩，每個義工都係由心而發。」

「係呢，話說點解你會想做DJ？」下了單後，她突然問。

「讀書果陣囉，果陣要考會考同A-Level，要去自修室溫書。搭車番屋企果陣個司機播住啲電台節目，又覺得幾好聽。

慢慢每晚一得閒就會拎起部收音機黎聽。果陣啲電台好多嘢聽架，唔同台都會有啲廣播劇，會請啲大明星去配音，而且啲劇情好多都好吸引。

最普遍梗係啲人打上去傾訴啦。有啲節目打上去嘅講啲嘢就凝重啲，有啲就輕鬆啲。

到我果日考聆聽，聽住果個電台幫考生打氣嘅加油站，聽住佢地播住果啲勵志歌，真係令自己放鬆咗好多，點知最後自己反而做個深夜節目。

我聽嘅其中一個節目，個主持人係咁鼓勵別人，好正面。唔知點解令我萌生咗個念頭：如果我都可以咁樣鼓勵人就好。」

「你今日都做到啦。」她說。

「梗係仲未啦，我做嘅嘢根本好微不足道。」

「好多嘢你覺得好渺小，但係背後嘅意義足以將人拯救於水深火熱。」

「咁誇張？」

「信我冇錯架啦。」

但其實我倒沒有想太多每一次能幫助到受助的人多少，只希望自己能為他們帶來一丁點好的改變。

可惜，這晚的電話倒令我有點愛莫能助。

推

試過跟人吵架嗎？因為什麼事？誤會、矛盾？還是因為性格不合？但若牽涉到未來的日子，這架會否吵得有點大？

「徘徊太子道接聽第二個電話，阿君你好。」

「嗦..嗦，主持人你好。」

「咦，阿君你喊過黎？」

「嗯..係啊..」

「好，先唔講你發生咩事，而家深呼吸先，再呼出黎。」她連話也不能說得清，很難繼續談下去啊。

「好啲未？」隔了數秒，我再問。

「好啲啦..」

這聲音..怎麼好像在哪聽過？算了吧，我也沒有一個朋友叫阿君的。

「好，阿君你想講咩呢？」

「我場婚事告吹咗..」

「噢…你地拍咗幾耐拖啊？」

「兩年半..就快三年。佢上個月同我求婚，我都應承咗。」

「你地兩個關係係點？」

「其實我心入面一直好矛盾，我知我係好愛佢，佢都好愛我。但係我地兩個都好硬頸，所以成日都鬧交。

每一次拗交好快都會好番，但冇幾耐又會再因為唔同嘅事而嘈。

佢係一個咩都覺得自己啱嘅人，我又係一個唔易屈就嘅人。

你啱嘅嘢我會接受，但點解明明你錯都要我認同你？」

「嗯..兩個相同性格嘅人係好麻煩。如果係好性格相同，相處會好乏味。性格唔好而相同又會火星撞地球咁。」

「係..係啊。上個月佢同我求婚，雖然冇講出口，但其實我地都好似有共識咁，想藉住呢個名份去改變而家嘅生活。希望可以減少啲鬧交。」

「唔係會變得更多磨擦咩..？」我暗地想，當然不敢說出來。

「都啱嘅，有時自己身份唔同咗都會長大，會變得更慎行。尤其結婚，會變得更珍惜對方。」我只好這樣說。

「可惜，喺傾婚禮細節中，我地又嘈咗一次..」

不知道為什麼，一邊聽這個電話，會有一陣陣的不安感。

「為咗婚事而嘈就一定會架啦，何必咁樣呢？」

但說真的，社會中有好像阿卓和阿言這種想擁有未來卻被現實弄得困難重重的。

但阿君這一對，卻毫不懂得珍惜，一切都很衝動。

「因為佢咩都自己決定好曬，佢覺得我一定會滿意佢嘅選擇。其實我唔介意俾佢話事，但決定之前商量下唔得咩？咩都先斬後奏，我覺得我似個等埋位嘅演員多過新娘！」

那又倒真的有這種專橫的人，我突然想起Ruco，他就是這種人。

起初我們也蠻不喜歡他這樣，但後來想想有人為我們決定好所有約會的安排也未嘗不可。

「其實我知佢為咗我已經改變咗好多，佢慢慢減輕番自己工作量，多咗時間陪我。我地多咗時間去旅行，唔知點解旅行果陣我地相處得好好，冇鬧交。但係一番到香港，就會變番而家咁。」

「係你提出唔結婚？」我問。

「係..」

「啦，我聽你語氣呢，知你係好唔捨得嘅，況且有啲嘢講咗真係番唔到轉頭。」

「其實我都唔知…我唔知如果我地磨合唔到嘅話第時仲點一齊落去。」

清官難審家庭事..我今天才明白這個道理。矛盾不是物質可以解決得了的，我倒不能這次又給他們金錢的援助，而且他們需要的也不是這些。

「今晚攝高枕頭諗清楚，係咪有啲嘢自己都可以放低呢？我知遷就一個人會係好辛苦，但係邊對情侶、夫妻冇就過對方呢？係唔係？」

「都係嘅..頭先我瞓唔著打開電台先聽到你嘅節目，我果陣真係唔知點做，所以先打黎問下你嘅意見。」

「咁希望你好快可以解決件事，將來同你男友一齊聽我嘅節目啦。」

「好…拜拜..」

這晚做節目的時間好像過得很快，不，好像是在催促我快點做完。

在做完節目後，我才拿起手機來看。

阿華 未接來電 (5)

「搞咩啊..打咁多次黎。」

「泰..」Sally突然跑過來，氣喘吁吁的。

「做咩啊？」

「頭先我去廁所果陣見到阿強，佢話你個friend同人打交俾人拉咗。」

「fri…friend?邊個啊？」

「好似叫..Ruco！」

「吓？咁大獲？」

「咁快啲走啦，我去拎車送你番屋企再去差館。」

「唔洗啦，我叫咗阿強去停車場攞車，我同埋你地去啦。」

「好，咁行啦。」

一邊走，剛才的不安感越趨強烈。

「搞咩啊佢？」會合阿強後，在他駕駛時，我問。

「佢喺老蘭飲醉咗，同人嘈起上黎仲打人。」

「咁燥做咩啊佢？！」

「我都唔知，去到先算。」

到了警局後，看到Ruco等人步出警局的身影，同行的還有阿華和阿文。

「搞咩啊你，搞到上差館？」我問。

只見他沒有答話，一直向前走。

「佢場婚禮撻咗Q。」阿文說。

「又撻…等陣！」

「人地而家當紥啊，個節目咁多人聽，梗係要執執個Look。」接話的叫Ruco，熱衷於政治甚於家庭的男人。常相信自己的話就是真理。

「佢係一個咩都覺得自己啱嘅人，我又係一個唔易屈就嘅人。」

「啱啊，安安定定其實幾好，而家先發覺原來得閒可以陪下屋企人，陪下女朋友已經好開心。」Ruco說。

「其實我知佢為咗我已經改變咗好多，佢慢慢減輕番自己工作量，多咗時間陪我。我地多咗時間去旅行，唔知點解旅行果陣我地相處得好好，冇鬧交。但係一番到香港，就會變番而家咁。」

沒那麼巧合吧..

「Ruco未婚妻叫咩名？」

「Ceci囉。」阿華說。

「中文呢？有冇中文？」

「你懷疑…」身旁的阿強說。

我點了點頭。

「好似叫阿君。」阿文說。

「大撚獲啦呢次，果個阿君啱啱先打完黎我電台。」

「吓？認真咩？」阿華驚訝道。

「佢唔知你做電台架咩？」

「我地見過一次之嘛，食飯果次囉，Ruco都冇介紹我地做咩嘅。」

「去搵番Ruco先啦仲講！」Sally突然大叫，才驚醒了我們。

「佢喺果到啊！」我們在一個小公園找到他。

「哈，係咪人唔開心果陣特別多麻煩呢？」Ruco問。

「唔好咁啦，有咩唔可以拆掂佢姐？」阿華說。

「拆，點拆啊？佢都唔肯聽人講。我咩都幫佢諗好曬啦，咩都唔洗佢操心，佢咁都唔滿意，咁仲想我點？」

「你成世就係咁，咩都以為自己啱。」阿文不屑地說。

「咁我有咩錯啊咁樣？有咩要煩嘅我都攬曬上身，佢舒舒服服就可以嫁，我咁有錯咩！」

Ruco說得激動，一腳踹到旁邊的垃圾箱。

「錯曬啊！兩個人一齊唔係咁架！」

說話的是Sally。

「你乜水啊..關你咩事？」Ruco問。

其實他見過Sally的，但人在不快時總喜歡用一些晦氣說話發泄在他人身上，尤其是現在矄醉的Ruco。

「你知唔知Ceci唔介意你嘅大男人，佢只係希望得到你份尊重。佢唔係你嘅下屬，唔係你啲隨從。你做每樣嘢係要同佢商量，兩個人之間傾好去，而唔係自己自把自為，最後循例通一通知佢，佢就要咩都跟住你安排去做！

我唔敢話你地之間冇其他問題，但係你地成日鬧交其中一個原因都一定係因為你嘅自私，仲要覺得自己係啱？我係佢我一早飛咗你啦！」

Sally的話簡直是大快人心，雖說我們不介意Ruco這樣的性格，但他這樣絕對不是好事。她這番話仿佛為我們多年來壓抑著的一口氣舒出來！

「係囉，你咁樣唔得嘅，愛係要包容，Ceci係做到，但放任太多就變縱容，佢忍讓你就得寸進尺，咁樣嘅關係點會好？」我說，這簡直是天衣無縫的補充！

「有冇你地講得咁差啊..」Ruco問。

「梗係有啦，講開先講啊，我地真係忍咗你呢樣好耐啦，咁鬼專橫，係我地先頂得你順炸！」阿華也說。

「其實佢唔係真係想唔結婚嘅，聽日去哄番佢啦。」

「你地點知咁多嘢架…」Ruco問。

「都咪話你唔信，咁啱頭先佢打黎我電台節目。」

「認真咩…我冇同過佢講你做嘅節目…」

「有啲嘢真係整定，以你Ruco面皮咁薄，一定會喺到猜疑Ceci，唔去搵佢。」

「但係佢打去電台嘅一通電話先令你可以知佢係點諗，咁你就好好把握機會啦！」阿文在旁說。

那麼多的來電，想不到也會有一天是關乎到我身邊的人的將來和幸福。

但這來電卻讓我質疑自己的不稱職，我不知道我還能否保持著客觀的意見。

若最初我知道Ceci就是阿君的話，我定會為Ruco說盡一些好話。

這可能更拖累了事情的發展。

我更發覺自己原來什麼也幫不了。

身旁的Sally比我更冷靜，看得更通透。

若不是她對Ruco直斥其非，我們幾個大男人可能還在磨磨蹭蹭的。

我們定不敢有勇氣向Ruco說出他的缺點，一定還在說著那些過時的安慰說話。

「啦，天光啦！我地為咗你成晚冇得瞓，你唔好同我衰住番黎啊！」阿華說。

「話時話我地好似冇試過一齊睇日出。」

又好像真的是，即使我們結伴旅行也不會玩通宵。

好幾次相約看日出都不知為何睡了過去。

想不到第一次一起看日出竟會是這種環境。

其實很多事都是這樣，凡事過於強求，或許最後什麼也得不到，也不如來得剛剛好。

Ceci不用Ruco過份的關心，或許她盼望的只是一段恰到好處的關係。

我們看著剛驟起的晨曦，百感交集。

不知道我們還有多少機會這樣一起過。

「愛一個人唔應該怯懦啊可？」在我送Sally回家時，她問。

「做咩啊？你受過好重大嘅感情創傷啊？」

「算唔算好重大呢？其實我覺得一切好似好重大嘅事，過咗一段日子後都變得..who fucking cares！」

「但係當時就死去活來。」我說。

「如果當初大家識得開口，或者就唔會咁。」

「你肯定暗戀過人唔敢開口啦。」

「暗戀而唔敢開口好平常，你知道或者會衰。但如果彼此之間都知道對方心意都唔講，咁就好有問題。」

「咁點解你當初唔開口？」

「可能大家當初仲好細，都唔識點去應對。應該拍拖？又好似好早。唔係男同女一齊，個title多咗個『男女朋友』就叫做愛情。」

「有幾細啊？最細咪中學。」我說。

「六年班，小學六年班。」

Welcome back

一口氣追翻曬加油呀

多謝巴打

「嘩..」

其實我並不是不知道她很早熟，但聽到的時候還是有點驚訝的。

很多人以為青蔥的傾慕很幼稚，很無知，但我告訴你，若你可以在六年級遇上那個她，這將會是一生最難忘的。

即使是相戀還是暗戀，你會永遠記得當初大家對愛還是一片懵懂，不懂得什麼「收兵」、「戴綠帽」，彼此心意很直接，是一生中最純真的愛戀。

「做咩，你未試過？」

「得閒都拍下拖架..對上一次係四年班。」

「超，有冇抄埋歌詞啊？」

「嗯？」

「你估你係鄭中基咩，龍咁威我睇過好多次架！」

「你呢啲高冷型都會睇龍咁威？」

「好出奇咩？」

想像她一邊看一邊捧腹大笑的畫面，真的很好笑。

這女孩，越來越有趣了。

人往往很容易迷失...當然不是在愛情遊戲內。

很多東西都會令我們不知所措。

該如何做、這樣做對不對、會有什麼影響…常常被不同問題困擾著。

說穿了只是自己逃避選擇的藉口。

若迷失於命運，又該如何是好？

「阿聲你好啊！」

「主持人好。」

「你個名係周星星個星定係聲音嘅聲？」

「聲音個聲啊。」

「噢，幾型喎咁。」

「By the way，你係想講下你嘅人生？」

「係啊，我覺得我嘅人生…好似一劈屎咁。」

當我以為又是些自怨自艾的電話時，卻又原來不是。

「何以見得呢？」

「你信唔信命運啊？」他問。

「我就好信啦，命運就係一樣逼你成長嘅嘢。」他沒有待我回答便繼續說。

「講吓你有咩唔如意啊。」

「啲人成日話窮，冇錢，要去住劏房。但其實社會仲有一層更加窮嘅階層。

唔好話劏房，佢地連住都冇得一齊住。」

「點樣住都冇得一齊住？」

「即係一家三口，個老豆只可以瞓公司，個老母落唔到黎香港。個仔只可以瞓喺親戚屋企。」

「咁誇張？」

開始時我也不太相信，但在香港，什麼事不會發生呢？

「等陣先..你應該係果個仔？」

「係啊，寄人籬下嘅滋味真係唔好受。話就話親戚，但根本只係名義同血緣上嘅關係。佢地唔會因為呢個關係對你有咩特別優待。」

「佢地對你好衰？」

「係，我覺得我係一個工人，要應付學業，又要做家務。最好笑嘅係，佢地一分錢都冇俾我。」

「咁你爸爸呢？」

「我同佢講過我好想離開果到，佢每次都同我講要忍。

而且因為佢有定期俾零用我，所以三餐、生活都係靠呢筆錢，而令到果班人大條道理咁忽略我，只係循例俾間房我瞓。」

我記得那個星巴克工作的女孩情況也是差不多，同樣由不得他們選擇生活。

「咁之後呢？」

「過咗十八歲，我就決定自己搬出去住，只係一間房仔都好。

我好天真，以為可以唔洗再睇人面色，就算靠自己搵食都可以。」

「但原來社會係一個更大嘅困籠。」我說。

「冇錯，自力更生根本只係人用黎安慰自己嘅童話，自身冇本錢唔會喺香港搵到食。」

「我冇得揀，為咗屋企人，冇辦法唔出黎做嘢，但冇學歷嘅又可以做得啲乜？」

說得無奈，卻是事實。香港是一個以學歷裝備自己的城市，沒有學歷等於沒有競爭力，毫無預警下成為被社會淘汰的一份子。

「其實仲有好多嘢可以做，最多做啲勞動啲，辛苦啲嘅，你應該有去做下？」

「當然，我試過做裝修、三行嘢，一日踩幾份，叫做同老豆慳慳埋埋都有兩餐。我什至同朋友賒，為咗考到個車牌，做埋的士好未，換黎嘅只有勞苦，維持生活已經難，唔好話改善生活。」

「諗諗下其實都係，要喺貧窮中耕耘發跡，根本已經係天方夜譚嘅事，富者越富，貧者越貧。」我說。

到底是什麼讓一些窮人不能出頭？是他們不夠努力嘛？阿聲不夠努力嗎？

我不能說李嘉誠沒有努力過，但他確實也窮過。是什麼令他能發跡？

是機會。

現在真的缺乏了很多機會。

過去大學生算得上矜貴了吧，掛著這個名銜可謂十分吃香。

現在呢？可能在街上隨便找一個相貌堂堂的年青人，已是不知什麼大學的學生。

他們也在抱怨找不到工作，分分鐘也在覬覦阿聲的工作。

「我唔知你係點睇我，可能覺得我好唔上進，淨係識怨。但係呢個社會又有冇體諒過我地？點解要我地受人咁多白眼！」

「唔會唔會，我唔會咁覺得。」說真的，相比那些不把握機會而自怨自艾的，阿聲才是真正的不幸。

「我聽得最多嘅就係：『哎呀，乜咁後生就揸的士？』

『實係唔努力讀書先咁辛苦啦！』

人就係咁主觀？人睇嘢就只可以咁表面？我唔係要每個批評我嘅人都要了解我嘅故事，但係唔知頭唔知路就咁樣講人好咩？我係窮就要俾你咁樣侮辱？」

聽著阿聲覆述那兩句說話，腦海便自動浮現那些「瞄嘴瞄舌」的「師奶」，用著其獨特的八掛語氣說話。

我不是針對「師奶」，而是她們在我腦海紮根的無知個性實在太根深柢固。

「阿聲，老套啲講，人地點睇真係咁重要？尊嚴唔係人地睇唔睇得起你，而係你自己睇唔睇得起你自己。

我好欣賞你嘅承擔，只要你唔放棄為生活、為咗你爸爸媽媽努力嘅念頭，其實你仲係有機會將自己生活改變。我唔敢講係大嘅改變，但即使小小，都係重要嘅。」

「點樣改變啊？」

「搵一個目標囉，坦白講你目前嘅生活可能你都唔知每日咁辛苦為咗乜。因為你冇咗果樣令你撻番著你生命嘅果團火，令你努力嘅火。醫爆都識燃起自己心中嘅火啦，我相信你都得。夢想或者對我地黎講太奢侈，不如我地講下你有冇咩係想做？」

黎到呢到，唔知大家對個故重拾幾多記憶。
上一個Post啲文就係出到黎呢一到。如果大家都消化好曬聽日就會出新嘅文。再次多謝大家仍然咁支持小弟。
如果覺得啲文OK嘅，就留個正評留個名，俾我知道我地係同在唔鐘意嘅或者有咩錯都可以批評或者負評，最緊要肯講。
喜歡嘅都可以留個LIKE喺第一版嘅Facebook Link

仲未訓嘅

估唔到仲有人入黎

加油呢個故好好睇 尤其夜闌人靜自己一個睇 反思好多野

好感動 作故事嘅最大希望唔係多人睇 係睇嘅人都會咀嚼翻自己嘅文字

舊讀者

睇咗咁多故得巴打你呢個會一路睇一路反思,好中意你嗰種平淡嘅風格,睇得好舒服

「我..我想開餐廳架。」

「開餐廳？」

「我以前細個冇乜嘢好做，得閒無事就會煮嘢食。你知啦，我三餐都冇人理，唔通日日都外賣咩？所以都會煮下嘢食，都幾好食架。

可惜啊，我儲到嘅錢有限，開餐廳都好似冇乜作為。」

「都唔係啊，民以食為天。而且都唔係好遙不可及嘅事姐。我相信你呢條路終有一日會到達。」

難道不是嗎？他這天賦或許就是上天透過他的經歷所賦予的，冥冥中自有安排的。

除非你上一輩子是個徹頭徹尾的歹毒之輩，否則絕處定能逢生。

「多謝阿聲你嘅來電啊，希望可以再收到你嘅來電，同我分享下你嘅廚藝之路！」

跟這個阿聲談話，仿佛時間過了很久。或許是他的經歷太坎坷了。若有如我這個旁觀者都感到渡日如年，何況是他呢？

但我相信，在這彈丸之地，這種故事只是九牛一毛。

無數的悲劇定必在這繁華的表面上映中。

「阿泰行得未？」第二天，阿強敲一敲我房的門問。

說笑的，像我這種小卒那有什麼辦公室，只是茶水間的門罷了。

阿強說上司有事找我們，特地叫我早點回到電台。

「嗯，行得。」剛沖好的咖啡還沾不到兩口，便被號召了。

粗略的算，阿強主要負責我的節目，勉強也算是我上司。

說是勉強只因我倆交情甚篤，加上從前我的節目只是電台中的雞肋，因而他也沒管太多。

說穿了他的職位確實比我高。

但這次接見我們的，卻是我們電台的高層。

「Come in!」一把雄糾糾的聲音響起。

「Herman，搵我地做咩事？」

沒錯，我們的上司就叫Herman，是個很了不起的人。

皆因他的交際能力極高，能夠晉升高層，當然跟不少娛圈、政界人士極為熟絡。

「冇，見咁耐冇搵你地，所以同你地吹下水姐。」

「下？」我和阿強均感瞠愕。

「講笑姐，你地唔洗咁緊張！」

我們有這反應也是正常的。上司說要「吹水」，那準沒好事。

道理和求學時期老師突然要找你談話一樣，不是你成績驟降，就是要你辦甚麼活動。

「我地同社區有個聯合活動，想合辦一個嘉年華，想搵你地做統籌姐。」

果然..

「你地知啦，我地作為大眾媒體，公眾形象好緊要架嘛！

上次我都大概同阿強講過下架啦，佢聯絡咗義工果邊架啦，佢第一時間就話預埋阿泰你。」

「兄弟，你真係好大挈。」我心想。

我把視線移向阿強，他正對自己的「傑作」而沾沾自喜。

「哈..我會盡力架啦老細，盡力盡力。」我皮笑肉不笑的道。

「放心啦阿泰！公司唔會待薄你喎！我地會喺個活動落番你個節目名架啦！」Herman說。

相信大家現在都見識到Herman的處事技巧，相當的具彈性。

公司沒有既定損失，又能感化下屬賣命。

但是！我堂堂太子哥欸，會被你這些花言巧語矇騙嘛？

嘉年華，去的都是小孩子老人家，找誰聽我的節目！

但..

等左咁耐終於返黎
返黎就好了，真係等左好耐好耐

希望你之後一切安好

感謝感謝

不好意思久等了

任憑你如何聰明，工作，還是要做的。

「掂喎，兄弟我點會跣你，義工果面都係阿琳佢地果班之嘛，都熟曬啦。」

原來是跟阿琳她們合作啊，那倒還好，做生不如做熟。

「係姐，佢地都唔係有心做義工嘅，博宣傳姐！做義工係講真誠嘅。」我說道。

「轉死性啊，你竟然會咁講？」

說起來我也被我一剎那的古道熱腸所嚇倒。

「不過好心啦，真話都唔好講得咁大聲。」他說。

「怕咩姐，Herman頭先都咁講。」

「佢講同你講已經好大分別啦，算啦，呢啲公關技巧你邊夠我黎。」

也是的，論待人處事，他確是比我成熟，否則就是我當他的上司，而不是他了。

「咁你約咗阿琳幾時傾啊？」

「今個禮拜六之嘛，你得架可？」

「做工事唔得都要得啦。」

「扮啦你，有幾多人約姐你，懶忙咁。」

「食屎啦你，我Full booking啊，唔信你問下Sally。」

看見Sally迎面而來，我趕緊找她做擋箭牌。

「你成本schedule book都係空架老細。」

媽的，真不懂世故。

霎眼間已到了星期六。

「係啊，果次我喺網上面都見到介紹，搵日一齊去食啦！」阿琳拉著Sally衣袖興奮地說。

原本我們約了阿琳談一談嘉年華的事，豈料變成阿琳和Sally的聊天大會。

「兩位大姐啊！傾正經嘢先好冇！」我大喊。

頂著上司的壓力確實不簡單，因而我不想這活動有任何差池。

「由佢啦你，都唔係唔知啲女人一講食就出曬竅咁。」阿強在旁輕鬆地說，不知道為什麼他能那麼從容。

「放心啦，我地都有一定經驗啦，班義工都籌備緊，定喎！係人手果方面有啲問題姐。」阿琳說。

「咩問題？」我問。

「我地冇人做MC啊。以往我地義工隊都係協助社區中心搞嘉年華。但係今次係你地電台有份贊助，所以社區中心想我地做主導同你地合作。我班義工都掛住做攤位同啲雜務，冇人做MC囉！」

「咁簡單啦，你做咪得囉，你口才咁好。」Sally跟阿琳說。

「下，我未試過喎。」

「叫阿泰傍住你咪得囉！」阿強在旁說。

「又拖我落水？」

「拖咩姐，你主持人黎架嘛，而家有主持位唔係你做邊個做啊！」

「我做電台主持人唔係電視台喎。」

「你唔係對住人就唔識講嘢啊？」阿強不斷的慫恿。

「唉..Sally你點睇啊！」我問。

「係..係囉，咁咪試下囉，啲公公婆婆唔難對嘅。」她好像心不在焉地說。

「唉，好啦。」

這次的活動籌備我只參與了很少，一來經驗真的不足，二來時間也不是太多。

可幸的，當我在跟這些義工們準備物資時，過程真的很開心。他們充足的經驗反倒令我學了不少東西。

別看他們當中有些義工年紀不是太大，大部分都是剛考完文憑試或剛成為大學生，卻每一個都很獨當一面。

尤其一個叫阿海的，他正就讀中五，卻已經是這次嘉年華活動的第二負責人，第一負責人當然是阿琳。

「阿海，啲攤位應該點擺位？」我問。

嘉年華前一天，我們在set場地。

「有兩個攤位放喺室外，果兩個係俾外判攤位，我地組織義工嘅果三個就放喺中心入面，先set好呢幾個先！」

「阿海，音響果到搵咗人未？」其中一個義工問。

「阿邊個搵咗中心問，中心有社工會負責，佢地聽日會放好啲設備。」

「阿海！上午開幕儀式個rundown仲有冇野改？」連阿琳也向他詢問。

「差少少，晏啲俾個確實文件你。」

「呢個阿海都幾勁，咩都搞得掂。」我靜悄悄跟阿琳說。

推一下

對於最近電台某人嘅醜聞有冇新料

啊。。我唔係真係做電台

加油啊 等左你咁耐

Pish

今次唔好再爛啦
你屋企啲野解決咗就好啦

留名！支持樓主

重睇咗一次

多謝支持

我都希望每個睇之前都重睇一次，唔係個感覺好似好怪咁

「唉，好彩有佢，佢好叻好聰明架！我呢排都有個Project 跟緊，呢邊有啲嘢都跟甩咗。」她說。

「唉呀你睇你，PIC喎！」

「咩啊，我都做咗好多架！對外搵嘉賓都係我！仲有同你呢個大麻煩夾稿溝通呢！」阿琳笑著說。

「有幾麻煩啊..」

「仲講！幫手啦！」

到了嘉年華那天，我和阿強很早便到場幫忙。Sally卻突然生病出席不了。

「太子哥！」甫到場，阿彤便從遠處呼喊我。

「洗唔洗咁大聲啊？啲人會以為我係黑社會大哥啊。」我走過去說，這樣說來，香港還真的有一江湖漫畫人物跟我名字一樣。

「嘻嘻！太子哥咁好人點會係黑社會呢？」

看到阿彤現在精神奕奕，充滿笑容的樣子，實在很開心。證明她已從陰霾中走出來。

「你個𡃁妹，快啲幫手啦，唔好幫倒忙啊！」

「佢咁醒目點會幫倒忙啊，你估你咩！」阿琳不知何時從不知何處走出來，並搭著阿彤的肩膀說。

「小姐，其實我係咪有乜得罪你呢？點解成日都啫住我？」我輕笑地說。

「係啊係啊，你殺咗我全家我好憎你架！快啲去台到準備啦，就黎開始啦！」

「原來都真係會有啲緊張。」阿琳在後台說，畢竟只是第一次在公開場合當司儀。

「琳姐加油，我喺後台支持你。」支援音響工作的阿海在旁說。

「比你咁講好似仲緊張。」

「淡定啦，輕鬆！」我說。

「大家好啊！歡迎黎到今日嘅嘉年華，我係今日開幕儀式嘅司儀，阿泰啊！」

「我係阿琳！」看著她戰兢兢地拿著咪高風說話十分可笑，臉色也有一片紅通通的，甚是可愛。

「係啦阿泰，今日我地呢個嘉年華有咩做呢？」

「活動就多啦，有...」

就這樣，這個開幕儀式算是無驚無險地開始了。

阿琳的表現也漸入佳境，冷靜了不少。我們一唱一和的，也頗為合拍。

亦多虧Herman幫助，才能找到一些歌星來支撐場面。

「都話唔洗驚架啦，咪搞點囉！」在歌星唱歌時，我們在後台聊著天。

「我驚到差啲胃抽筋啊！隻手仲係咁震！」她激動地說。

「不過你條友又真係幾勁嘅，有你Carry住，都淡定好多！唔怪得對稿果陣唔嗲唔吊咁。」她竟然稱讚我。

「洗乜講！你估我太子哥流架！主持界第一把交椅啊！」

「吹水你就叻，當初叫你做又推三推四。」

「唔係架，佢中學真係我地學校嘅御用司儀黎架。學校有咩活動都搵佢上架。」阿強又不知道從哪兒走出來說。

「咁犀利？小女子真係失敬失敬。」她拱著手說。

「我都失敬失敬。」阿海也說。

「失禮！」我說。

開幕儀式完結後，那些老人家和小朋友都開始玩攤位遊戲。

老人家和小朋友都為著些獎品玩遊戲，活潑得來又不失秩序。義工們也努力地哄他們開心。每個人臉上都掛著真誠的笑容。

「婆婆小心啲！」阿海在扶著一位行動不便的婆婆說。

看到這愉快的氣氛，不禁令我想起，現在的社會實在太多怨氣，到處都充滿著紛爭。走到街頭隨處都是這個跟這個在吵架，那個跟那個鬧矛盾。現在感覺就像身處一個樂土，不同年紀的人都能和睦共處。

「喂，佢地都黎啦喎。」阿強突指向門口。

我循著那方向望過去，竟然是阿華和阿文。

「哇，咩風吹你地黎？」他們的到來我是毫不知情的。

「咪呢道『強』風囉。」阿華指著阿強說。

「條友話你第一次擔大旗搞電台啲活動喎，梗要黎支持下。」阿文輕托著眼鏡說。

「我地太子哥善心大發咯，竟然鐘意咗做義工，下一步向聖人進發啦。」阿華挖苦我說。

「講呢啲，Ruco呢？」我四處張望地問。

「佢有嘢做啊。」阿文代答。

「佢同Ceci搞成點啊？」

「你就真係考起我啦，我問過佢，佢話俾啲空間佢地先。」阿華摸一摸頭頂疑惑地說，看來真的很棘手啊。

「你睇住佢啦，你同佢住得咁近。」我跟阿強說。

「頂，大家一齊睇啦，個兄弟大家都有份。」他回答說。

他說得也真是有道理，看我這個「兄弟」，要靠不斷的打聽才知道自己朋友的事，也真是慚愧。

「阿泰可唔可以過黎幫手？」阿琳拿著兩個氣球走過來。

「喔，幫咩？」

「咦哈佬，你地係阿泰啲friend?」阿琳突向阿文阿華打招呼。

我喺新post搵唔到睇緊嗰個位

對不起對不起 可能分段都分得比較差 而家應該追到了？

只係太多搵唔返
我都支持你喺新post出多次 多啲人睇好故
而家已經live咗同皮已正

Sally 呷醋？

想睇太子sally

原來你地鐘意Sally多啲

「啊..係啊，我係阿華，佢係阿文。」阿華說。

「你好啊你好啊，我叫阿琳，係呢到嘅義工，隨便玩啦。」

「好啊！」阿文和阿華皆微笑著道。

「喂，幫咩姐？」我插上話道。

「幫我掛番上天花板啊，我唔夠高。」

我望向天花，茫然地說：「邊個會夠高啊，擔梯咪得囉。」

「咁你幫唔幫啊？」

「幫幫幫！」

「幫就得啦！」說罷她便走開了。

「唔怪得咁熱心做義工啦..」阿文和阿華異口同聲地說。

「阿琳正啊可？」阿強笑嘻嘻地問。

「好正喎！你地仲要唔要義工？」阿華說。

「想做義工問過泰哥仔未？」阿文也在挖苦我。

「冇你地咁好氣。」說罷我便離開他們掛氣球去。

一邊走一邊想，阿琳確實很不錯，娟好的外貌不在話下，難得的是一顆善良而堅強的心。

欸啊，再亂想什麼呢，她經常對的的粗暴已經大打折扣。

「走咗啦佢地？」掛完氣球後，我在不同的攤位「巡視」了一會兒，回到休息室時已不見了阿華和阿文。

「係啦，佢地都有野做，況且啲遊戲都唔啱佢地玩。」阿強蹺著二郎腿說。

「其實你喺到做咩呢？成日坐喺到？」我不禁地問。

從我去掛氣球到回來，他的姿勢一直沒變。

「你咁講架，我做咗好多野架，我係總司令，負責做決定嘅，勞動工作洗乜我做。」他強辯。

「點解你對住我都可以咁厚臉皮？」我笑道。

「唔熟唔食啊細佬，對住你直情煎皮拆骨。」

「強哥，太子哥可唔可以出黎幫幫手？就黎到抽獎儀式啦。」阿海敲敲門的問。

「哦，好啊！」阿強伸伸懶腰道。

「你睇下人地阿海幾叻，咩都搞掂曬，呢啲就叫總司令啦。」我嘲諷阿強道。

阿海這孩子真的很了不起，真想知道為什麼。

「今日第一份獎品係..」抽獎儀式開始了，阿強竟自發擔任主持人。

「喂！你又偷懶。」阿琳又突然出現說。

「點解你成日都神出鬼沒？」我問。

「我係隻冇腳嘅雀仔，所以會成日飛黎飛去架啦呵呵。」

「痴線。」

「不過阿強做主持又做得幾好，好識搞氣氛。」她說。

「佢其實好多嘢都好叻，但硬係唔做之嘛。佢由以前開始都係發少少力就可以考好好成績。」

「咁勁架咩，我識佢咁耐都唔知。」

「你會唔會耐得過我？」

「咁又係。我見你地果兩個朋友都官仔骨骨，原來連阿強都係咁深不可測。」

「喂，你喺我面前係咁讚我啲朋友，即係話我冇料到姐。」

「我冇講過啊。」

「其實你同阿強係點識？」我問。

「呢個又係一個好漫長嘅故事。」

「咁你講唔講啊？」

「你請我食飯我咪講囉！」

「又請？」

「唉，小氣鬼，我請你再話你知好未啊？」

「又好。」

「不過今日唔得！有野做！」我說。

「咁冇架啦！」

是我有錯覺嗎？怎麼好像看見她有一絲失落？

「我地今日嘉年華告一段落，下次再見啦各位朋友！」

阿強說完這句之後，代表這個活動曲終人散。

會不開心嗎？或許會有點。

活動的完結好像代表我們又要回到那個紛紛揚揚的社會，又要對著很多「麻煩」和「壓力」。

但這也是無可厚非的。

可能我就是那麼懦弱和迷茫，我沒有阿強那麼圓滑聰明，沒有阿文的那種成熟和理性，更不能像阿華那般開朗。

我始終只能有勇氣躲在直播室，利用聲音面對社會。除此以外，我都不知道我能幹什麼。

但此刻，我知道有人是需要我幫助的。

阿海係想表現比阿琳睇？

不負責任感情關係圖（亂估）：
阿海→阿琳→太子←Sally

我好鼓吹估劇情 但中唔中就另一個講法

btw就黎60個正評都未有一個負皮真係好感謝大家

阿海得中五渣喎 年齡差距未免太大

「叮噹！」門鈴一響，隨即有人應門。

「病死未啊？」

「塞..你又會上黎嘅？」一副病壞的身影映入眼簾。

「送外賣囉！你應該未食嘢啦。」我舉起手上熱燙燙的牛丸粥說。

「你又知，入黎啦..塞。」Sally把門關好後，再次軟弱無力地攤在沙發上。

「你個宅女，病咗都唔休息下，喺到煲電影。」我看著電視機說。

「唔而加睇幾時睇啊，平時咁忙..」她說。

「有幾忙啊，我俾好多嘢你做咩！」我一邊說，一邊把粥蓋翻開。

「緊係，做助手做到好似管家咁，咩都要做。」

「好多不滿咁喎..咁我而家咪買粥黎慰勞你囉。」

「我食粥你食雞記係咩玩法？」她看著我的雞全餐不滿地問。

「我都未食嘢架，個活動完咗我就趕過黎。」

「都算你幾好。」

「睇緊咩啊你？」我問。值得一提的是，她是個港產片狂熱，家裡有很多港產片光碟。

「百分百感覺2。」

「正喎！一齊睇！」我也很喜歡這電影，也有現在看來的大卡士。

「我怎麼似病人，昏昏沉沉..」看到戲裏的陳曉東也病得很昏沉，並播著我很喜歡的「病人」時，我不禁笑了起來。

「你睇下，同你一樣。」我望向Sally跟她說。

卻發現原來她已不經不覺地睡去。

我拿起她的被子為她蓋好，然後繼續看這電影。

戲裡的愛情觀也頗耐人尋味，Jerry周旋於許歡和海素之間，不到最後一刻也不敢肯定喜歡的是誰。

他很懦弱，不敢承認自己對於海素的喜歡只是出於一時的新鮮。

不敢承認自己對許歡動情。

懦弱得不敢承認自己很懦弱。

許樂亦執著於對Feli的痴戀，不管怎樣被奚落也不肯離開。

現在看來，那時的愛情比現在實在很多，不敢面對愛情的是因為他們重視愛情。

好比現在的愛情只是一場遊戲，一場沒有拖拖拉拉，合則來不合則去的遊戲。

或許是這個原因，現在也沒有愛情片了。就算有，也不真實。

不久之後，電影播完了，我也沒藉口再留在這。

我留下了一張紙條，便離開了。

「仲有一碗粥，餓咗可以食，多啲休息，唔洗翻工住。」

抓到重點了雖然呢個年紀嘅少年係有機會鐘意大佢地幾年嘅姐姐

佢一定係想表現比人睇 差在比邊個睇啫

繼續估
許歡（Sally）
海素（阿琳）

其實有冇人記得套戲

翌日起床，原來已經兩時多。幸好我是上夜班。

「嘩，咁晏啦？」我看著電話道。

一如既往，每天起床都會先看一看電話。不如不覺，每當早睡或是晚起，打開手機都有一種與世隔絕的感覺。

很多朋友的生活照片待著我開啟，甚至有點氾濫，幸好很多都與自己無關，大多可以一看置之。

但當我打開Whatsapp，更多不同的資訊出現在眼前，而且很多都是工作上跟自己有關聯的事，便不能不管了。

Herman發送了訊息來，大概是稱讚昨天的活動很成功之類的。

Sally也傳送了訊息給我，跟我說她已經恢復很多，竟跟我說了聲謝謝。

哈，這丫頭真是。

但有一個陌生號碼傳給我的訊息卻引起我的注意。

「你好啊主持人，我係阿卓啊，仲記唔記得我啊？我地終於搞好個婚禮！好多謝你同你嘅助手咁多幫助！唔知可唔可以同你地食一餐飯呢？」

「喔，係佢地？」我喃喃自語。

這對「亂世情侶」真的令我印象深刻，深刻得令我甘心花一畢錢把整間屋交給這位阿卓裝修。

「可以啊，恭喜你地終成眷屬，到時見！」我回答。

他很快便回覆了我，並把時間和地點傳送給我。

他們成婚的喜悅也帶動了我整天的心情變得愉快，他們能夠開花結果，令我有一種很實在的感覺，就像一份當主持人的使命感。

「歡迎收聽徘徊太子道，我係你地節目主持人太子！闊別兩日，唔知各位呢個周末過得點呢？」

回到工作崗位，重覆著一樣的開場白，但又仿佛有點不一樣的感覺。

「太子今個禮拜就好實在啦，唔知大家有冇留意新聞，我地電台尋日就協辦咗個嘉年華，個活動相當成功...」我把嘉年華的過程在節目中分享，希望大家對於義工有多點點認識。

「仲有啊，今朝我就收到一位朋友嘅短訊，佢地剛剛完成佢地嘅婚禮。每次得悉朋友結婚，我都會為佢地而感到好開心，希望大家遇到真愛唔好咁易放手啊！」

說這番說話時，我突然想起Ruco和阿君。

不經不覺我也說了一段時間，阿強在窗外提醒了我廣告時間早已到了。

今天阿強暫代Sally當接線生，希望不會把聽眾嚇跑，大家都清楚本來觀眾已經不多。

隨著日子的推移，今天的聽眾已不像過往般「奇怪」，我在做節目的時間也總覺得流逝得很快。

很快就到了是日最後的電話。

「徘徊太子道，我係太子，你好！」

「太子哥哥你好！」一把很慈祥的聲音從話筒另一邊傳來。

Push

我都推一下

太子哥哥出文未

你好

咁快睇完一篇，要加更

「你好啊，你係劉婆婆？」是一位老婆婆。

「係啊太子哥哥！終於打到俾你啦！我好鐘意聽你個節目架 ！」她好像很開心的說。

「叫我太子得啦婆婆，你試過打好多次黎啦？」

「咁又唔係啊，我第一次打黎，等咗成晚一直輪唔到我。」

「辛苦你啦婆婆，咁有恆心！」

「聽你個節目好開心架，你把聲又好聽，見解又獨到。」雖然婆婆不是青春少艾，但也把我哄得戚戚然。

「但我個節目好夜做架喎，婆婆做咩咁夜瞓？」

「老人家瞓唔到咯，慣架啦，幾十年都係咁。」她輕描淡寫地說。

「喔，咁婆婆點解打黎嘅？」

「我想打黎講啊，我都有去到個嘉年華架，今日個活動好好玩啊。」

「婆婆你都係果個屋邨嘅邨民？」

「係啊，我住咗果到幾十年架啦！」

「嘩，咁耐架啦？」

「係啊，我同啲老友記果日都玩得好開心！」她就像個小孩子般炫耀。

「我地遲啲都會喺果到搞其他活動架，你都可以黎玩啊！」我說。

「好啊好啊，你地做社工嘅真係好好人！」婆婆或許不知我們只是義工，不是社工。

「婆婆啊，我地只係義工黎炸，唔係你地見到果啲社工。」

「我以為你同果啲社工一樣架添！」

「唔係啊，乜啲社工都好好人架咩？」或許接觸多了，也想了解多一點社工的工作，用來當跟婆婆聊天的切入點也不錯。

「係啊，佢地喺生活上幫咗我好多，最重要嘅都係幫咗我個孫仔。」

「你個孫仔？」

「唉，講起我個孫仔就老套咯，好似啲電視劇情果啲呢，果啲校園劇咁架。」

「你唔介意就同我地分享下啦！」

「好啊，佢啊，之前好曳架，佢老豆老母..即係我個女同女婿又離咗婚。」

「所以佢地就冇理你個孫？」

「係啊！卒之咪劈佢去我到同我一齊住囉。」很典型的邊緣青年背景，我心裏想。

「不過咁喎，個衰仔好聰明，考試考得好好架喎，成日都拎頭三名，只係個操行麻麻。」

「佢曳成點啊？」我問。

「唉，我個老公死之前管得佢好嚴，成日令到佢好唔鐘意呢到。但係個伯爺公走咗之後個衰仔又喊得好傷心喎。

我以為佢識諗啦，點知原來唔係。」

「情況仲壞咗。」我推論說。

「係啊，佢開始唔番屋企，番都夜一夜先番。」

「好多破碎家庭嘅小朋友都好易會諗錯一邊。」我說。

「但係佢個成績又一直都好好，我就好奇怪啦。我去果啲咩家長日嘅時候，啲老師對佢嘅評價都話我好頭痛啊，唔識教咁樣。不過都好彩，佢好孝順我架！」

聽到這裡，我似乎聽到一點端倪了。

「咁啲社工點樣幫到佢呢？」

「有一次我就去社區中心啲活動啦，同啲老友記一齊去玩啊，大家好開心架！之後有啲社工就同我地傾偈咁囉！佢地問我好唔好玩啊，又問吓我平時啲生活啊咁樣囉。」

「之後你地就講起你孫仔啲嘢啦。」我接著說。

「係啊，佢地聽完我講之後，叫我第時帶佢黎番社區中心，咁我就照做啦，開頭都驚佢唔肯黎，好彩最後都肯。」

「然後呢？」我也很好奇事情的發展。

原來阿海有個咁既背景 真係估佢唔到

一言驚醒洛克人
呢個世界會唔會太細

睇黎阿海幾受歡迎

支持支持！強烈要求幫阿海加甜

中五就有甜咁咸濕 ？

而家先得閒睇
我希望樓唔受其他人嘅留言影響
寫返你原本個故事就好了

不會啦 堅持走甜的

「佢地傾咗啲咩我唔太清楚啊，我淨係記得我地走果陣佢地俾咗個電話我地，話呢個姑娘會幫到我地喎。」

「如果唔係你話社區中心啲人叫你咁做我仲以為係詐騙案。」我笑說。

「我地都有諗過係唔係架，阿孫都話算架啦，但係我話唔得，試下都好。我實在唔想睇住個孫咁樣沉淪啦。」

「咁又係，雖然話佢好錫你，但係始終唔知佢喺出面做緊咩，一陣犯咗法都唔好。」我說。

這個年輕人真的很幸運，有一個那麼眷顧他的親人。

「啱啊，我地搵咗阿姑娘，姑娘真係都好好人啊！成日搵我個孫參加啲活動，佢之後真係開朗咗好多啊！佢得閒仲會黎我屋企探我添！」

「嘩，呢個社工咪成個天使咁？」我問。

「係啊，雖然我到而加都唔知佢點解咁大轉變，但係有咁嘅改變我都滿足咯。」

「咁就好啦，你個孫仔如果真係覺悟咗嘅話你就唔洗擔心啦，佢咁錫你一定會照顧你好好！」

「唉，我都幾十歲，唔好聽都叫果頭近，仲等多幾多年啊，我都唔係希望佢會照顧埋我定點，我只係望佢生生性性，唔好學似我個衰女咁丟低頭家，一年翻幾次屋企就算，咁唔負責任姐。」

「唔好咁講啦劉婆婆，你一定可以健健康康，長命百歲嘅。」

「承你貴言啦太子哥哥，哈哈哈！」婆婆開懷大笑。

「好啦婆婆，今日節目都差唔多完啦。我地下次再傾！」

「好！再見啦太子哥哥！」

掛了電話後，心頭竟然出現一陣溫暖，來自於劉婆婆的活潑，跟她談了很短時間，卻感受到她的樂天。她對孫兒的疼愛也觸動了我。雖然因為年紀的老邁而對他的變化感到無能為力，但她卻從沒有放棄，貢獻最後一分家庭溫暖給她的孫兒。

「要唔要宵夜啊？」節目完結後，阿強問我。

「好啊！灣仔老地方？」

「GO！各自去拎車！邊個遲到邊個請！」說罷他便跑走了。

「又偷步！」

所謂的老地方，就是我們打從學生時代便開始光顧的車仔麵檔。

「係你地啊？半年冇黎啦！」到達後，老闆一看到我們便說。

「喂！好耐冇見！忙啊嘛。」阿強豪邁地說道。

「有幾忙啊，你地做電台咪又係吹下水咁！」老闆很直接地說。

這個老闆是個五十多歲的彪形大漢，雖然他外表很粗獷，但卻十分好客，很善於和顧客打交道。但他的交際方式卻跟Herman很不同，他比較真誠，Herman比較功利。

為什麼我看得出？全因老闆的談吐中多了一份直截了當。

「兩碗細蓉先啦講咁多！」阿強也毫不客氣地說。

「好，兩碗細蓉，一碗走蔥，一碗多蔥！」老闆吩咐廚房的伙計。

「嘩，仲記得喎！」我說。

「食咗十幾年化灰都記得啦！」他走過來說，然後就坐下來和我們聊天。

「唔係你啲麵好食我真係以後都唔黎，都唔知點解要特登過黎俾錢你洗仲要俾你串。」阿強說。

其實他也只是口硬心軟，每次都是他說要來吃。只因他很念舊情，他說我們在這裡實在有很多回憶。

我們第一次來光顧這兒還是新開張，尚記得當年考高考的時候，我們5子每天溫書都溫得很晚，走遍了自修室附近的食店均關了門，唯獨這一間車仔麵檔。

「新開張喎！」Ruco突然指著店鋪說。

「係喎！咁唯有呢間啦！」阿文托一托眼鏡說。

「老闆5位！」阿強率先走入去說。

「隨便坐隨便坐！」當年還是一臉英俊的老闆有禮貌地說，畢竟是新開張嘛。

「想食咩啊？」老闆問。

「5碗細蓉，快嘅！」Ruco說。

「喂！你又知我地要食乜？」我說，Ruco的控制欲又發作。

「得啦！幾點啊，餓死啦！咁多揀擇做咩？你地有人唔食細蓉咩？」

「又好似冇..」我無從辯駁。

「要唔要蔥？」老闆又問。

「一碗多蔥，一碗少蔥，一碗走蔥，其他正常！」Ruco再次回答。

現在回想回來，當時Ruco也不是霸道，而是他十分清楚我們各人的喜好。

他對朋友是那麼上心，但同一套未必能套在愛人身上。

「嘩！好食！」阿華吃了第一口後，馬上讚不絕口。

「有冇咁誇？」阿強問，然後他也嘗了一口。

「真係正喎！」

「好食就多啲黎幫襯啦！」老闆走過來說。

「一定！」我說，當時我也沒想太多，只想支持一下小店。

「咁夜仲唔番屋企嘅你地？夜青黎架？」老闆問。

「啦！唔好誤會啊老細！我地準備緊A-Level所以溫書溫夜咗炸！」阿華搶著為我們澄清。

「你地個個都讀緊中七啦？犀利喎！當年我連會考都肥佬咯！」

「人各有志姐，有人唔好讀書咪喺其他範疇發展。」口裡總提著理想的阿文說。

「都唔係架！讀多啲書裝備自己好事黎架。好似我咁好咩。」老闆指著自己的紋身說，我們都心照不宣。

「咁有啲嘢讀書都學唔到嘅。」阿強說道。

「咁又係啊！我諗冇學校搞整細蓉嘅。」Ruco笑嘻嘻說道。

「老闆貴姓啊？以後過黎就撻你個朵架啦！」阿華說。

老闆把雙手夾著頭髮向上掃，並說道：「叫我軍佬！一係叫我掃把頭。」

後來才知道，他的名字有一個軍字，而且他很喜歡街頭霸王的軍佬。

「哧！」

「你笑咩啊？」阿強問我。

「冇啊，諗番起第一次黎食果陣啲嘢之嘛。」時間回到現在，過去只能在回憶中懷緬。

「果陣你地仲係傻仔咁，而家成浸男人味出曬黎咯。」軍佬說。

「你都由掃把頭變光頭啦。」阿強笑說。

「阿嫂同遙仔近來好嗎？」我問。

軍佬頓了一頓，並笑說：「好啊，都幾好！遙仔升中學咯。」

我們口中的遙仔是軍佬的兒子，但不是親生兒子。據說是軍佬以前的「兄弟」所生的，但那「兄弟」不像軍佬，來不及金盆洗手便「因公殉職」了。母親也不見了，便遺下了這個沒人理會的孤兒。

「咁快啊！好耐冇見到佢地咯！」

「我記得果陣遙仔都係幾個月，佢個名都係阿文幫佢改架！」阿強說。

「咁果陣得佢最多墨水，又讀文科，咁緊係佢改啦。」我笑說。

「搵日去探下佢地都好。」阿強說。

「好啊！好啊！」軍佬回應。

吃完後，我們走到鄰街取車。

「估唔到咁多年都咁好食。」阿強說。

「係囉，上次同阿琳去食果間車仔麵完全唔好食。」

「同阿琳？嘻嘻嘻！」他竊笑道。

「諗乜啊！」

「冇諗乜啊！係啦！聽日要準時啊！」

明天，將有一件大計劃要進行。

「係啦！不過呢，你覺唔覺軍佬佢怪怪地？」阿強問。

「咩怪怪地？」

「好似一講起阿嫂同遙仔佢就臉色都變咗變。」

「有咩？」

「有囉！」

「又唔係好覺喎。」

「唉，你永遠都唔睇人眉頭眼額架啦。」他說。

說了吧，論觀人於眉，阿強總是比我高超得多。

「叮噹！叮噹！」一早上..我想是一早上吧，我就被一輪轟炸式的門鈴吵醒。

「你冇嘢啊？」一開門，看見是熟面孔，便立刻破口大罵。

「有嘢啊！我黎送早餐！」

輕輕一推

真系返左黎
支持！支持！支持！
重要事情講三次

靚推

「你冇事啦咩？」我一邊走到沙發打算再睡，一邊說。

「冇乜啦！見你上次咁好送外賣，今次到我！」聽到她精神奕奕的聲音，便知道她已經康復。

「我都唔食早餐嘅。」我說。

「我梗知啦！但係已經點半啦！唔算朝早掛！」

「第一餐咪朝早囉..」我睡意惺忪地說。

「快啲食啦！食完就行啦！」Sally說。

「去邊啊..？」

「食完再講啦！」

吃罷後，她便不斷催促我換好衣服。

「等陣！我拎電話先！」我說。

「吓！原來冇電。」直至現在我才發現昨晚忘了充電。

「我都估到你個大頭蝦！」她沒好氣地說。

取了車後，她命我載她到銅鑼灣的酒店。

「咁急做咩呢其實？」我問。

「你部電話著番啦！你自己睇啦。」

「啊頂！係喎！」

電話有了畫面後，無數個訊息從同一個群組彈出來，我才記得是什麼事。

「頂！你個仆街豬黎架？瞓極都唔醒嘅？」一到了酒店的小型宴會廳，阿華便有如機關槍一樣，不斷掃射我，只不過是用粗言穢語，不是用子彈。

「我係住喺香港嘅美國人黎架！」我辯駁。

「我琴晚同你差唔多時間瞓炸喎大哥！尋晚都提咗你今日要準時到！」阿強也加入聲討。

「得啦！」阿琳和Sally異口同聲說道。

「快啲整啦，唔係整唔切。」Sally說。

「你又會喺到嘅？」我問阿琳。

「佢地話多一個女仔幫手會好啲喎。」她回答。

「我其實都好想知，你地唔洗番工架咩？」我問。

「我真係唔洗架。」我望向阿強，他說道。

也是的，除了公關以外的事，他實質需要做的事情不多。

「我Freelance黎，邊有番工時間。」阿琳接著說。

「我...咪請日假囉好閒姐。」阿華說。

「你都冇嘢做我更加冇啦。」Sally說。

「阿文未放學啊，放學先黎。Ruco都放工先上黎。」阿華接著說。

「Will you marry me again?得唔得架？」我看著這些掛在牆上的氣球問道。

我口中的計劃，就是Ruco的挽救婚姻大行動。今晚他便會約Ceci上來再求一次婚。

以我所知，自從他們上次吵了一大架，他們便把婚事擱置了。雖然未至於分手，但關係一直未完全和好。

作為Ruco的兄弟，我們4子是責無旁貸的，所以才為他籌備這個行動。為了場地佈置上的美感，我們也找了Sally幫忙，但沒料到阿琳也會到場幫忙。

「幫你又唔幫，又喺到嘰嘰兀兀。」Sally也不禁地說。

「咁其實我幫到啲乜？」我問。

「幫手Bong氣球啦！」阿強說。

說時遲那時快，Ruco也放了工到達了場地。

「兄弟真係唔該曬，我都唔知講咩好。」看到已完成的設計，他熱淚盈眶地說。

「傻啦，兄弟就係咩都唔洗講。」我裝偉大地說。

「對唔住啦Sally小姐，上次我飲醉咗亂講嘢。不過你番說話真係當頭棒喝。」然後他便對Sally道歉。

「傻啦，我冇咁小氣嘅。呢個係阿琳啊，你應該未識。」她回答。

「靚女義工嘛，喺佢地口中識咗啦。」

「哈哈，你好，祝你今晚會成功。」阿琳說。

「承你貴言啦。」

在Ruco排練的時候，阿文也悄悄地趕到。

「嘩，好彩趕到黎。」他說。

「咁遲嘅？」我問。

「開會啊，之後又塞車。點啊？搞成點？」

「如你所見，我都好緊張。」我答。

隨著天色逐漸昏暗，微微的燈光為這黑漆漆的小廳作出點點的點綴。整個宴會廳都瀰漫著浪漫的氣氛。

我和阿強、阿華、阿文站在後方，看著Ruco一次又一次的排練。

「覺唔覺呢個場景有啲熟悉？」阿文笑著問。

「中五果年Singcon嘛！」阿強說。

沒錯，Ruco當年不知哪來的勇氣，竟然踏上台參加歌唱比賽。

為的，就是跟喜歡的女孩借歌表白。

「但係最後都係衰咗喎。」阿華偷偷的笑。

「緊係啦！果陣個女仔鐘意阿文架嘛！」阿強說。

多謝多謝多謝 都要講三次

而Ruco同阿文仲做得翻朋友！？

會再講

以Ruco性格⋯⋯應該要經過好多先fd得翻

得閒推下先

「係鬼！我同佢都唔熟！」阿文趕緊否認。

「關熟唔熟咩事姐，果陣好多女仔都鐘意你架啦！果陣你呢類文青靚仔咁殺食。」我搶著回答。

「不過果陣我地又係咁樣企喺後台，睇住Ruco唱歌。」我接著說。

那傻小子要我們在背後為他加持他才有勇氣，當他失敗之後我們可安慰了他很久呢。

「估唔到今日都係咁樣幫佢加油。」阿華說。

他說罷後，我們相視一笑。

雖然今天我們都穿得很正式，取替了那件泛黃的校服。

但很慶幸地，我們五個的情誼並沒有因時間而褪色。

「喂！佢黎啦，匿埋先啦我地！」Sally的一聲叫喊，呼醒了還沉醉在回憶的我們。

幸好宴會廳裡有一間麻雀房，我們趕緊藏進去。

我們把門關好，只能憑聲音得知外邊的情況。

「你黎啦？」聽到Ruco率先開腔。

「係啊，一放工就趕過黎啦。」Ceci回答。

「你地唔好咁八啦！」阿文坐在椅子上，邊滑著電話說。

「其實佢地而加點？」我偷偷的問阿強。

「Ruco話其實都冇乜嘢啦，大家都好似平時咁。」

「咁好似會成功？」

「唔知啦，聽埋落去先啦！」

過了一會兒，Ruco便把剛才排練所說的話在Ceci面前再說一次。

最後，便說了那一句：「你願唔願意再嫁俾我啊？」

㑦忽，外面只是一輪寂靜。

我們都心急如焚，恨不得Ceci一答應便衝出去慶祝。

就連阿文都湊了過來。

「咁你即係肯嫁俾我啦喎！」Ruco突然一聲大叫！

「Yes!」我們在房中也暗暗叫喜。

正當我們打算衝出去時，卻聽到了一聲：「唔係..」

我們剎住了步，打算看清情況才算，卻聽到一句：「唔洗匿啦，出黎啦。」

那當然是Ceci的聲音。

「你點知佢地喺到架..」Ruco問。

「果到咁多包野飲唔會你一個人飲掛？入面咁嘈聾耳陳都聽到啦。」

「啊..」被揭穿了有點尷尬。

「仲有你唔會同我求婚都帶個女人上黎啊？」她只著沙發上的手提包。

「哈哈..果個係我嘅..」Sally笑著說。

「呢個我助手Sally，呢個阿琳。」我笑著為她擋駕，再把阿琳介紹給Ceci。

會擋駕的，這才是真男人。

「咁點解你收咗隻戒指又唔肯應承我啊？」Ruco問。

睇到緊張埋一份，依個位先停

Push好緊張啊

Sorr 因為太眼訓所以冇打埋落去

「係囉！應承佢啦！我地準備咗好耐架！」阿華說。

「有心思我就要嫁，咁個個男人都對我咁花心思我咪好唔得閒？」她反駁。

「但係..」阿華還未來得及說完，便被我和阿文掩著他的口。

「其實我今日上黎之前都估到啲啦，你又神神秘秘咁。」她指著Ruco。

「但係我都肯上黎係因為我心底裡已經有咗個答案。」

我們屏息等待，冀望聽到一個大家都希望聽到的答案。

「我承認我當你係我個結婚對象..但係我覺得我地未準備好結婚..至少我未。不如大家再了解一下對方先，或者再俾啲時間大家去改下自己嘅缺點先？」

「我覺得我地都好了解對方啊！」Ruco說。

「你就係咁架啦..咩都係你覺得，問多我一句都唔洗死姐。」

Ceci說著這句話時，語氣十分平靜，可能她已一早知道Ruco定必會答類似的說話，才能這樣處之泰然。

其實這才是真正的了解。

「我明白啦。我會努力去改變，改變得更似你心目中嘅果個我。」幸好Ruco茅塞頓開，沒有再糾纏於無謂的爭吵上。

「傻佬，我等你，你都要等我。」Ceci緊緊的擁抱著Ruco。

「好。」

「好咯！個結局好似同原本果個有啲出入，但都叫Haapy ending啊！都飲得杯落啦！唔好講咁多，飲杯先啦！以飲品代酒！飲完唱K，呢到有得唱，唔好浪費曬啲時間！」氣氛搞手阿華及時出來打圓場說道。

「又唱歌？！」我和阿強、阿文同時說出這句話。

說完之後，我們5人都大笑了很久。

「笑咩啊你地？」阿琳不惑地問。

「冇..冇事！唱歌啦去！」始作俑者Ruco立刻轉移話題。

他馬上點了一首梁漢文的「披頭四」。

「嘩！呢首咪xx中學合唱組冠軍唱嘅歌！」我說。

沒錯！正是我們！事隔一年，Ruco再戰音樂比賽，但這次卻有了我們的陪伴，我們決定豁出去，留下一件值得我們永遠記下的事，因為這是我們最後一年能夠參加歌唱比賽，中七已經不被允許再參加。

如何狂 怎麼癲 仍能攜手走過十年 感情為何未變

或許你會說我們很MK，但人生最深刻的事哪件不是最瘋狂、最不知廉恥的？

人生就像一個洋蔥，我們都曾經厚臉皮，但最後卻一層一層的剝下來。

最後卻已經忘記羞愧為何物，因為我們已經忘記什麼是熱血了。

這晚我們都玩得很瘋狂，說真的我們已經很久沒有像今天一樣玩個不亦樂乎。平日各有各忙碌，若真的能夠飯聚，也只是吃吃飯，喝喝酒的。我也忘記已有多少年可以這樣聚在一起。

我也希望能夠多點機會這樣玩。

推下先

LM

但玩樂歸玩樂，之後還是要上班。派對結束後就是我和Sally上班的時候。

或許是心情愉快的原因，今天做節目的時間也過得很快，霎眼間已經是節目完結的時候。

「啊！好攰啊！」我伸了一個懶腰說。

「你攰就翻屋企啦，唔洗送我啦。」Sally說。

「咁又唔好！你夜媽媽翻去會好危險。」

「咁快啲行啦！」

「今日真係過得好充實。」駕車時，她在我旁邊說。

「你都覺？」

「係啊，好羨慕你地5個咁好感情。」

「你冇朋友架咩？」我問。

「冇乜架，有都唔會好似你地咁。」

「唔怪得你冇乜人約咁啦！」

「我唔去姐，啲應酬好麻煩。」

「要講到應酬啊？睇黎你同啲朋友關係真係唔係咁好。」

「唉，千金易得，知己難求啊！」她故作唏噓地說。

「唔緊要啦！有我地成班做你朋友！」

「咁好死？」

「睇在你幫我打理得我嘅生活咁好，都冇乜所謂嘅！」

「我呢個助手都物超所值啦！你執到！」

「係喎好助手，到啦！你快啲上去啦。」我說。

「好啦，你都早啲翻去，小心揸車。」

「嗯，拜拜！」

回到家後，整個人都已經沒有靈魂似的，攤在沙發上已經呼呼大睡，睡到不知何時才醒來。

「Hello阿卓！」這天，我便赴會了阿言和阿卓的飯聚。

第一次與聽眾吃飯，心情竟然有點緊張。

「你好啊太子、Sally小姐！」阿卓馬上站起來迎接我和Sally。

「你一定係阿言啦！」我對著旁邊那清秀的女孩問。

「係啊！你地好啊！」

「點啊？新婚生活好嘛？」坐下來後，我們開始寒暄一番。

「幾好啊！除咗個名份之外，我覺得個分別唔係好大。」阿卓說。

「點解呢？」我問。

「可能係因為我地都慣咗啲平平淡淡嘅生活，所以就算結婚之後都冇乜點改變呢種生活。」

「都係嘅，你地都一齊咗咁耐，好多嘢都經歷過。」

「咁你地果日個婚禮點啊？」Sally問。

「都幾好啊！我爸爸都幾滿意！過倒佢嗰關就可以啦！」阿言在旁回答。

「講起上黎都真係要多謝你多一次，為咗幫我地連間屋都可以付出埋。」阿卓說。

「唔好講呢啲啦，又唔算付出嘅，你又冇搞垮我間屋，我都好鐘意個成果。」

「總之就多謝曬你啦！」阿言說。

「講真啊，我做咗咁耐節目，都聽過好多愛情故事，但就冇一個好似你地咁令我咁深刻。深刻到除咗鼓勵之外真係想做啲嘢去幫你地。」

「但其實咁樣唔會唔啱規矩咩？」阿卓問。

「規矩係死架姐！況且操守同幫人，我都係鐘意後者多啲！」

「其實我都聽咗你個節目好耐！我而家成日一夜晚就會聽你個節目架啦！」

「嘩，我個節目好夜架喎，咁你咪成日都等到好夜？」

「冇法啦！你個節目好聽嘛！」阿言都說。

「每當我地一聽你個節目，聽住你點樣去開解人，就好似果日嘅我地受到你開解咁，令我地明白到我地而加有嘅幸福真係得來不易。」

「嘩，聽你講我個節目咪好有意義？」

「你地要幸福啊！就算有咩難關都一定要一齊渡過！」Sally突然說。

這頓晚餐，就在這樣歡樂的氣氛下進行。

「頭先你好激動喎！」當我們回電台時，我說。

「你唔覺得好感動架咩，見到佢地咁開心。」

「開心啊，但冇你咁大反應。你當初都唔贊成我幫佢地架。」

「唔係唔贊成嘅，我怕你踩過界姐，咁你都堅持咁做，我實支持架。」

「我仲以為同你成長有關係，所以先咁激動。」

沒錯！我正嘗試著刺探她的背景。

「都有關架！我父母都好似佢地咁，經歷好多嘢先一齊。」

「係咩，咁佢地而加喺邊，點解唔點見你提起佢地？」

「欸，我同你除咗工作有交集，其他事都冇乜，洗唔洗同你講咁多啊！」她說。

「你咁樣對你嘅朋友唔得架喎。」

Sally好神秘

都幾架 哈哈

舊讀者
一直都有不時回帶番個po, 點知真係等到更新！好開心呀，呢個故睇得好舒服好治癒心靈，如果真係有呢個電台節目就好啦 btw我都係電台度做，所以所有情節都好有畫面，樓主有興趣都可以交流下，好期待Sally同埋太子既發展

學曬CCTVB啲衰嘢

我唔係做電台架，所以其實唔知電台嘅運作同守則果啲嘢
交流就講唔上啦 得閒喺到留個言 同其他讀者一齊傾下計
如果有錯嘅地方希望你提點下就真

我諗全世界嘅作品都會有時咁樣吊下胃口 哈哈

其實我都係啱啱先得閒睇
深深明白跟車太貼呢個道理

所以我就炒曬車

3:30 又係我上水嘅時間

回到電台後，我一邊做節目，一邊看著窗外的Sally。

她今天好像有點不同，心情仿佛特別好。這是她的真本性嗎？平日貌似冷酷的行為是裝出來的嗎？

想到此，我才發覺我從未真正去了解這個，已幫助了我接近兩年的助手。

不過，我還不了解的人原來還有很多。

「今日就帶你黎食間平靚正車仔麵，補翻上次我甩底果餐啦。」

今天，我便相約阿琳吃飯，當作感謝她於嘉年華的相助。

「係咪架？唔好食要再請架！」她說。

「我用人頭擔保，一定好食。到啦！」

「喂！泰仔！」一進入店鋪，軍佬便招呼我們。

「唔怪得咁有自信啦，原來去熟人嘅地方。」她說。

「事實會征服你嘅味覺。」

「嘩，泰仔，女朋友啊？」軍佬走過來揶揄我。

「邊有咁好福份，高攀唔起嘅。」我語帶嘲諷的說。

「咁又係啊，人地咁靚。靚女食乜？」

「要個雲吞撈粗啊！」她說。

「你都幾識食架喎。」我說。

「咁你呢？照舊？」軍佬問我。

「係啊！」

「個老闆幾搞嘢喎。」軍佬走後，阿琳說。

「係架，我地幫襯咗十幾年，熟曬架啦。」

「你地？同阿強佢地？」

「緊係啦，仲有邊個呃。」

「你地感情真係好，真係羨慕。」

「你冇老死架咩？」我問了一條跟問Sally一樣的問題。

「曾經都有嘅，但係越來越少聯絡啦，邊有你地約得咁密。」

「我以為你都有交友障礙添..」

「都？」

「冇冇冇，不過都係嘅，你個人咁easy-going點會冇乜朋友。咁點解咁少聯絡嘅？」

「可能目標唔同掛，有啲已經相夫教子，有啲又要做女強人。我又唔係話個個女人啲友情都難聯繫嘅，可能咁啱我地係咁姐。」

「咁又係，男人同女人唔同，正常男人多數都會有一個差唔多嘅責任同負擔，大家步伐比較一致。」

「我上次同你講果個『浪漫主義者』算係聯絡得較密啦。」

「黎黎黎，雲吞撈粗、細蓉一碗，搭多碟菜心俾你啊靚女！」軍佬上的菜打斷了我們的對話。

「唔該曬！」阿琳說。

「咁阿強呢，你地又點識？」

「其實我唔係識阿強先架。之前個義工組織係佢同佢啲朋友籌辦。而佢其中一個朋友係我師姐。個師姐就叫我一齊幫手咁囉。」

「估唔到個阿強都幾有愛心喎。我開頭仲以為佢玩玩下嘅添。」我驚訝道。

「咁識咗佢幾年都覺得佢好好人嘅，何況你同佢識咗十幾年，你實知多過我架。」

「邊個話我唔知！佢身上有幾多條毛我都知啦。」我似乎在嘴硬。

「係唔係你自己知啦，哈哈。」

「不過啊，了解一個人真係需要好長嘅時間。有時你只係靠對佢嘅認識就忽略咗佢其他嘅性格。」她接著說。

「都係嘅，阿強平時個人好似好世界仔咁，唔熟佢就覺得佢好似好假咁，但佢又會拎個心出黎去做義工。」我說。

「乜你咁講你老死架，就算係都只係因為搵食姐。佢做義工果陣對啲服務對象好好架。」

「咁你呢，你又有冇啲咩性格係我地唔知道？」我問。

「嗯..你估下。」

「應該冇啦！你咁好相處！」

「可能就係因為過往經歷造就呢。」她似是而非的說。

「懶神秘。」

吃過這頓飯後，我才發覺不只Sally，我對很多人都不甚了解。甚至乎阿強亦然。

縱使我們經常見面，但好像真的能談天的機會不多。若可以有機會，或許真的需要跟他促膝長談。

深夜推一推

感謝大家

三點半出文

等緊 好期待🤤

不知道為什麼，每次跟阿琳聊天，我們的話題往往都會牽涉到一些生活哲理，而這些哲理都有一種耐人尋味的感覺，她說的話總教我思索一番。

「徘徊太子道，由兩點到四點，都歡迎大家可以打電話黎同我傾下計！」跟阿琳道別後，我便回到電台工作。

當我回到電台工作時，Herman便叫住了我，為我帶來一個好消息。

他稱讚我的節目做得越來越好，聽眾也越來越多。

隨著上一個節目的主持人辭職不幹，時間也出現了一個空檔，因此打算讓我的節目頂上那空檔。

我第一時間把消息告訴剛回到電台的Sally知道，她也跟我一樣十分興奮。

時間提早了，代表能接觸的聽眾層面又增多了。

「咁咪好囉，離我地嘅承諾又更近一步啦！」

「全台第一！我記得！」我說。

「記得就好啦！快啲做節目啦！」

就這樣...

「好！我地而加黎聽第一個電話！我地有Alvin，Alvin你好！」

這個電話，聽似普通，卻引起社會上一陣小騷動。

人們常說，人生如戲。我們常笑說身邊所發生的事情只有看電影才會看到，但若發生的時候，你真的笑得出來嗎？

「主持人你好。」一陣頗詼諧的聲音傳到耳筒，想必他是個挺幽默的人。

可是言語間卻帶點失落。

「點啊Alvin？想講下同女朋友嘅事？」我看著Sally傳過來的資訊開始話題，卻只有「女朋友」這寥寥數字。

「喔，係啊。」

「講下啲背景先，Alvin你廿五歲，同女朋友拍咗八年拖。咁咪十七歲就開始？」

「差唔多啦，我地係同一間中學嘅，但到高中先同一班。」

「同我分享下你個故事！」我說。

不知大家尚記得，中學時那懵懂的戀愛嗎？

「陳羽同學，今日開始多多指教。」

想不到這次調位，竟把我和她，兩個從沒有交集的人，相交在一起。

她叫莫子月，沒錯，她的美貌就如她的名字一樣的有氣質。

若生於古時，就該用傾國傾城來形容。

「我叫陳翊，唔係陳羽。」

「難記嘛，陳羽咪幾好記。」

「是但啦。」

我和她雖身置同一班，但圈子不同，很少機會一起玩。

她在班上較活躍，我卻較低調。

她有很多好朋友，我卻只有數個比較聊得來的。

她多才多藝，我卻一竅不通。

唯獨我有點小聰明，她卻很笨。

「犀利喎陳羽，中史又最高分。」

「你蠢姐！有腦都背到！」我經常挖苦她。

但不知道為什麼，她依然很高興。

「教下我點背啦！」

「唔教！」

又有一次..

「陳羽教我做數！」

「唔教！你蠢到咁！教好都嘥學費。」

「點會啊！」

「上次心軟教你溫中史，教到我爭啲吐血變歷史。」

「我仲記得喎！」她說。

「好，咁我問你，平定安史之亂，使唐室轉危為安嘅名將係邊個？」

「李光粥！」她馬上答。

「李光弼啊！」

「再黎，牛李黨爭係咩黎..」

後來才知道，原來她是有一些障礙症，很難集中學習。

因此我常常作弄她，當她發現時生氣的樣子十分可愛。

但因此，我們才漸漸熟絡起來，更雙雙墮入了愛河。

我們渡過了一段學生時代令任何人都羨慕不已的戀愛。

她的開朗讓我的生活多了很多回憶。

她令我在班上的圈子擴大，讓我在中學最後的日子能夠活得無憾。

她讓我知道自己的價值。

及後，任憑她如何努力，都只能考上次一等的大學。

「我陪你一齊讀同一間咪得囉。」我把我的放榜結果給她看。

我在遞交前夕偷偷改成跟她一樣的大學，幸好天神眷顧，我們能考進同一間大學。

「點可以架！唔好為咗我耽誤你嘅前途。」

「你咪就係我嘅前途。你出現之前，我嘅人生得黑同白，係識咗你之後先至有色彩。」

「所以你就同佢一齊讀書，一齊畢業，一齊拍拖到而家。」聽過Alvin的故事，又是一個很甜蜜的個案。

這個故事定必把我將阿卓的故事也相連在一起。

雖未像阿卓他們般愛得海枯石爛，卻多添一份共鳴。

因為這是我們都經歷過的青蔥回憶。

啊你又真係未瞓

正

推一個

d位拿捏得好好，進度有啲慢似乎鋪排緊啲嘢

遲咗入嚟添
舊讀者上

進度嘅意思係..?成個故事定係呢個來電?

越來越多舊讀者入翻黎

小品好睇

終於追到live
利申都係舊讀者

感謝

「係啊，冇咗佢嘅出現我諗而家我只係個每日淨係識翻工放工嘅毒撚。」

「一個重要嘅人出現的確可以改變自己好多，咁之後呢，你地嘅生活過成點？」

「我地一直都仲好甜蜜，直至有一日佢突然間..失蹤咗。」他說。

「失蹤咗？」我驚訝道。

「有一日，佢無聲無息咁喺我生命中消失咗。」

「毫無預兆咁消失咗？」我害怕自己聽錯，反覆地問。

「係，IG, Facebook, Whatsapp全部都仲喺到，但已經搵唔到佢，電話冇Cut到但都冇人聽。佢好似從來冇出現過，又好似冇消失過。淨低嘅，只係我地存喺手機嘅合照。」

「係幾耐之前嘅事？」

「九個月前左右。」

「佢屋企人呢？」

「都一樣唔見曬。」

「我試過登報，但其實效用根本唔大，因為我錢銀其實有限，唔可以登喺啲顯眼位。我又試過喺佢屋企附近貼街招，但轉頭又俾人撕曬。」

言語間，我也感受到他的無助。什麼是無助？就是當你很焦急，感覺做事沒有方向，只會不斷做一些徒勞無功的事情時。

「咁之後呢？」我問。

「其實我果陣都好唔知點做..我啲朋友，包括啲中學同學都有幫手搵，但都冇結果。」

「佢失蹤之前有冇啲咩跡象？」

「冇，我記得佢失蹤前一日我地都仲有見，果陣佢都冇乜特別唔同。我仲送到佢去樓下。」

「會唔會講咗啲令你覺得好奇怪嘅說話？」

「有，佢突然講過佢想去旅行！」

「去邊到？」

「好似係..加拿大。加拿大係佢嘅家鄉，佢突然話想番去旅行。我話好啊，遲啲同佢一齊去。」

「我相信佢應該唔會忘記呢個約定。」我打算以這句安慰他一下，可是..

「我相信佢唔會忘記，雖然已經冇機會實行。」

「你嘅意思係..？」

「有一日我收到佢爸爸個whatsapp，我突然覺得呢個世界有翻希望。」

但..為什麼是他爸爸傳來的訊息？

我抱著萬分期待前往她的家找她，到達後卻看見一片愁雲慘霧..

「嗨，世伯伯母，好耐冇見，子月呢？」我強顏歡笑地問。

因為當我看到他們的神情，一陣不安的情緒襲上心頭。

「Alvin，對唔住。」子月的媽媽一看見我就緊緊的擁著我，口中一直說著抱歉。

「伯母究竟咩事？」我焦急的問，我很想知道什麼狀況，但心中卻一直不想聽到我所預計的答案。

「子月..佢離開咗我地。」

「離開咗？去咗邊啊？我去搵佢啊。」我仍然強顏歡笑的說，但心中已經有數。

「Alvin你冷靜啲。」子月的爸爸也開口了。

「子月已經離開咗我地..離開咗呢個世界。」他說。

「唔會架，點會冇啦啦死咗！」我仍然是那一副的強顏歡笑，但眼角已伴隨著幾顆淚珠。

他們一直避免說一個「死」字，或許用「離開」是奢望著她會回來。因而聽到我說個死字，他們也更加傷心。

Alvin嘅故事係咪就係你

好慘

舊讀者 Live
好開心你繼續寫故

不是我冇咁慘嘅經歷

感謝你

Wtf 死咗

人生啊 面對死亡係好深嘅學問

係真愛

其實會唔會好煽情其實我想寫得平淡啲 但又好似會好悶咁

我不知道為什麼，我哭不出來，但內心卻像被千刀萬剮。

也許呼天搶地的嚎哭也不及欲哭無淚來得傷心。

那一刻，我真正感受到什麼叫崩潰的邊緣。

想不到當天那一句普通的告別竟然是訣別，多日來的等待竟換來死亡的信息。

「佢係因為Cancer所以先..」子月的媽媽跟我道出原因。

「我地送咗佢翻加拿大睇下有冇辦法醫，但始終都係..佢唔想俾你見到佢最後果個病入膏肓嘅樣，所以唔俾我地通知你。」

「點解..點解你地咁自私！」我不斷的責罵他們，我知道我不應該再加添他們的內疚。但我想不到任何方法宣洩我的傷感。

「真係好對唔住..但係個傻女話如果要話你聽，佢寧願唔做化療，我地都冇辦法。」她繼續說。

「佢喺房入面留低咗好多嘢俾你，我諗..你最好入去睇下。」子月的爸爸說。

「咁佢留低咗啲咩俾你？」我問Alvin。

確實的，我也想像不到，身邊重要的人突然消失，了無音訊，我就當阿強好了，再度有他的消息時竟是他已逝去的消息，正常人也是接受到不到的。

我相信我的情緒會更加不穩。

「呢9年我地一齊嘅回憶..同埋一封信。」Alvin回答。

「陳羽:

或者今次係我最後一次咁叫你啦。

再見啦，我要暫時離開一下香港。

好多謝你喺我留港嘅最後一晚都陪到我咁夜。

話俾你聽啊，其實頭先你送到我落樓下果陣，我一直都冇走，直至望到你嘅身影完全消失，我先捨得翻屋企。

記唔記得9年前你同我第一次一齊坐果陣嘅情景？我靜靜雞同你講啦，其實我喺之前已經有留意住你架啦。

我甚至傻到，偷偷地同老師請求，可唔可以調去聰明嘅你嘅隔離，話就話可以向你請教功課，實際上就當然。。哈哈哈！係咪覺得我好有心計呢？

不過我都好幸運，可以認識到你，同我一齊渡過呢咁多年一切易過嘅，難過嘅關。

我曾經有諗過好多次，應唔應該同你講我有呢個病。但我諗黎諗去，我都唔想俾你見到我甩曬頭髮，瘦曬嘅樣；唔想俾你見到唔再咁有活力嘅莫子月。

信我啊！我一定會翻黎同你再見面。

唔知有冇機會同你一齊睇呢封信呢？如果可以嘅話唔好一邊睇一邊笑我蠢啊！

愛你嘅..李光粥」

聽著Alvin一邊讀著這封信，我也一邊強忍著淚水。

但身為專業的電台主持人怎能這樣呢？

「老實講，我其實知道呢個消息之後，我一直都冇喊過。我一直都覺得佢唔想見到我咁傷心。」他接著說。

「但其實你只係強制壓抑住自己，你搵唔到方法去發洩自己嘅情緒。」我說。

「佢喺我心目中係個好堅強嘅人，我都唔想變得咁脆弱。」

「愛情之間邊有得話佢係咁我就要係咁？我覺得呢個時候都冇話堅唔堅強，喊就代表你唔堅強啦咩？喊出黎只係一種宣洩唔開心嘅一種方法。如果你冇唔開心你就真係堅強啦！因為你係冷血嘅。但我相信你一定係好愛佢，你一定係好唔開心。

聽我講啦，咩男人流血不流淚其實只係廢話，有啲淚，係要流出黎。」

「不過咁，我地今日要討論嘅，都唔係咩要唔要喊嘅事。你有冇咩想同佢講下啊？我俾少少時間你喺到同佢講下啦。」未待他回應，我便接著說。

「多謝你主持人。」

「啊..子月，你喺天國上面好嗎？我知你咁善良嘅女仔一定會上天國。千祈唔好怪責自己嘅..不辭而別，我知你其實係為我好嘅。你記住喺上面睇實我，睇實我點樣做人，睇實我點樣生活，睇實我點樣..過好每一日。
最後我想講..我真係好掛住你。」

此時的Alvin，已經泣不成聲。

「Alvin加油啊，其實我都好明你嘅感受，不過你唔可以放棄自己。一放棄自己，就會辜負你女朋友對你嘅期望。」我說。

「我知道，我一定會好好做人。」

好想同大家分享呢首歌，好奇怪，當我慢慢打呢一段故事出黎果陣，無意中就聽翻呢首歌，歌詞好似就為咗呢段故事而寫咁。

//遇上你當天
缺少驚世劇情
文藝戲那路徑
偶爾公司中結識

是你多麼出色
我的心跳未停
明白叫暗戀的反應

用五百多天
與七億句胡言
才讓我約定你
某次山頂中看星

最老土 的心聲
竟得到你共鳴
然後到教堂中保證

低谷你送我肩膊
高峰我有你愛火
在狹小的家都快樂
兩餐一宿已可

沒有你 我不過
如沒色彩的空殼
多得你 在世間
竟挑選我

在聖誕當天
你的咳嗽未停
陪伴你作驗證
聽到不想聽到的
我記得 醫生
說將寶貴事情
能盡快處理都處理

很想與你再出國
冰島拍照到處闖
或髮絲稀疏的那日
在公園中拍拖

但說好 那一個
還未出生的一個
很想你 望見到
他的功課

誰願看到 你的軀殼
在歲月裡枯乾
別要輕率的放棄
路裡風光

不必驚慌
天會導航

即使你欠缺知覺
呼吸也似上了鎖
亦會捉緊雙手對望
為你逐秒奔波

願你會 記得我
無憾今生的差錯
懇請你 下世可
都挑選我

今晚你 睡了麼
不經不覺//

呢篇幾感動
揾到摯愛但係另一半首先離開嘅話真係一件好痛苦嘅事。

頭先睇完你呢一篇，忽然諗起一首歌。

「我沒你的運氣能先去 畢竟 能早登天國

但你若有事我也不讓別人再做我主角」

呢首我都喜歡龍鳳鬥又係套好sad嘅電影

今日先知原來啤梨唔再做深夜節目轉咗去朝早
我以前好鐘意寂寞一窩phone

其實今次呢個call寫得幾好
有嗰種真實感
好似真係聽緊電台有人講緊自己嘅事咁

感謝你這篇花的心血也確較大

文呢

倒牌夜啲出

例*

或許人成熟了，才懂得怎樣去面對不快樂。

已逝的人就像自己心裡的一塊拼圖，失去了，便沒可能再完整，也成為了自己一生的缺憾。但往往像提醒著我們要好好珍惜剩下來的所有。

可是，若我們不好好面對自己的創傷，這遺失了的拼圖，卻仿佛失去了它的意義。

「好啦，我地而加都要去一去廣告，廣告翻黎繼續，徘徊太子道。」我向所有在收聽節目的觀眾說。

廣告一開始，我便走出了直播室。

「呼。」我深深的呼了一口氣。

「好難受啊可？」我問Sally。

她不斷的點頭。

「可惜啊，佢打電話黎我其實幫唔到佢啲乜，我又唔想講埋啲好例牌嘅安慰說話。」我說。

「人生最痛苦嘅係生離死別，生離尚可以釋懷，但估唔到今次嘅生離竟然已經係死別。」她說。

「Sally姐果然係Sally姐，一句就講曬我想講嘅嘢。」

沒錯，我一直在想的就是生離死別這個命題。生離是一種痛，但仍可視作一種希望。或許Alvin在等待中，仍能盼望著有一天，子月會重新出現在他的面前，跟他說一聲：「我很好。」

但恐怕經歷死別的人卻沒有那麼幸運，不僅不能聽到一句「我很好」，甚至乎，一句「再見」也來得異常奢侈。

「希望佢可以放低呢種痛啦。」我說。

「估唔到睇戲先有嘅劇情發生喺自己面前，一啲都唔戲劇化。」她說。

「我覺得係因為最重要嘅唔係個過程點樣曲折離奇，而係果種對失去嘅嘢再追唔翻嘅感覺，無論係點樣演繹，都會令所有人都有好切身嘅感受。」

「因為呢樣嘢係冇人可以避免到，除非你由頭到尾都係得一個人。」她補充我的話說。

「冇錯啦！」我稱讚她，她的領悟力可真是高啊。

「咁你呢，點解你會話你好深感受？」她突然問我。

「唔講呢啲住啦，要繼續做節目。」我說。

我怕我一說出來，會令自己更難受。

當廣告時段完結後，我重新回到崗位繼續我的工作。

原本我該放下剛才佛留在腦中那不快的思緒，去接聽下一個電話。卻沒想到，接下來的電話都是一些有心人打來跟Alvin打氣。

他們大多也分享了自己與Alvin相似的經歷。

這一晚的節目，突然變了一個為所有正在歷經離別的痛苦的朋友的加油打氣站。

「嘩！你睇下個Facebook Page！」完了節目後，Sally突然大叫。

「有好多人都留言幫Alvin打氣！」她說。

「唔止Facebook，你個 IG都有好多人留言幫佢打氣。」她接著說。

為了工作關係，我也開了一個工作用的Instagram。

我馬上拿起電話瀏覽這些留言，更多的人生經歷被記錄下來。雖然我跟他們素未謀面，他們短短的幾行字並未讓我了解他們當時的痛苦，但是，卻令我感覺到，他們都能成功地從陰霾逃出來。

「你睇下，阿彤個傻妹都有留言。」我笑著說。

「係喎！」Sally驚嘆道。

阿彤也是其中一位能夠忘掉過去的幸運兒。

又是一個普通的道別，把她和她的好朋友永遠的天人相隔。

很多時候，痛苦都是很突然的打破我們生活的美好，突然得不能讓我們及時作出防備。

但往往我們不能做任何的事，除了接受。

學會接受很困難，但也是我們必須學會的。

到了翌日，仍不斷有新的留言在Facebook出現，雖然已經少了很多。

Sally是FacebookPage的管理員，橫豎我也不怎麼喜歡做這些事。

她不斷的回覆網友的留言，起初只是循例說聲「謝謝」之類的說話。

豈料她越回越起勁，後來更一起參與討論。

「咁你覆得小心啲，唔好亂講嘢。」我在電話叮囑她。

「放心啦，你亂講嘢仲多過我啦！」在電話另一端的她說。

那倒是，我所認識的Sally說話都很有分寸，也很一語中的。

我只是害怕她的直率會傷害到別人。

這樣想來，說話也真的是一門藝術。有時候說話已不是對與錯那般簡單，包含很多意思，並不是說著事實便代表你說得對。

能夠把說話的技巧發揮得淋漓盡致，恐怕世上只有阿強一人做到。

越來越喜歡這個作品

睇黎Sally要闖禍了

咁誇張

呢個可以劇透 係唔會嘅

我諗子月想同Alvin講嘅野，寫哂喺呢首歌度：

你沒我的運氣能先走 畢竟能早登天國

感謝大家的95個正評 就黎可以上到100
但最高興嘅係見翻越來越多舊讀者

今晚要重新出發，我地可能要別過Alvin同小月
喺到希望送多首歌俾佢地兩個---口琴

甜言我不懂說 像舌頭打結
談談我的可笑 你或頑強一點
平凡愚笨都想你可歡笑和陶醉
當然 這想法定有人想過

埋頭為你在磨練轉眼一年
但卻沒向誰提及過
期望是你話我傻 總算感覺不錯
這驚喜 逗你笑麼

你要走 但是我竟然留不了
病床前凝望你微弱呼吸心跳
才後悔沒有發表 求地怨天爭不到一秒
我的手指未夠巧彈琴璀璨
便全神研習口琴 唯求能合奏
現今 只願你可走近我身
聽到我給你 演奏

埋頭為你在磨練轉眼一年
但卻沒向誰提及過
我奏的不算得好 都想給你聽到
只可惜 慢了太多

你要走 但是我竟然留不了
病床前凝望你平靜呼吸心跳
才後悔沒有發表 求地怨天爭不到一秒
我的手指未夠巧彈琴璀璨
便全神研習口琴 但如何能獨奏
現今 燈就快熄 只願你可聽到這一曲
你於天國過得快樂 再不會悲傷感歎

甜言我不懂說 像舌頭打結
遙遙送出心意 讓我口琴聲解說

這一天，我和阿強、阿文充當了一天補習老師。

「唔該曬你地喎！」他們一起說。

我口中的他們，就是阿彤和阿海。

「唔係琳姐姐唔得閒，就唔會麻煩到你地。」阿彤說。

說上來，阿彤和阿海雖同級不同齡，阿彤曾留了一年級，所以他們也是來年考文憑試。

「唔洗客氣啦！你地都考緊校內試，又就黎升中六，中五係最重要嘅一年。」阿強說。

「係啊，中四俾你地汲收知識，中五就要留住啲知識，唔係去到中六先發力就好大獲。」阿文接著說。

最熟悉文憑試遊戲規則的，也非他莫屬，雖然他經常不按教師守則教學，但關於考試的規則也是會守的。所以這天才情商他過來幫一幫忙。

「咁其實叫我黎做咩呢？」我不禁地問，老實說我不知道我有什麼用途。

「今日同佢地練中文說話，其實你係黎戥腳！」阿強笑著說。

「咁點解要搵我戥呢？」

「一陣大家就會明白。」阿強欲言又止的道。

是這樣的，正常來說，文憑考試的中文說話是有五人同時討論一題題目，不論是具爭議性的，還是生活類，甚至中國文化類的題目也有可能出現。

這是阿文教的科目之一，曾是辯論隊的阿強對說話考試亦很順手拈來。

「冇錯，舉到啱嘅例子就係考口試最大嘅關鍵。」阿文滔滔不絕的解釋著口試的規則，阿強則在旁補充，我反倒是變得多餘的一個。

「我準備咗條題目，係啲以往出過嘅題目黎，我地可以試下一齊講。」阿文拿了一個計時器出來，仿佛很專業的，不，他本來就是專業的。

因為不是正式的考試，因此阿文除了給分數，也充當考生，讓阿海他們見識一下真正的答題技巧。

「十分鐘準備時間開始。」他按了按計時器。

「這是什麼鬼題目..」甫拿起考卷，我的腦海便打了幾個問號。

不要問我題目是什麼，反正我就是每一隻字都懂，加起來也懂，就是不懂怎麼回答。

「好，討論時間開始。」

討論開始後，每一個人輪流都有一分鐘表達見解的時間，其他考生不可以干擾正說話的考生。

說話的次序是隨機的，誰想先說就開口。

「我認為呢條題目..」阿強自告奮勇地做了第一位表達意見的考生。

在這一分鐘內，大家都了解到他的立場和見解等等。他說話的時候，語氣有抑揚頓挫不在話下，流暢的節奏和清楚的咬字更令人感到壓力倍增。

當我以為阿彤和阿海會被嚇怕時，豈料接上的阿海毫不懼色，跟阿強持相反立場的他透過反對阿強的論點來拓展自己所說的論點。他看起來也自信滿滿。

阿文和阿彤也接連表達了自己的意見。阿文只是遞交了教科書級的表現出來，阿彤雖有點緊張，但也順利表達自己的立場。

「但我就覺得..呢樣..係唔可以嘅..」沒錯，這個吞吞吐吐的人，當然是我了。

為什麼我最後才說？因為我就是不知道該說些什麼嘛！結果我的表現比阿彤還要遜色，他們也不禁在偷笑。

接下來，就是自由討論的時間。是在有限時間內，表現自己的時候。

一開始，阿海便繼續他在首輪發言還未完成的論述。

跟阿海立場一樣的阿文承接著阿海的論點進行拓展，再把自己的想法加進去。

但阿強豈會輕易示弱，在他的發言內，先後把阿海的論點逐點反駁，接連再質疑阿文的論點執行的可能性。

他舌戰群儒的表現實在厲害，不論他的論點是否正確，但他傳釋的語氣確實令人感到是真理無誤。

考試現場頓時變成刀光劍影的戰場，每個人唇槍舌劍，盡力把主動權搶到手。但激烈之中又不失和諧，沒有出現一些人身攻擊的情況。

以為個故爛尾 點知上一上紙言竟然見到個故有update
樓主加油 呢個故係好少會睇到我好感動嘅故

少少野想講
其實依家個口試 一開始個一分鐘係要順次序
利申 dse雞

見到有說話練習，仲諗緊樓主會出咩題，點知淨係得⋯

多謝你支持

喔 咁可能我記錯咗 畢竟考完幾年了btw多謝指正 我會改翻

劉德華真係好偉大

我唔知用唔用得啲題目自己作又好似怪怪地

你作嗰啲分分鐘仲好過考評局

不會啦，純粹想做個過場比大家諗番起當年考口試嘅時間

「佢地..好勁啊。」阿彤偷偷的跟我說。

我默默的點頭。

「我覺得！」難得把發言權搶到，該是我上場的時候了！

但..

「我..我覺得呢位同學講嘅嘢都相當之啱，確實咁樣做係..相當之唔恰當..」媽啊，到底我在說什麼啊。

「嘟嘟嘟..嘟嘟嘟嘟..」這個時候計時器除除響起。

「好，討論完畢。」負責評分的阿文說。

「嘩，強哥你好犀利！講到我後來都口窒窒。」甫完畢，阿海便馬上說。

「你算勁啦阿海，當年阿強喺辯論隊鋤到對手棄權架。」阿文說，他沒有說謊，這件事真的發生過..

「小事啦，我地呢啲人都係死剩把口，有得講就冇死啦。」阿強謙虛地說，也是的，若不是口才了得，他怎可以在複雜的人事鬥爭中存活下來呢？

不要少覷我們做電台的，鬥爭可真的不少。

「等我講翻下每個人嘅表現先啦，首先就係阿彤啦，我諗你都Feel到你嘅緊張同恐懼啦。」阿文說。

她不斷的點頭。

「其實今日個模擬試係一個幾好嘅示範黎，因為已經出現咗大部分唔同考試風格嘅人。撇除我唔講啦，阿彤你就係果一類驚驚青青嘅，咁樣就會好輸洩，因為機會就會比人拎走曬。

而阿海你就算係中規中矩，自信係有嘅，但可能有少少緊張，所有論點方面就會有少少謬誤，呢樣係普遍考生最易錯嘅嘢。佢地喺諗Point果陣會好易有Fallacies，以為咁咁咁就會導致點點點，但其實又唔係必然架喎，所以要小心。

而阿強果種就係果啲進取型，論點精準，節奏拿捏簡直完美，語氣又好平和，唔會好似啄住對手咁，發言次數多而不膩，呢種就最討考官歡心。

而阿泰你就係最貼切嘅示範！好多時候啲考試都會有一個人擺明係亂咁黎，打亂曬討論節奏之餘仲唔知佢講乜嘅，呢個時候就要冷靜，唔好俾呢種人嚇怕，因為佢個表現唔會令你扣分，相反你處理得好仲會有加分。」

聽到這裡，他們也不禁向我嘲笑。

「點解你做電台主持都可以口語考試咁差？」阿強一邊笑一邊問。

「咁又唔關事嘅，考呢啲試諗嘅嘢複雜好多，要喺咁短時間諗啲好有見解嘅Point一定唔易，相較於轉數快，口才好其實都唔係好重要。」

「其實你係幫緊我講說話定踩緊我轉數慢..」我頓時感到無地自容。

阿文笑了笑沒有回答我，然後便繼續說一些考試技巧給阿海和阿彤聽。

看著阿文有條不紊地解釋著，我在幻想他在學校教學的情景，想必當他的學生一定很幸福。

「唔該曬啊文哥、強哥、太子哥！我有嘢做要走先啦！」過了一段時間後，阿彤便要先離開。

「嘩，文哥你真係好勁！聽你講兩個鐘仲好過翻一日學。」阿彤走後，我們開始閒聊一會，因此阿海便說。

我們三個中年人跟一個青少年談天，這組合也有夠新奇。

繼續支持樓主，間唔中有下啲現實場景穿插都唔錯dse啲回憶番哂黎

但迴響好似唔大

「乜你學校啲老師教得好差架咩？」阿文問。

「如果依書直說都叫好嘅話咪好囉。」

「唉，我地做老師有時都好矛盾。教好學生固然係好，但教得完書都好重要，畢竟要應付考試，關乎前途。我地緊係想將每個學生教到知書達禮啦，但係時間唔許可就係唔許可。」他道出了教師的心酸。

「咁你平時點樣讀書架？」阿強問。

「自修囉！上堂我索性自己學自己做架啦，橫點佢地都唔理嘅。」

「自修？自修都可以咁好成績？」阿強驚訝道。

「有幾好啊？」我問。

「條友仔全級20名內架。」

「咁厲害？！」我也驚訝了。

「勁又點啊，我都唔鐘意翻學。」阿海說。

「又點解呢？」阿文問，看來他的職業病發作了。老師有什麼職業病？就是了解學生嘛。

「我覺得啲同學都好唔鐘意我。」

「細佬，講嘢直同踩人你識唔識分架？」阿強問。

「我又覺得自己講得冇錯喎，啲女仔好多性格都有問題，我都係指出佢地嘅問題姐。」

「講嘢直接唔代表俾你攞正牌去Hurt人嘅。」我說。

我總覺得有的時候，人總起喜歡用一些較美麗的字詞來掩飾自己醜惡的性格。說話不經大腦卻說成直截了當；多愁善感卻說成感情豐富，總之有千百萬個藉口為自己辯護。

「咪係囉，講嘢永遠客觀地講重點，唔會兜一大個圈果啲先叫直接，唔係叫你去講你主觀上嘅感受。可能人地唔覺你係啱呢，你又唔係同果啲女仔拍拖，你點知佢地真實性格係咪你所睇咁樣。冇乜分寸嘅說話好易會對人造成傷害。」阿強說。

「係啊，好多校園欺凌都係咁樣唔經唔覺發生。」最為了解的阿文說。

「我都試過用好衰嘅說話Hurt一個女仔，我到而加都好後悔，我都希望你唔會。」阿強說。

今天的阿強，仿佛像個人生導師。我最佩服他的，是他總能用合適的態度與不同性格的人說話而不輕易得罪人。

而且他說的話也不是不無道理，寥寥數句顯淺的說話，便道出阿海的不是，並很有說服力。

加上語氣上的溫和仿佛有種魔力令自己反思自己是否真的做錯...我說的是我自己，我並不知道阿海的想法。

但我可以肯定的是，他平常很少會這樣認真的說教。

他這樣的認真，或許真的不想阿海重蹈他的覆轍。

「強哥你都啱嘅..我有時都太自以為是，搞到啲嘢錯曬。」本以為阿海的一句反省是針對著他對同學的狂妄，卻想不到原來有弦外之音。

我都推一個先

「係喎，都晏啦，你要番去陪你阿嫲食飯啦，下次再傾啦。」阿強看著手錶跟阿海說。

「係我阿婆啊！不過都係時候翻去啦，費時佢等。」

阿海走後，我們也離開了，之後我們走到西灣河海傍踱步。

「你好似好緊張呢個細路咁喎。」阿文說。

「好慘架佢，細細個就冇咗老豆老母，好彩識到我地，唔係社會上可能又多一條毒蟲。」阿強說。

「又係冇老豆老母？」我喃喃自語。

「又係？」阿文問。

「冇，我果日做節目有一個婆婆打黎，佢講佢個孫又係冇咗老豆老母。」

「又會咁橋嘅？」他說。

「邊有咁多咁橋啊，佢個孫咪就係阿海。」阿強說。

「你又知..？」當我說出這句話時，已即時想把它收回。

當天的接線生不就是阿強嗎？！

「你而加先講？」當我驚醒之後，我馬上問。

「你又冇問，我費時講咁多人地嘅嘢啦。」

「冇啦啦我點會問啊！」我沒好氣地說。

「嘩，個世界真係細咯，兜咗個圈原來個電話係圍繞一個大家都識嘅人。」阿文笑著說。

「咁其實阿海發生過咩事？」我好奇地問，希望能從阿強口中得知真相。

「你問我都未算最清楚。」

「咁應該問邊個啊？」

「有機會就等天使解答你嘅疑問。」

「天使？」

「你遲啲就會知。」他在賣弄神秘。

「咁你呢，原來你仲未放低果個『佢』啊？」阿文轉移話題跟阿強說。

「邊個佢？」

「你自己頭先講好後悔果個囉！」

這已經是很久以前的事，說起這個女孩，只怪阿強走掉了眼，才成為他心裡的一道遺憾。

呢個鐘數有文

係啊 晏就有少少時間可以出

「痴線，我氹下條𡃁仔炸。」

「真係？」我猜疑他。

「扮咩啊你，明明早排都有拍拖，但呢排又冇曬聲氣，肯定因為放唔低以前果個啦。」阿文說。

確實阿強最近才跟女友分了手，其實我也感覺他和前女友的關係不太好，看他經常工作，也不常提及女友便知道。

「唉，過咗去嘅嘢就算啦！」他說。

「都啱嘅，或者都冇機會再見到佢。」我說。

「係囉，都應該唔會。」

關於阿強和這個女孩的事，已算是後話了。

但有時我在想，世事到底是巧合，還是冥冥之中自有註定。

有些人，註定永遠跟自己糾纏不清。

「點啊，仲未覆完啊？」與阿強和阿文的小聚完結後，我便跟阿強回到電台處理一點事情，看見Sally還在拿著手機不停的打字。

「差唔多啦，估唔到啲人真係咁熱情，好多都幫Alvin打氣。」她說。

想不到，這個電話會帶來這樣的一個凝聚的力量，把人間的冷漠打破。

每一個留言都仿佛在告訴我，人間是真的有情。或許你會覺得這句話很過時，但其實不是過時，只是人的心態變了。

我常覺得，人和人之間連繫仿佛越來越近，但距離好像越來越遠。

科技的發展不僅沒有增加大家對身邊人的關愛，而且每個人都垂頭玩著電話，漠視身邊的一切。

但這次小騷動，卻帶給我丁點兒的希望。

「喂太子，阿強！」Herman在叫著我們。

「琴晚個節目做得好啊！咁大回響。」他說。

「係囉，啲人好雀躍。」我敷衍地說。

不知道為什麼，看見他的樣子，想吐。

「果然有得改節目時間，做節目都落力啲啊！」他說。

「做好本份姐！」阿強及時為我應對。

「好！繼續努力！」說罷他就走了。

「頂你個肺，講到我搏紥先落力咁。啲人留言又唔係我叫！」確定他走後，我才敢宣洩不滿。

「算啦，啲高層係咁功利。」阿強說。

「你係咁睇唔好當我都係先得架大佬。」

「你做到高層唔好咁對啲細架囉。」Sally也說。

「強哥啊，若果你晉升高層你唔好咁對小弟！」我假裝巴結阿強。

「係喎，聽講黎近會大執位，有希望啊強仔！」Sally突然說。

「大執位你都知？」我問。

「我聽啲高級職員嘅秘書講架炸，同埋你睇你個節目有得改時間就知啦。」

「嘩，咁真係要睇住我啊強哥！」

「痴線，我都收唔到咩風。」阿強說。

現在才知道，能夠這樣吵吵鬧鬧，也是福氣。

或許從這一天起，風平浪靜的生活已離我們而去。

我們注定被捲入電台內部的鬥爭，應該是說，成為了磨心。而這場鬥爭，或令我不知怎樣去走以後的路。

我的人生，也不斷的走下坡。

大家見到 或者會覺得驚訝：下？啱啱先開始寫過又要停？
咁當然冇咁痴線，我過到自己都過唔到各位巴打絲打嘅問候。
只係去到呢到已經寫咗六萬字左右，但我覺得個故事好似仲係原地踏步咁，或者你地唔多唔少都會同我有一樣嘅感覺。
所以可能個故事會開始步入另一個階段，至於係咩階段我就賣個關子先。但係我又諗唔到咩方法去表達呢個轉捩位，所以唯有用呢個方法去Present。
第一季當係俾大家去認識、熟悉下啲人物性格。所以各位放心，所謂嘅第二季，聽日就會繼續。
再次感謝所有新、舊讀者嘅支持。

希望做第二季都好
都會定期繼續寫下電台聽眾既故事
呢排都係靠樓豬你既心靈雞湯先好過啲

當然都會啲聽眾係搵食工具

見到你最尾寫個電台高層
以為第二季要好似tbb劇咁寫權鬥

太子哥加油

其實着墨唔會太多畢竟唔係呢個故嘅風格 但係會作一個引子

睇到笫一季完當堂人醒一醒！
不好意思都要講
等待第二季中

嚇死咩 完第一季
明明睇落有好多伏線

即係序章完，開始入正題

好好睇架？我又睇下先

夜媽媽嚇親你不好意思咯

有待之後慢慢拆解 希望繼續支持

仲係序章就有啲過份嘅

推一個 晏啲出文

留名太子做電台高層

故呢

靜候第二季

不知道大家有沒有想過，當一件事在你生命中出現過很多次，但有一天，它永遠再不能出現在你往後的生活，那感受是怎麼樣？

我從來沒有想過這樣事情，因為我不是預言家，我不能知道自己的未來。

但若果我能，我定會把握這很多個一次，甚至是牽涉到的人和時間，即使不能改變它消失的命運。

這幾天，我不斷為著自己節目的小成功而興奮著。

阿文、阿華和Ruco他們得知後也為我感到十分高興，說給我慶祝一番。

而那天的下午，趁著有空閒的時間，阿華先約了我到一個老地方，一個我們很久沒一起去的老地方。

我們五人過往都經常到處玩，但有一個地方，是只有我和他獨有的老地方 ，那就是荃灣。

為什麼是荃灣？這是因為我們五人當中，只有我和他喜歡到遊戲機中心，而荃灣的遊戲機中心是我們最常去的，因為跟我們小時住的地方相鄰。

或許大家對阿華不太熟悉，先來說說他的背景。

之前也說過，他是我們五子中的開心果。他開朗的性格感染了我們身邊每一個人。

他的宗旨只有兩個字：「豁達」。他總認為為人豁達，得益的總會是自己。

而每當我們有事，率先挺身而出的往往都是他。

或許他不是我們五人之中最出眾的一個，卻是我們最不可或決的精神支柱。

「我到咗啦！你喺邊？」我問。

「我黎緊啦！等多陣！」

「你永遠都唔會準時架喎！」遲到真的是他的本性。

「咪到囉。」他在我身後突然出現。

「次次都要我等！」

「係咪咁唔等得先！話曬你節目改早咗喎！今日同你賀一賀嘛！」

「就係黎呢到賀啊？」

「喂！話曬我地都曾經稱霸呢到啲機鋪，好耐冇打，手痕啊。」

「我都有好幾年冇去。」甫進到遊戲機中心，我便說。

看到遊戲機中心，可真的是面目全非，多了很多那些節奏類遊戲，反之過往最流行的跳舞機卻剩下不多。

「嘩，而家啲機新咗好多。」我一邊看，一邊說。

「我有時都Keep住有打啊！好好玩架，試下啦。」他說。

「好！就同你挑翻鋪街霸，淨係用軍佬都打贏你。」我口出狂言地說。

但數回合後，我卻後悔我那麼狂妄。

「而家啲街霸..真係俾人玩嘅？」我不禁地問。

「哼，時代會進步架嘛，好似你咁原地踏步就死啦。」

「都冇理由咁離譜啊？啲Combo水蛇春咁長。想當年我都叫用一個軍佬橫掃成條眾安街。」

「泰啊！醒啦！車仔麵檔個軍佬都變光頭佬啦，仲成日想當年。」他笑著道。

「你仲有去食咩？」

「咁多年冇停過幫襯。」他一邊操控著控桿，一邊說。

看吧，他就是一個念舊的人。

「哼，玩過第二樣，同你片頭D！」我不服氣地說。

「都可以！」

「睇我高橋涼『泰』點樣鍊贏你個豆腐仔。」我坐在駕駛座，再度囂張地說。

可惜又狠狠地被他擊敗。

「頂，爭成9條街！」我說。

「你唔覺得你每次入彎都好唔自然架咩？」 他裝酷地說。

頭文字D，簡直是男人的浪漫..我是說電影版！

「呢句對白我講架喎！」

「是但啦，做人好多時都身不由己，俾人搶咗句對白算得係咩。」

「你又啱嘅。」想不到這句話，將來竟完美地套用在我身上。

在遊戲中心玩了一整個下午，我們都不亦樂乎，但感覺仿佛有點不一樣。

往日都不太捨得花費太多金錢在遊戲機中心，始終作為學生沒有太多多餘錢，因此總是十分投入去玩，生怕會把金錢浪費掉。

現在錢有了，但好像少了很多快感。

無論如何，能夠與阿華再次在這裡遊蕩，還是很值得紀念的事，我會永遠記住這一天。

「係喎，我地約咗佢地喺邊到等？」我問。

「佢喺地鐵站等我地，之後一齊去火鍋鋪。」阿華說。

「喔，行啦。」

「等陣，去銀行㩒一㩒錢先。」經過一間銀行時，他說。

「啊頂，原來我冇帶銀行卡。」

「咁鬼大懵嘅你？」

「係啊！原本諗住攞錢去找卡數架，今日到期！」他說。

「我借住俾你先啦。」我說。

「哦！好啊，你借住二千黎先啦，五百蚊諗住傍下身。遲啲還翻俾你啦。」

之後我們就到了地鐵站找Ruco，他把Ceci也帶來了。

「嘩，攜眷出席唔允許架喎！」我說。

「超，你地都有架，你地唔帶之嘛！」Ruco風騷的說。看見他們這麼和洽，總算放下心來。

「點會冇啊？上次唔係有果個阿琳咩？」Ceci問。

「痴線啦，朋友黎！」我連忙澄清。

原本諗住夜晚出到一篇 點知食飯食到好晏抱歉久等了

多謝支持!

有排咯咁

推一推

忠實

久違了的一推

「咁你呢阿華，你又唔帶？」Ruco連阿華也問一遍。

阿華也有一個穩定的女友，現在也步入同居的階段。

「佢翻工啊！」阿華回答。

「好啦，失戀果個黎啦！」我說。從遠處，便看到阿文和阿強並肩而行。

「喂！失戀男！冇拖拍都遲到？」我問，我們已習慣在對方傷口上灑鹽，何況對阿強來說也不知算不算傷口。

「等呢個四眼佬囉！又要拎Figure。」他指阿文。

「咩Figure？」阿華好奇地問。

「陣間你地咪知。」

我們到了火鍋店後，阿強便瘋狂下單，把能吃的都幾乎叫了一遍。

「你有冇咁餓啊..」阿華問。

「有啊，我晏就冇乜點食嘢。」

「咁就嗌多啲啦，化悲痛為食量啊！」我笑說。

「嗌多碟午餐肉啊！我老婆鐘意食。」Ruco說。

「邊個係你老婆啊！」Ceci甜絲絲地說。

「打曬冷震啦！」把叫菜單呈上後，阿強便說。

「話時話，記唔記得有一次我地黎呢到食又係坐呢個卡位？」我問。

「邊記得啊，食咗咁多次！」阿華說。

「果次阿華成碟蝦倒落個頭果次啊！」我努力讓大家回想起那一次。

「嘩，你搞咩黎啊？」Ceci問。

「邊有啊..啊！我記得啦！咪俾你班衰仔玩囉！」他說。

「果次佢跌咗部電話落地，佢執番起果陣，阿強同阿文就突然大叫有曱甴。阿華好驚曱甴，驚起上黎個頭撞咗落碟蝦到，成碟蝦撻落佢個頭到啊哈哈！」Ruco解釋。

「頂，仲好講，我個頭之後腥咗兩日啊！」

「有次我記得我地靜靜雞落咗成兩大羹辣油落阿文到，辣到佢飛起咁制！」阿強說。

「你班友專針住啲弱點黎玩嘅！」阿華回應。

「所以我地每次打邊爐都特別多笑料。」阿文說。

「梗係啦！我地去到邊嘈到邊，係呢到又咁嘈先冇人望，咪可以再顛啲囉！」阿強說。

「嘩，上菜了！」我說。

看著滿桌子的食物，我們都如久未出籠的野獸般，把所有食物都掉到鍋內煮，不消一會兒便把它們全放進了口。

「你地前世係咪餓鬼黎？」Ceci見狀也不禁驚嘆起來。

「既然你問得咁直接，我只能講句..係！」阿文邊把燙口的牛肉放進口，一邊說。

「打邊爐緊係爭住咁食先過癮啦，要讓嘅話翻屋企食杯麵啦！」阿強也說。

若你問我，什麼時候吃飯最需要氣氛，絕不是耍浪漫的西式餐，一定是吃火鍋的時候。

一群人你推我撞地掠奪鍋中的「寶藏」，是多麼的刺激，是多麼的令人熱血沸騰。

經過一場激烈的殺戮後，我們都暫且休了戰。

「滿足！」Ruco大叫。

「同你班友打邊爐真係辛苦，食都食唔切。」阿華說。

「係喎，文少你頭先拎埋Figure？」阿強問。

「哼，犀利啦！櫻木花道復刻紀念Figure！醒你架華少。」他一邊掏出模型一邊說。

「嘩..痴線架..」阿華看著這份禮物目瞪口呆。

「早排經過信和見到幫你訂架！你個入樽Fans！」

「兄弟多謝啊！」阿華眼角滲了一點兒淚水。

「唔洗流馬尿啊..？」我見狀，立刻遞上紙巾。

「識到你地..真係唔知講咩好！係我呢世最開心嘅事。」

「你痴線架咁感慨？飲杯啦！」Ruco說。

不知聽哪人曾說過，男人碰過一杯，勝過千言萬語。

「欸，等陣。」突然，阿強的電話響起來。

「唔係啊？點解會咁樣嘅？」轉眼間，我和阿強已搭上前往電台的計程車上。

唔知今晚有冇時間再出 所以而加出住頂住先

今晚咁早呀

係啊

今晚有冇文

睇完推一推

有!

「唔知啊，Herman叫我地翻去，話會同我地交代喎。」

「又話改，又唔改，咁即係玩我姐。」

阿強剛收到Herman的電話，說我的節目時間不會改動，會按照現在的時間繼續直播。

「啲政策係咁架啦，公佈咗嘅嘢都可能有變動，何況未公佈嘅？」

「最好一陣有個滿意嘅交代。」我不滿地說。

為什麼我會不滿呢？是因為失望？節目的時間對我來說真的那麼重要嗎？還是因為害怕會損失這一個可以吸引更多聽眾的機會？

在路上，我一直思索這些問題。我明白電台的決定一定有其的原因，但這一刻我覺得自己就像一個任人擺佈的木偶，不由自主地接受一切有理無理的命令。

我沒有把消息告訴Sally，我希望待一切有個明白之後才說。

可是，回到電台後，反而受到更大驚嚇的人是阿強。

「喂，阿強，太子！」一進入電台，Herman已把我們叫住。

「同你地介紹，Zoe洛心兒，我地嘅節目總監。」

我和阿強一看到她..便呆了。

「好耐冇見喎，歐志強、趙子泰。」那女人微笑著說。

「Hi..」我強顏歡笑地打個招呼。

「原來你地識嘅？」Herman問。

「識，識咗好耐添。」她回答。

阿強久久未能搭上一句話。我很久沒有看見阿強啞口無言的情況，上一次該是被訓導主任訓話時。

她，洛心兒，就是我們的中學同學，阿強口中所辜負的女生。

我已經摸索到一點關於我的節目調動不成的原因。

阿強跟洛心兒和Herman進房「聊天」，我這些小角色只好坐在茶水間等消息。

好奇心旺盛的我當然在茶水間裡不斷思索，這個洛心兒是怎樣進入電台？她是針對著我們而來的嗎？

但她是怎樣知道阿強也是在電台工作呢？

就算是有恩怨，也是她和阿強的事，關我什麼事呢？

在我頭上頂著十萬個不解時，阿強他們也出來了。

「咁希望你地合作愉快，有咩唔明就可以問阿強，欸，或者問太子。」Herman突然指著我，說罷他便回到辦公室內。

Herman一進了房，洛心兒的臉孔馬上轉了一轉。

「我唔係好熟悉呢到啲地方喎，你帶我周圍參觀下。」她輕佻地命令阿強。

她走了幾步，但阿強仍然不為所動。

「仲唔行？」洛心兒停下腳步，轉過來問。

「你想點？」阿強終於開口說話。

「我咪講咗，帶我參觀下。」

「我係問你入黎電台係想點？」

「翻工出糧囉，有問題？」她問。

「最好就係咁。」阿強說。

「唉，算啦，我自己周圍行下算。你聽日同我準時翻工，唔係冇糧出嘅一定係你。」說罷，她也走了，留下煞有介事的阿強和一臉茫然的我。

「喂！強哥！搞乜！」我馬上抓住阿強問。

「去攞車，車你翻去。」他說。

「你邊到黎車？」

「我架車一直係電台啊，行啦。」他語氣略帶不耐煩的說。

「今次大執位就安插咗洛心兒落黎做我地嘅節目總監。Herman冇變到仍然係副節目總監，而我就變咗助理節目總監。」

一路上，我再也不敢惹阿強，直至他開口說話。

「嘩升職喎，咁唔開心嘅你？」

「咁咪即係做果個人嘅跟班，仲要係佢欽點架。」他說。

「咁佢係點入黎電台做？」我問。

「原來佢老豆就係我地電台其中一個非執行董事，佢又喺外國讀過管理，所以咪咁囉。」

「喔..原來係黃馬掛，我都唔記得咗佢原本係有錢女。」

「總之就Now攪啦。」

「咁Herman咪氹曬春咁？聽講佢想坐正好耐。」

「啲高層知佢野心大，緊係唔放咁大權力俾佢。」

「但你變咗同佢平起平坐咁制喎！」

「咁咪即係變咗佢同果個女人嘅磨心！咪睇佢地而家好聲好氣，遲啲實有大件事，睇黎佢地有排鬥。」

又是這些鬥爭關係，說真的電台能有什麼作為，我是這麼想的，但原來我這種想法是大錯特錯。

「咁我個節目呢？」相比阿強的煩惱，節目的事仿佛變得渺小，但我最擔心的當然是這件事。

「原來原本已經傾好咗係放你個節目上去，但係洛心兒話喺邀請咗加拿大華人電台嘅名嘴去頂果個黃金檔，又話你個節目都係適合深夜時間做。」

對我們電台來說，11、12時才是黃金時間，這個時候聽眾大多坐在家中沒閒事做，電視也沒什麼好看，他們才會打開收音機收聽。因此這個時段大多需要一些「收聽保證」。

「咁擺明唔想我補果個空檔姐。」我說。

「咁有咩辦法啊..啲高層緊係睇利益先，當我累咗你啦。」他自責的說。

「唉。」聽到這兒，我也無話可說。雖然知道或多或少也夾集了點私人恩怨，但人家的理由和準備也確實充份，我也欲辯無從。

難道要我責怪阿強嗎？我的情況最糟也不過是打回原形，可是阿強的日子將會十分難捱。

但這次的小變動，已讓我深深體會到人事的複雜。恩怨的糾纏已令我有點吃不消，加上權力的爭鬥便真的十分可怕，相信未來會有更多的困難出現在我和阿強面前。

無論如何，常言道一場遊戲一場夢，到了翌日，我還是乖乖的守在我的崗位。

繼續當那個為聽眾服務的太子。

「徘徊太子道，歡迎第三位聽眾嘅來電，阿堅你好。」

阿強好慘

有無講過阿強點辜負個女仔？我無乜印象

強仔

可能係咎由自取 可能係命運擺弄 誰知道呢

未講 放心唔洗重睇

「你好啊主持人。」阿堅的聲音有點粗獷，想必年紀已達中年。

「阿堅四十二歲..嘩，咁要嗌聲堅哥先。」我說，這樣說是希望把隔閡打破。

「都係一句姐，大家俾面就叫聲堅哥，哈哈。」看來阿堅平日挺平易近人。

「堅哥你揸的士架喎。」

「係啊，揸咗十幾年咯。」

「日更定夜更啊？」

「夜更啊，所以夜晚都有啲無聊就試下打黎傾下計，我晚晚都聽你個節目架。」每次聽到這些說話，心裡都有一陣感動。

「但係你而家係停咗車架可？我怕你危險。」

「當然啦當然啦，條街都冇乜人，可以靜靜地傾下計。」他說。

「好啊，你地揸的士嘅應該好多故事聽。」雖然大眾對的士司機的印象普遍較差，我也不打算為他們辯護些什麼。

但我卻不時遇見一些好司機，他們都很喜歡跟乘客聊天。

我相信堅哥也是這類好司機。

「我個人平時都好鐘意同人傾計，我覺得了解人係一件好有趣嘅事，即使果個人只係同你萍水相逢。」他回應。

「講得啱啊，一千個人就有一千個人生，亦即係有一千個唔同嘅故事，每個故事都係好獨一無二。」這晚遇上知音人，心情也頓時變得愉快。

「係架，我地揸的士真係好多故事講架，好似你地呢啲主持人咁，每晚都會聽到好多唔同嘅故仔。每晚都載住唔同嘅客，去到深夜，真係見盡人生百態。有啲就已經醉到上車講完地址就瞓到落車。有啲男女就趕住翻去屋企『大戰』，有啲就好似好孤獨。」

「有冇啲故事可以講黎同我地分享下？」我問。

「有啊，呢個係我同一個女仔嘅故事。」聲音粗獷的堅哥便開始甜絲絲地說著他的故事。

我叫鍾沛堅，四十二歲。我當了的士司機十幾年了，當初為了糊口，養活父母，才會當上這一行。

但日子久了，雙親也相繼去世，孤身寡人的我更沒有動力轉行，便繼續留守在這職業。

很多時候，在寂靜的夜晚駕著車，心裡頭難免會有點寂寞。我在想，怎樣才能讓自己上班時過得充實一點呢？

久而久之，我想到了。

每一晚我都會接載不同的乘客，他們的背景多數來自五湖四海。我會盡量跟乘客們搭訕，但一程車的時間，豈能讓我了解他們呢？

他們也不會無緣無故跟一個「的士佬」說那麼多吧。

所以，我更希望了解他們在深夜中遲遲不回家的原因。

「我係個會計師，年尾結算有排做啊。」會計師男說。

「深夜，先係我出動嘅時候。」夜蒲女說。

「我同佢八年感情冇咗啊..」失戀女又說。

「咩放工啊，我而加要翻工啦。」護士男也說。

幸好他們也樂意和我這個陌路人聊天，沒有要我閉嘴。

會計

第二日 就係a1見到佢

時事台嗰個post

唉啊我睇唔到 不過我寫落去都係想提下呢樣嘢

大師兄番來喇

係啊！翻黎啦！

跟住呢？

準備西瓜！

咁又唔洗 今晚會出

一於等，順便睇埋本書

結果書睇完仲未有，去沖涼睡覺！

抱歉遲了 最近掛住溫書

在與他們的對話中，我也見識不少。

在我的世界裡只有我的這部維生工具，但與乘客們說話讓我了解到很多不同行業的資訊。

遇到失意的人，我只能用我丁點兒的經驗和口才為他們打打氣。

漸漸的，也覺得這份工作也挺有趣。

我與很多的士司機不同的是，我是會過海的。

亦是這一個原因，才讓我有機會碰上她。

男共女之間，不一定存在著情共愛的故事，就像我和王小姐般。

「會展去牛頭角，好，五分鐘到。車牌PK6789」又接到新的叫召了。

「係咪去牛頭角架？」車門開啟後，傳來一把甜美又帶點成熟的聲音。

這聲音吸引我看一看倒後鏡，是個看起來三十歲左右的可人兒。

「喔，係啊。」

「康寧道啊唔該。」她說。

「咦，司機你都有聽呢個電台節目啊？」開車後不久，背後的她竟然跟我談起話來。

平日都是我跟人搭訕，今趟先被人開啟話題，反倒有點不慣。

「噢，有啊，徘徊太子道嘛，每晚我都會開黎聽架。」

「我都有聽啊！我成日夜晚搭的士啲司機都會聽，聽落又幾正，所以有時OT我都會喺公司開黎聽。」

「噢，你成日都要OT架？」我問。

「係啊，成日都要。」

「做盛行啊你？」

「我係做籌辦會展活動嘅，好多嘢做，所以成日搞到好晏。」

「唔怪得喺會展上車...係咪即係書展果啲啊？」

「我嘅職位未到我搞呢啲大型展覽嘅，都係搞下啲細場嘅Display活動啊、攤位果啲囉。」

「我聽朋友講果啲好辛苦架喎，一腳踢咁制。」其實我那有朋友做這些，只是曾經接載過一些做類似工作的乘客。

「都係架，我地又要Plan活動，又要Design場地，又要監工，真係好忙。」

接下來，她跟我說了很多她的工作經驗，我也聽得津津樂道，或許很少乘客會真的希望跟我分享他們的事。

「司機前面有落唔該。」不知是我的車速快，還是時間流逝得快，霎眼間已經是要道別的時候。

「唔該曬司機，小心揸車。」她下車前說。

雖然只有短短半小時的邂逅，卻令我有些許捨不得的感覺。

應該是意猶未盡吧，難得遇上一個頗熱情的客人。

學王家衛道：「由呢家開始我地就係一分鐘嘅朋友。」，現在有足足半小時，已於願足矣。

畢竟只是客人，該忘記的還是要忘記，就把回憶埋藏在剛才那半小時吧。

很快，我便接到了新的呼召，回到港島區。

不知道是否上天對我作出眷顧，希望把我枯燥的工作帶來些許養分，當我把上一個乘客載到灣仔後，我又收到往牛頭角的呼召。

「咦，乜又係你啊？」她一上車看到我便說。

「係囉，啱啱兜完個客去灣仔，就收到你個Call。」

「咁尋日果到啊唔該你。」

「好！」

「好彩你有開電台，頭先諗住聽埋電台果個電話先走，又驚太夜。」她說。

現在電台正有一位失意的年青人打上去傾訴，當他說出他也曾是的士司機，我的感受也真的頗大。

「阿聲，老套啲講，人地點睇真係咁重要？尊嚴唔係人地睇唔睇得起你，而係你自己睇唔睇得起你自己。」

「個後生仔幾慘啊可？」我問。

「係啊，一直冇得同父母團聚，仲要俾人睇死。」

「我都明白佢嘅感受，我又係好後生揸的士。」

「真係架？」

「係啊，我廿幾歲就開始揸架啦。」

「點解嘅？」

「果陣要養家啊，我老母又有啲老人病。咪夜晚做多份的士囉，我地呢啲冇乜學歷嘅做得啲咩。」說起來，當著在高級大廈工作的她面前，我也有點自卑。

「咁你有冇好似果個人咁俾人睇唔起？」她問。

「咁又冇嘅，好彩我啲朋友都知我屋企啲境況。做做下都唔想轉工咯。」

「咁都好啲..」她說。

「不過我都好明白佢嘅感受架，窮真係咩都做唔到。其實錢可以解決所有問題呢句係啱，如果你嘅「所有」只係得翻基本生活需要。」

「都唔係啊，錢都買唔到快樂。」她說。

「如果我有錢，我寧願買翻我老豆老母。」我感慨地說。

這晚我跟她說了很多我自己的過去。我不知道我會這樣滔滔不絕，但我在她身上總感覺到一陣放心，令我很放心地把我的事全說出來。

雖然不知道她想不想聽。

「好，到站！」到了牛頭角後，我說。

「司機有冇個直線電話打俾你啊？費時每晚都要用App打一大輪野啦，難得遇到啲咁好嘅司機。」她說。

「有啊，俾張卡片你。」我說。

「唔該曬，我姓王架，費時我打黎你唔知我係邊個。」她笑瞇瞇地說。

「好，再見王小姐。」

接下來幾天，我總有意無意之間都在差不多的時間把車子駛到王小姐公司的附近。

可是等了幾天，都收不到她呼召的士的來電。

差不多過了一星期左右，才收到她的來電。

推，今次的士佬個故事好長

會唔會又係啲現實中識既人

強故留明 好開心見到太子你平安翻黎

希望我個故可以令你心情好啲

係 寫寫下寫咗3千幾字

我唔識 太子都唔識

自推一個

齋睇唔推正衰仔

咁又唔係 有睇已經係支持 留言永遠係隨心巴打你嘅支持我都收到曬

「難得呢幾日都唔洗OT，但今日又要開始啦唉。」上了車後，她在抱怨。

「你啲活動係一個接住一個架？」

「幾乎啊，細場個期幾乎都係滿嘅，但我地人手又唔係好足夠。」

我們總是會寒暄一番，然後話題就會自然的延續下去。

有時談談生活，有時談談成長，有時談談工作。

「唉，今日俾個上司鬧完。」有一天她說。

「點解嘅？」

「我個設計圖做得唔夠好囉，所以要再做過。」

漸漸的，聆聽她在工作上的趣事，成為我每天最大的樂趣。

她的經歷仿佛讓我的生活也變得充實，讓我這個「的士佬」也了解到很多職場上的生活。

我也會把很多駕駛的士的趣聞說及她聽，過程中把兩個風馬牛不相及的職業聯繫在一起。

我們之間也逐漸建立了一種信賴，一種惺惺相惜的感覺。

「點解你可以放咁多時間喺工作，唔洗拍拖架咩？」我問。

「邊有人要啊，邊個會頂得順我份工放得咁唔定時。」

我曾經有懷疑過自己對王小姐的感覺，到底是不是喜歡呢？

但當我聽到她仍是單身時，我卻沒有很大的興奮，或許我對她的欣賞之情包含更多。

我也明白我只是一個的士司機，無論年紀、外表、學歷、工作也配不起她這個大家閨秀。

縱使如此，每天我們的交集只有那短短半小時，卻是我最珍惜的時間。

直至有一天，我最不想它來到的一天。

「我要轉工啦，我都唔係好頂得順咁樣成日OT。」她說。

「噢，真係架，咁幾好啊！成日熬夜都唔好。」我說。

「哈哈，你有資格話我咩，夜間司機？」

「唉，我就係過來人身份講啊！轉去邊頭啊？」

「轉去觀塘啲寫字樓啊，果到啲時間穩定啲。」

「好喎，咁近你屋企。咁以後咪唔洗搭的士翻屋企？」

「都係架，不過我唔會唔記得你嘅！我有需要都會搵你！」

「睇下點啦，我唔知喺唔喺對面海架，哈哈。」

「好啦，就呢個位放低我啦！呢半年真係唔該曬啊！」她說。

「我都多謝你先！唔係咁樣揸車真係好悶。」

「唔洗客氣！鍾司機！」

「再見啦！王小姐。」

直至這一次，我也沒有問過她的名字，就讓我們的關係止於此吧。

我怕進一步的關係反會把我們之間的距離越拉越遠。

至於會不會再見，也是天意。

但這就是王小姐與鍾司機的故事，或許有點平凡，卻是我鍾沛堅人生中最值得提及的回憶。

個的士司機A0?

毒撚性格

有啲人對愛情呢啲嘢遲鈍啲...

或者佢都唔想發展

👍想像比現實美好

或者佢係gay

呢啲問題嘅空白就留俾你地去想像
如果你地有留意 今篇其實有好多可以自己想像嘅地方 同埋都想用個輕鬆啲嘅故事咁樣寫都係我嘅新嘗試 所以未必寫得好好

自古成功在嘗試

多謝你嘅鼓勵

好撚感動 大師兄終於番嚟

冇文

終於 等到 你返黎

今晚有抱歉連續幾日都有試考 連上水都冇時間

多謝你支持stay positive

多謝你

係重新再po過，定係下一章黎㗎？我未開始睇
我儲多啲慢慢睇

考試加油

專心考完試先出文
等你上水都等咗咁耐

原來返左黎 留名

呢個po有齊斷故之前加新果啲 想重新睇由第一版開始就可以

多謝你地咁體諒

聽過堅哥的故事後，心中竟然出現了一陣舒寧，是一種令人心如止水的感覺。

是真的，浪漫的故事不一定是戀人之間的轟轟烈烈或者洋溢著甜蜜回憶的過程。

像堅哥這種萍水相逢的邂逅也很打動我。

「堅哥你嘅故事好浪漫！真係！」我如實地說。

「欸，浪漫呢個字點會喺我身上發生啊，但叫做有啲嘢記下囉。」

半支煙裡的九紋龍說過：「上個禮拜食過咩記唔記得呀！？呢個世界咁多野要記，搵啲好野黎記下啊！」

半支煙是什麼？這或許對很多人來說不重要，但對我來說卻是一部捨不得忘記的電影。

「不過都要多謝太子你！你個節目令我地多咗好多話題。」他接著說。

「唔好咁講啦！我嘅責任就係令深夜瞓唔著或者冇得瞓嘅人得到娛樂。或者你口中嘅王小姐都聽緊我地嘅節目呢。」

「其實我講嘅嘢都只係我自己嘅想法，或者人地都唔係好似我咁諗。可能人地唔記得咗我咯。」他說。

「咁堅哥你又唔好咁消極，我就咁同你傾咗一陣都感覺到你係個好真誠嘅人。我相信王小姐都會感受到。」

「咁抬舉我啊！」

「我講真架！無論你地個故事最後係點，我都覺得你地之前經歷嘅一切對雙方黎講都係一個好好嘅回憶。

或者好多年之後會諗翻起喺漫長嘅生命入面，曾經出現過一位好投契，但又無疾而終嘅一位過客，可能佢喺自己生命入面冇留低過一啲好刻骨銘心嘅回憶，但就會記得大家喺果段相遇嘅時間互相鼓勵、扶持，都係一件好值得開心嘅經歷。」

說這番話時，我感覺自己好像在錄一些心靈節目的讀白，可能是因為堅哥這一段故事相比起其他曲折離奇的故事，帶給我一種溫暖、平靜的感覺。

他們之間純樸的友誼仿佛在洗滌人間那些污穢不堪的速食關係，致使我能說出以上的一番話。

「你都啱嘅！我覺得我永遠都會記得佢。」堅哥說。

「好，希望你下次會再打黎同我傾計，我覺得我地都好啱嘴形！拜拜堅哥。」

堅哥的一通電話，也令我茅塞頓開。我仿佛因為收聽率，才會為了電台的政策而埋怨。而忘記了自己為什麼就算主持那麼夜的節目，也要撐下去。

就是因為，夜闌人靜的時候，人才是最寂寞。

只驚慣了..一個人會上癮。

我的節目，就是為他們減緩寂寞。

堅哥和王小姐，兩個本來不應有交集的人，也被命運把他們的電話，撥通了。

那掛了線後呢？

其實我們從始至終都不知道王小姐的心裡是怎麼想的。或者一切的浪漫只是堅哥一人的幻想。

他們會否再重遇..還是個未知數。

即使再相遇，又會展開怎樣的故事？也不清楚。

但人生最引人入勝的地方，就是充滿著這些未知數，才讓我們能夠活好每一天，去探索自己精彩的人生。

有文

當我諗緊下一篇嘅時候，我就係聽住呢首歌去諗。我隱約記得呢個MV係講一段的士情緣。
但我又係到諗，如果寫佢地有情人終成眷屬，會唔會太乏味呢？所以就將佢地嘅關係寫到疑幻似真。
對於女主角王小姐嘅感受就更加冇寫到落去，你可以當王小姐有一樣嘅想法，亦都可以覺得只係的士佬一廂情願，個感受都可能會唔同。
但係，都送上我首靈感來源俾大家。

緣盡就盡何必思考 垂頭也是無效 人怎會愛被鬧

誰寫的小說最懂說教 說話永遠變爭吵 是對是錯以往相交

離開一刻是最可靠 離別你內心給黑暗掩罩 熱愛像個破碎燈泡

尋遍了這空間去找 明白你內心的一些輕嘆 熱愛沒法停留心間

月老來已是晚 人不再返 誰願意愛我這樣野蠻
往往後悔時才彌補太慢
Woo ......

月老提我未晚 情可再返 平靜了你我這夜再談
再愛沒困難除非彼此心淡

昨夜是我最輾轉一晚 每秒在眼前隨著變慢
混亂時難習慣 情人無一點變幻
極以闌珊 Woo ......

月老提我未晚 情可再返 提示了我要放下野蠻
你縱是有情人仍容忍有限 Woo ...... Woo ......

後悔來已是晚 仍把握今晚
明白你愛我不想艱難 盼接受我能填補你每一晚

月老提我未晚 情可再返 能遇到摯愛那是最難
最渴望我們重新過每一晚

之後王小姐個晚都聽緊個電台

唔知呢好大機會

之前同而家都係睇得好舒服，放心
巴打好波，Pish

出文！

「喂！阿泰？」節目完了後，阿琳給我一個來電。

「點啊琳姐？」

「冇啊，星期日有啲嘢想搵你幫手，睇下你得唔得閒姐。」

「做咩先？犯法嘅我唔做架喎。」

「犯法嘅嘢都唔搵你啦，你咁鈍。」

「咁即係做咩先？」我問。

「我同阿彤去做個探訪，想搵個搬運工人姐。」

「喔，可以啊。」

「咁星期日兩點筲箕灣等啦！」

掛了線後，我們心疼的阿強有如行屍走肉般在門外經過。

「喂，阿強！」我叫住了他。

「嗯？」

「食唔食宵夜啊？」

「下？」

「食唔食宵夜啊！」我特意說得大聲點，慢點。

「不了，我要翻歸瞓教，聽朝要開會。」說罷他就走了。

「四點仲喺公司，聽朝就要開會？佢會唔會出事架？」Sally擔憂地說。

「唔會掛？」

「但係佢個樣好攰啦喎。」

「有咩辦法呢，果個女人咁樣折磨佢。」

「你地同果個..洛心兒有好深過節架？」

「唔係我，係阿強姐。」

「咁你地對佢做過啲咩？」

「唉，總之就一言難盡。」

「但佢好似幾好人架喎..頭先我喺pantry 佢都有同我打招呼。」

「打招呼？點打啊？你地講咗啲咩？」我緊張地問。

「其實係佢主動嗨我，話佢係新黎嘅同事。仲問我係咪跟你果啲咁。佢都好Nice啊。」

「刺探軍情？！你有冇講啲咩？」

「冇啦！有冇咁誇張啊？我點知你地啲嘢姐，你又唔講！」

「遲下先啦！防人之心不可無啊妹妹！」

「小人之心度君子之腹啊哥哥！我覺得佢冇你地講到咁衰。」

「遲啲你就知！」

雖然我口上是這樣說，但當我載Sally回家時，我也再三思索她的話。

真的是我太小人之心嗎？難道她真的沒有什麼計劃？洛心兒啊，到底你是怎麼想的？

你以前不是很純真無邪的嗎？怎麼現在變這樣了？難道阿強對你的傷害真的那麼大？

「喂！綠燈啦！」Sally把我從凌亂的思緒中拉回來。

「你仲諗緊個女人啊？其實你唔洗理佢想點架喎！做好本份咪得。」她說。

她不愧對我十分了解，連我在想什麼也知道。

「唔係呢，比你講一講我都懷疑係我有啲小心眼。」

「你都識講啦，遲啲我地咪知囉！唔好諗咁多啦，揸緊車架。」

對！遲些我們就知道。

在我身邊，仿佛有很多謎團未解，但今天，似乎能把其中一個解開。
...
..
.

「太子哥！」今天是星期天，我準時的到達了筲箕灣。

阿彤一看見我便使勁地向我揮手。

「你個阿彤一見到你個太子哥哥就咁鬼開心。」阿琳說。

「唔抵得我咁受歡迎？」我笑嘻嘻地問。

「你有鬼歡迎！」她輕輕敲了我的頭一下，然後卻馬上把手縮開。

她不經意的一個小動作，竟使我倆產生一點尷尬。

訓覺醒來就有文

你個阿彤

睇嚟sally呷醋

「好啦，行啦！」她說。

「喔。」我的反應也霎時變得有點遲鈍。

「買咁少夠架啦？」我們先到超級市場買一些乾糧和日用品，但數量卻異常地少。

「夠架啦！我地去探一個老人家，唔洗買咁多。」阿彤說。

「我仲以為要探幾個添。」

「唔會啊，只係探一個，相信呢個都會好想見你添。」阿琳說。

「竟然有啲咁嘅事？」我馬上裝帥地說。

「係啊，行啦。」看見我在耍帥，阿琳和阿彤都沒好氣。

我們走到了一座屋邨，屋邨說新不新，說舊也不蕭，卻帶有一點蕭條的感覺。

「婆婆，我係阿琳啊！」到了一個單位，阿琳敲了敲鐵閘便向內呼喊。

不久，有人出來應門，應門的人卻令我大吃一驚。

「琳姐，阿彤，太子哥！」一把熟悉的聲音和面龐出現在眼前。

「咦，阿海？」

「係啊，入黎先講啦。」看他的反應應該一早知道我的到來。

「邊個啊？」一位老婆婆從洗手間步出。

「噢，係莊姑娘同彤彤啊？」她應該就是阿海的婆婆了。

「係啊劉婆婆，都話叫我阿琳得啦。」阿琳說。

「你係太子哥哥？」婆婆終發現我的存在。

「係啊婆婆，我地果次咪傾過電話嘅？」我馬上熱情地笑著說，畢竟老人家是要哄的。

「係啊係啊，點解你都會上黎嘅？」

「我同阿海都好熟架，佢同我講原來係你上次打去我個節目，又知道阿琳佢地今日黎探你咪 齊黎囉。」我編了一個藉口，我事先根本毫不知道。

「婆婆你啲風濕仲有冇發作啊？」阿彤問，看來她也對婆婆非常熟悉。

那當然啊！婆婆都稱她做彤彤了，我真蠢。

「好啲啦！呢排天氣好啲都冇咁痛。」

「琳姐、太子哥飲茶啊。」阿海從廚房中端了兩杯熱茶出來。

「喂，咁我呢？」阿彤假裝不滿地說。

「你自己去拎啦，洗唔洗餵埋你？」阿海笑著說。

「死人海！」

「阿海，對女仔要溫柔啲架嘛！」我說。

阿彤聽到我說，使勁地點頭。

「你叫佢對我溫柔啲好過啦，哈哈。」阿海回答。

「好啦，你地兩個去打機啦！喺到嘈生曬。」婆婆說。

「婆婆呢排點啊？仲有冇容易見暈？」阿琳問。

「冇咯，日日都好生猛。」

「婆婆早排成日見暈，可能天氣太熱。」阿琳跟我解釋道。

「哦..」懵然不知的我只能點點頭說。

「呢排有冇睇果套電視劇啊？就黎大結局啦喎。」接下來，婆婆和阿琳都在閒話家常，插不上話的我只能在旁坐著。

我環顧整間屋，空間不多，裝修亦十分簡樸。牆上的架放著很多阿海拿的獎項，這些獎實在難以與阿海的過去掛鈎。

即使很主觀地說，壞學生與學業獎也真的很難有緣份。

「你兩條友喺到打機啊？」我走進阿海的房間跟他們談天。

「唔係啊，佢打之嘛。」確實，阿彤只是默默坐著後方看著阿海玩Fifa。

看著兩小無猜的他們，若他們是情侶也狀甚甜蜜。

「喂，我都有玩喎，挑機啊！」我說。

我發覺我也真的頗喜歡跟人「挑機」。

「好啊！我用車仔！你呢？」阿海說。

「我用皇馬！」

「黎啦！」他鬥志高昂地說。

上半場由他先開球，一開始，經過一輪交接，他已把球傳到坐陣翼鋒的夏薩特。

夏薩特殺入禁區，我嚴陣以待。

但我豈是省油的燈，我馬上使用拉莫斯上前把他的球奪回。

我看足球的時間肯定比阿海久，皇家馬德里是我一直很喜歡的球隊。

從過往的施丹、碧咸、朗拿度，到近年剛轉會的C朗，甚至是堅守多年的拉莫斯、賓施馬，都曾為這球隊建立起豐功偉績。

別人說，男人最專一的定必是對著自己喜歡的球隊。

縱使它如何風光不再，但你還是會為它突然的重振雄風而振奮，還是會為它的持續低迷感到失望，還是會有令你繼續支持下去的原因。

不經不覺，上半場已經完結。

「半場已經2比0..太子哥好嘢！」阿海說。

沒錯，在遊戲機中心輸給阿華的是經驗！現在領先的，也是經驗！

「洗乜講！我年年都有買黎玩。」

「睇住黎啦，我下半場一定反你Cup！」他不服地說。

「好！開波！」

下半場由我開球，領先兩球的我攻勢暫緩，不失球便足夠。

可是阿海卻依然很進取，三番四次把我的球搶走。

其中一球佐真奴把球再次傳給夏薩特，夏薩特一個抽射，撃破了我防守，勁射入網。

「Yo！夏世三好波！」阿海興奮得從椅子上跳起來。

120淨正評感謝大家支持

恭喜哂，加更啦

上面加咗架啦今晚先係正更

遲來的推po

這個入球給我帶來丁點兒的危機..你們是這樣想嗎？

這樣想就大錯特錯。

「嘩，係咁扭，痴線架？」

在我控制下的巴爾在球場上左穿右插，如入無人之境。

「Baleeeee！！」把球傳送入龍門的我也不禁大叫。

還以為把比分拉開至3比1，會挫減一下阿海的銳氣，豈料阿海愈戰愈勇，毫不氣餒。

可惜他力挽狂瀾仍然改寫不了戰局。

從這短短十多分鐘的小遊戲，卻讓我發現阿海遇強越強，不輕易放棄的決心。

就算在落後中，也奮戰到最後一秒，沒有講過一句消極的說話。

縱使結果未必像自己預期，也沒有氣餒。

「太子哥你真係好勁！啲Skill move用到出神入化。」賽事完結後，阿彤說。

「你又識？」阿海又在逗她玩。

「我喺隔離睇架嘛！」

「緊係啦，啲Skillmove以前冇咁多，係每年都加啲，咁我每年都學啲先咁勁。」

「咁多都學得曬..」阿海說。

「其實唔難嘅，好似你地讀書咁之嘛，逐啲逐啲讀，到考試咪唔會一次過記入腦咁辛苦。」我說。

「做人都係啊，一步一步解決困難，永遠都唔會到絕境。」阿琳突然在我後面發聲，她這句話似乎話中有話。

「你搵次唔好突然喺我後面出現得唔得？」我抱怨道。

「車，咁棟門喺你後面我緊係喺呢到入黎架！」

「琳姐又講得啱喎..」阿彤說。

「啊..你個阿彤手指拗出唔拗入！」我開玩笑地說。

「幫我咪即係拗入囉！」阿琳說。

「唉啊，你地唔好嘈啦！我要去煮飯啦！」阿海說。

「我黎幫你手！」阿彤自告奮勇。

啱啱好睇埋訓教

「咁我地都走先？」我問阿琳。

「嗯，我地去『食好西』？」她笑嘻嘻地問。

她這樣說，我便明白她指什麼。

「咁阿彤你留喺到食？」阿琳問。

「係啊！」

「你啊！一陣送人番屋企啊！」我跟阿海說。

「得啦，咁近！」他跟阿彤都是住港島區，只是相距數個地下鐵站。

別過阿海他們後，我和阿琳便到了軍佬的車仔麵檔吃晚餐。

「原來你就係果個天使。」我跟阿琳說。

「咩天使？」她不解地問。

「阿強同我講，會有一個天使同我解答阿海嘅身世。我應該要估到會係你。」

「唔係我仲有邊個啊！今日嘅探訪都係阿強叫我預埋你。」

這個阿強，果真是個默默付出的人。

「咁好啊！呢一程車嘅時間就聽你講呢個故事啦。」

「好啊！個故事就係源自一日我地收到同我地義工組織合作嘅社區中心嘅電話，話想介紹一個年青人俾我地組織。」

「咁果個就一定係阿海啦。」我說。

「係啊，果日劉婆婆同阿海黎咗中心，果陣中心個負責人都同我講過下阿海嘅背景。」

「阿海嘅背景我都喺電台聽過劉婆婆講，但估唔到婆婆口中嘅姑娘就係你。」

其實我真的應該猜到，婆婆一早也說過她分不清社工和義工的分別。

「係啦，咁我就唔再重覆啦。我記得果日我同阿海入咗間房傾下計，雖然佢都肯同我傾，但係好似好保護自己咁。

第一次見，就當然會有困難，所以我都明嘅。

所以我就帶佢去好多活動，佢地之前話阿海係不良少年，但係個過程其實佢只係比較活躍同口沒遮攔，但其實係個心地好好嘅男仔。」

「咁我都見識過，之前都有同佢講過佢把口嘅問題。」我想起上次阿強對他的訓話。

巴打啲時間預得剛剛好喎

已經大約捕捉到出文既時間

呢個故都係啲夜貓圍爐區同徘徊太子道一樣

打完機就可以過黎睇文

我都係打完機過黎睇埋

阿海

我都係打完機先出文

阿海正啊

樓豬呢

來了來了

「係啊，所以時間耐咗佢先終於肯同我講佢嘅故事。原來佢根本唔係其他人口中嘅不良少年，亦唔係所謂嘅邊青。

佢係由細都冇爸爸媽媽錫，所以佢由細到大都覺得好自卑。

佢地靠嘅只係佢爸爸媽媽定期俾嘅家用過日子。

佢都好聰明，好勤力。成績唔需要人擔心，但可惜可能佢公公教育佢嘅方法令到佢反叛嘅心更加強烈。

但佢其實心中好敬重佢公公。」

「所以佢公公嘅死令到佢打撃好大。」我說。

「正是，佢公公嘅死令到佢覺得自己又再冇人理佢，以後都冇人鬧佢，不過佢成日夜翻唔係群埋啲壞人啊，佢係去打工，啲夜更都係通宵班，唔打工就去自修室溫書。

佢知道自己要比其他人努力，去照顧佢婆婆，去改變自己。

佢屋企連買電腦嘅錢都唔夠，所以先要用自修室啲電腦。」

「唔怪得你頭先話咩逐步解決困難，就唔會到絕境..等陣，咁佢而家屋企部電腦同PS4..？」

「係阿強買俾佢嘅。」

「竟然？！」我大吃一驚。

「阿強冇我咁了解阿海，但幫佢最多。佢幫阿海添置咗好多科技嘅嘢，阿海屋企冇Wifi，就幫佢申請。

阿強唔想佢喺其他人面前顯得落後，又成日同佢分享好多呢個世界唔同嘅嘢。

阿海鐘意睇波，咁啱阿強都鐘意，所以就同佢成日傾波，仲買隻Fifa俾佢玩。」

「估唔到佢做咗咁多嘢...」我說。

「所以話啊，你對佢嘅了解真係未必夠多。」

「我認啦，我認啦。」

想不到，令我最意外的不是阿海的懂事，或許是因為我也大概猜到一點。但阿強的熱心才令我最難以置信。

我實在猜不到，平日表面玩世不恭的他，竟會為了這個年青人而用心。

也難怪他不肯親自告訴我阿海的事。

我曾覺得自己幫助了阿彤很偉大，但相比阿強，又好像差了一截。

阿琳的真誠也令我感到很溫暖，她真的是名副其實的「天使」。

「黎咗啊？搵個位坐。」軍佬看見我們便說。

「都係照舊係咪？」他走過來問。

「今日我都想食雲吞撈粗。」我說。

「兩個雲吞撈粗！」

「老闆好野喎，我黎咗一次就記得我食咩。」

「待客之道，在於記性嘛！黎！雲吞撈粗！」軍佬說。

「你仲企喺到做乜？唔洗做？」我問。

「細B過黎啊！」軍佬突然叫了在鄰桌做功課的一個小孩子到我們面前..其實也不小了，只是說是青年人也有點勉強。

「點啊軍老豆？」老豆？難道他是..

「認唔認得佢啊？」軍佬問著那小孩。

「佢係..？泰哥哥！」

「你係遙仔？！」我驚訝地說。

「啊！仲認得喎！」軍佬在旁說。

「嘩，咁鬼高大嘅你？」我問。

相別五、六年，遙仔長高了不少，只跟我相差一個頭。

人們說看見小孩的成長就是見證自己衰老最好的證明，今天一見，果準說得沒錯啊！

「緊係啦，契老豆養到我肥肥白白啊！」

「啦，呢個叫琳姐姐，嗌人啦。」軍佬介紹。

「叫靚女姐姐咪得囉！」遙仔說。

「你條友淨係識賣口乖！做曬功課未啊？」軍佬問。

「做曬啦一早！啦！簽名！」他遞上一疊紙。

「咩黎架？嘩，數學87分啊？」原來是考試卷。

「衰仔數口又幾精。」軍佬一邊簽名一邊說，言語間流露出一位父親的激動。

「好啦！幫我去收錢，聽日帶你去睇戲！」他簽署後說。

「多謝契老豆！」

軍佬要遙仔叫他「契老豆」，是因為他覺得「父親」這名字，應留給他那逝去的兄弟。

2位巴打玩咩game？

諗起之前太子去食麵嘅時候軍佬有啲心事咁
呢篇又好似有啲伏線
唔知會唔會關事呢

巴打心水清雖然唔會直接開估 但係有關係

恕我無聊 我只係打傳說

好感動我都係 add個fd子

想升牌位

我都係玩最大路既lol同csgo

我很雷都係用黎打發下時間

LoL節奏對我黎講太慢所以玩咗一排就果斷放棄咗

男友話我handle唔到LoL所以費事教我

我都係呀，不過學得好辛苦男朋友係s排，對我好嚴格走位果啲要走得好，如果唔係會比佢鬧
幾經辛苦先打到上a排

cs我玩過有啲頭暈

我得B牌

打得好辛苦先上到去 b牌好多troll game

所以都唔想繼續升了

多謝

心累了

等文

遙仔當年還在襁褓中已被軍佬領養，他的全名是叫曹心遙。但曹，不是軍佬的姓。

但看見他們今天相處的方式，相信跟真正父子無異。

「個衰仔，同佢老豆一樣數口咁精。」遙仔坐到收銀處後，軍佬便說。

「果陣你仲話希望遙仔個名唔好咁麻甩，要阿文改個文藝啲，希望佢可以斯斯文文，唔好好似你咁，睇黎佢骨子裏都係流住你地啲豪爽性格喎。」我說。

「冇法啦，真係咩人教咩仔。跟住我注定爛撻撻。」

「唔係啊，生性咪得囉。」阿琳說，或許不良少年她看得多，因而由心而發地說。

「咁呢樣就真啊！佢又真係幾生性，聽話得黎成績又幾好。你睇下，佢係我鋪頭生招牌黎架。」

「不過升咗中學啲嘢就難啲，搞唔掂就同我地講！我同阿文佢地一Call即到。」

「阿文啊..我都好耐冇見，阿華就周不時都仲黎食。如果你地湊齊5個一齊黎食野！我請！」

「咁好死？」

「唉，兄弟緊要啊，自己兄弟真係要睇緊啲。」他苦口婆心地說，但我卻不以為意。

「係喎，阿嫂呢？」我問。

「佢去咗買啲嘢，應該就翻..咦，就講就到。」軍佬說。

從門口進來了一個搔首弄姿的女人，看似風情萬種，歲月似乎忘記把她變老。

她就是軍佬的女人。

「阿嫂好耐冇見！越黎越靚喎。」

「泰仔啊！好耐冇見啦真係！」她一看見我，便熱情地向我打招呼。

看我的形容，定會以為阿嫂是那些不儉點的女人。

沒錯，她確實也曾踏入男性主導的江湖是非地，但這樣才能認識軍佬。

亦是她才能把軍佬從這英雄塚救出來。

在我眼中，她永遠是有情有義的真女人。

「呢位係？」

「阿琳啊我叫！」阿琳在自薦。

「喂，女朋友呢？泰仔識揀喎。」

當我再猶疑應該怎樣回答的時候，軍佬卻說：「唔好理人咁多啦衰婆！」

「你個衰佬啊，人地同泰仔敘下舊唔得嘅！」

「得得得，老婆大人話事。」軍佬敗下陣來。

「哈哈，好啦，我地都要走啦！」

「好啦好啦！今餐阿嫂請！下次再黎食過！」

「點好意思啊，阿嫂！」

「得啦！難得咁耐冇見！少你一餐間鋪唔會倒閉嘅！」

「咁多謝曬啦阿嫂！」

「佢地呢家人都幾好笑喎，都好熱情！」我們走後，阿琳說。

「係啊，我地成日幫襯，都係因為呢浸人情味。」

「軍嫂都好似江湖大家姐，好豪爽。」她說。

「係架！佢同軍佬一樣好直腸直肚。」

「咁你呢，你頭先做咩吞吞吐吐？」她突然問。

「幾..幾時有啊！」

「人地問你我係咪..你女朋友果陣囉。」她越說越小聲。

「因為..」我的心跳突然加速跳動。

「因為..我知唔係，但係又想係囉..」我終於也說了出口。

「咁而加咪係囉！」她牽起了我的手。

「女仔開口先好洩底架喎。」我作弄她說。

「咁當我冇講過啦！」她裝作打算把手鬆開。

但我馬上握緊她說：「咁又唔好！」

說實在，我很喜歡和阿琳在一起的感覺，她總帶給我一份力量，一份衝刺的力量。

咁突然

咁快

Sally 點算呀！

太子一早對阿琳有意思架啦

互相有意思就當然 但係亦都有一定嘅原因先會咁鋪排不過啊，人生總係有好多突然 到係係好定壞呢 我地繼續睇下去

巴打心水清

唔知呢

哇真係估你唔到 不過太子呢d婆婆媽媽係要比個女仔推一推先肯去馬 呢幕突然得黎其實好自然

我硬係覺得過多嘅鋪排好似仲突兀

樓豬出文
我個心又要加速跳動了

可惜啊，浪漫嘅劇情唔會上演

上水但唔出文

打多少少存貨先

這是我們談戀愛後的第一天，原本我已想好要如何渡過這一天。

先到餐廳吃過好午餐，再到海濱公園散一下步，然後再去看戲，最後吃一頓浪漫的燭光晚餐。

豈料一個電話，便把我的計劃全打亂。

「泰..」是阿文的電話。

「做咩啊？」

「阿強入咗醫院。」

「下？點解會咁？」

「不如你黎咗先講啦，我地喺法國醫院。」

聽到這個消息後，我心頭馬上一震。為什麼阿強會突然進了醫院？但聽他的語氣，又好像不是什麼嚴重的事。

「好好好！」

不出十分鐘，我已在前往停車場的路上。

把車子駛往法國醫院時，我撥了個電話給阿琳。

「喂？喺邊啊？我換緊衫啦！」她接聽電話後，很高興地說著話。

「阿強入咗醫院..」

「吓，點解會咁架？咁我地快啲去睇佢啦。」

「我都唔知啊..我都係收到阿文嘅來電我先知道，我過黎接你啊，然後一齊去法國醫院。」

「唔洗啦，你去先啦，我屋企喺法國附近，喺果到會合啦。」

「好。」

跟阿琳交代好後，我才心無旁騖地前往醫院。

「喂，泰！」泊好車後，我在醫院門口等待阿琳時遇見Ruco，他也剛趕到醫院。

「等咩啊你喺到？」

糟了，阿琳是會希望我們把關係公開嗎？我應該如實地說嗎？

「泰！」我還在想左想右時，阿琳也到了醫院。

「喔，阿琳？你都知阿強入咗醫院？」Ruco問。

「係啊，我地快啲上去啦。」她回答。

到了病房後，我們看到阿強攤在病床上，幸好是有意識的。

「喂，你地黎啦。」阿華問。

「做咩事啊？點解會冇啦啦入院嘅？」我問。

「胃出血啊，好彩阿文咁啱約咗佢，上佢屋企先發現到！」

「咁大獲？咁阿文呢？」Ruco問。

「去搞緊啲入院手續。」阿強虛弱地說道。

「搞咩啊？點解會胃出血？」阿琳問，與阿強相熟的她自然也很擔心了。

「咁你咪問下洛心兒。」此時阿文也回來了。

「唉，我都估到。」我說。

「洛心兒？」阿琳不解。

「佢係我地新黎嘅高層，亦都係我地嘅中學同學。」我解釋道。

「咁佢做過咩黎？」阿琳接著問。

「醫生話，阿強嘅作息、飲食原本已經唔定時，呢幾日仲更加冇乜點瞓。而且仲飲咗好多酒，所以咪搞到個胃咁。好彩我今日約咗佢去佢屋企拎嘢，所以見佢好唔舒服就即刻送佢黎。」阿文解釋道。

「肯定係洛心兒要佢做曬啲嘢黎折磨佢啦。」我說。

「佢除咗要我幫佢做好多Research之外，仲要我晚晚去同佢應酬頂酒，每晚三四點先翻到屋企，九點又要翻公司開會。」

「嘩，洗唔洗咁過份。」Ruco也不忿地說道。

「呢個洛心兒..同你地有好深過節架？」在場唯一聽得一頭霧水的阿琳問。

「係阿強姐！」我們紛紛搖頭並說。

「想做死人咩，估唔到佢咁多年黎都係咁樣洗人唔洗本，恃住自己有啲錢就目中無人咁。」Ruco繼續連珠炮發地說。

「其實我覺得佢唔係咁衰姐。」阿文卻說。

「性格咁有問題就翻去做有錢女啦，留喺電台獻世咩！」與阿強一起經歷職場鬥爭的我最為激動地說。

「嘭！」突然門外傳出一下聲音。

我們往外看，竟看到Sally和一束被砸下地上的花、一包從夾糖店夾回來的糖。

「嘩，你幾時黎架？」我驚訝地說道。

「Zoe！你地講嘢有啲離譜喎！」Sally說道，然後便往外跑。

「Zoe？！洛心兒黎咗？！」阿文驚訝地說。

一口氣追埋琴晚既文 就兩單大野

唔覺意跟車太貼

live左 又要等文

獲獲新鮮獲獲金

有啦

再貼車毀人亡

原諒一下 出得太密我個腦produce唔到咁多橋段格硬寫一定唔好睇

慢慢黎啦

我又上水了

「嘩頂..咁咪聽到曬我地講啲嘢..？」Ruco說。

「究竟咩事姐？你地咁大仇口咁嘅？」看到此情況更加摸不著頭腦的阿琳說。

「呢件事..就由我地強哥解釋你聽啦。」我把球拋給了阿強。

「頂你個肺..咁都要我講。」他依然虛弱地說。

我該從什麼時候開始說起呢？應該是從中四的那年暑假開始。

「喂，歐志強、狄家文！」那天，我和阿文在參加那些大型補習班。

聽見有人在叫我們，我們便轉頭一看。

「洛心兒？」看著眼前的那個她，紥著雙辮子，穿著短T-裇和熱褲子，充滿著夏日的氣息。

「咁啱嘅，你地都係黎呢到補習？」她問。

「緊係啦，出年會考啦。」阿文說。

「你啲有錢女都會黎呢到補？唔係屋企請咗好多補習名師架咩？」我有點不屑地問。

其實我不是太喜歡這個女生，總覺得她有點恃「財」傲物。

但像她這種外表娟好、性格外向、家境不俗、成績彪炳的女生，當然受到很多人的歡迎，更惹來很多狂蜂浪蝶。

「聽人講呢到啲補習老師多啲tips，所以就黎試下啦。」

「你得一個人炸？你班少爺兵呢？」我問。

「咩少爺兵啊？我得一個人炸喎。」到底她是裝傻還是真傻？

「好啦，我地夠鐘入去啦。拜拜！」阿文說。

我連再見也沒有說便跟著阿文走了。

豈料我們進去後，洛心兒也跟著我們進來。

更坐到我們的旁邊。

「估唔到我地係同一班喎，哈哈！」她笑瞇瞇地說。

「嗄嗄。」我假裝冷笑兩聲。

原本我以為她只是來體驗一下，豈料她卻很專心地聽課，更把課上的重點全部抄下來。

「估唔到佢地講書咁吸引架喎！唔會她好似屋企果啲補習老師咁悶。」

不吸引怎叫你乖乖放下高昂的補習費用..我心裡如是想。

「係啊，佢地教啲嘢真係hard-core啲，但係夠仔細。」阿文很認真地回答她。

「我司機黎接我啦，下堂見啦！」

「雄叔！」她往一輛Benz跑去。

「Benz雄？！」我和阿文笑著說。

「下堂見？下次你再黎先算啦。」她走後，我冷冷地道。

「你好似真係好唔鐘意佢喎。」阿文說。

「唔係第一日嘅事，有錢女吊高黎賣，不了！」

阿文沒有答話，只是在笑。

過了一星期，我們再回到補習班上課。

「啦，係咪啊，都話佢唔會再黎。」我說。

「係啦係啦叻啦叻啦。」阿文好像沒我好氣地道。

「歐志強！」但當我們正打算進課室時，卻有人大喊我的名字。

呢篇由阿強擔正嘅篇章會長篇少少唔鐘意阿強嘅可能要忍下
但我個人就好鐘意呢個角色

唔係啊呢到開始嘅第一視角係由阿強出發
同埋相對家底上嘅唔討好，更令阿強覺得唔討好嘅係性格方面 但係咪有誤會呢，就請睇落去了
但講開又講 我真係有朋友係好仇富仇權 我都用咗呢個性格落其中一個角色到大家可以估下係邊個

Live 左
有睇上一個post，等到最近先發現你個新post。留個言support

多謝你回巢

原來已經突破八萬字多謝你地支持

儲文睇最爽

咁而家出埋俾你再儲

這樣的大叫，卻讓全世界的目光都放在我們身上。

「等埋我！」她氣喘吁吁地向我們跑來。

「噢，佢黎咗喎。」阿文說。

「當然啦，講咗下堂見架嘛！」她說。

「你講炸喎，關唔關我事啊！」說罷我便走進課室。

進了課室後，她再次坐在我們隔壁。

「請你地食糖啊！」她遞了一包夾糖過來。

「唔洗啦，少食糖。」阿文有禮地回答。

「唔食啦我，糖衣包住嘅都係毒藥。」我說。

「唏，食完糖個人會好開心，點會係毒藥呢？」本以為會生氣的她卻這樣回答。

「嗄嗄。」我再次冷笑兩聲。

上課的時候，她又再次很專心致志地抄寫著筆記。

「嘩，抄得好仔細喎，可唔可以借黎睇下？」連身為學霸的阿文也問。

「可以啊。」

「嘩阿強你睇，佢呢啲真係筆記黎架喎，唔係照抄，仲有啲自己轉變嘅內容。」他驚訝地道。

「咩啊，睇過？」

看完之後，我也感到難以置信。

補習名師教授內容的速度本來已十分快，但她竟然可以把內容抄寫得井井有條，更加入了不少令人深刻的例子。

「又真係幾仔細喎..」我無奈地說。

「咁筆記用黎記嘢，唔係背嘢架嘛，背就永遠背唔曬，記就可以，所以點樣寫本好筆記唔易架。」她又有點驕傲地說。

「係喎，咁你咪好叻？」我說。

「少少啦！哈哈！」她是不知道我在嘲諷她的嗎？

到了第三堂的時候，我再一次跟阿文打賭她不會再來。

「啲有錢人追求新鮮感，第三次就冇新鮮感架啦。」我說。

「係咩？」他指指前方說。

「你唔好咁睇人啦，人地始終係女仔。」他補充一句。

阿文的這一句提醒，我是應當記住的。

「我今日特登早到咗！」洛心兒走到我們面前說。

「咁勁？咁咪要頒個獎俾你？」我沒好氣地說。

「都好喎，雖然已經有好多獎，但多一個唔多。」她數數手指地說。

「痴線！」

下課後，阿文卻跟我說..

「喂，我下堂開始唔同你補啦，同學校練籃球時間撞咗，我會改時間補。」

「喔，咁咪得我一個？」

「唔係唔係！仲有我！」洛心兒舉手說。

「你好嘈啊！」

我仍然不相信她會堅持那麼久。

到了第四堂，她果然沒有出現。

在上課之前，我不知道為什麼我的心竟有點在等待她的出現，是因為沒人陪伴而失落？

「超，有錢女始終係有錢女。」我暗暗地說。

上課的時候，身旁已再不是相識的他們，心頭竟溢起一絲懷念。

一星期很快便過去，本以為要一個人上課的我徑自走進課室。

「歐志強！」身後竟再出現那聲叫喊。

「有錢女？」她竟然再次出現了。

「Sorry啊！上個禮拜我發燒黎唔到！」她說。

「Sor咩ry姐，都冇人等你。」我說。

「咁我應承咗你同你上架嘛！」

「你係咪有病？」我沒好氣地說。

「唔好嬲啦，我請你食糖啦！」她再次把夾糖拿起。

「唔要啊！你啱啱病好就唔好食糖啦！」

「你關心我啊？」

「你真係有病。」

口裡說不的我，心卻真的很誠實。有她在的課堂，果真有趣多了。

跟她打打鬧鬧，時間真的過得快了很多。

而且，我漸漸發覺，她除卻讀書以外，在待人處事方面卻是災難性的遲鈍。

她分辨不了什麼時候我是認真，什麼時候是說笑。

「啊你真係蠢唔係扮架喎。」我經常這樣取笑她。

隨著課堂越上越多，她在班上的人氣卻因為她的外貌而累積起來。經常有一些名校生前來跟她搭訕，但她好像不懂得拒絕別人般，往往要我幫她解圍。

但是，隨著時日推移，我卻感受到她由心而發的善良。

就像有一次，我們下課後..

Push 繼續等下文

洛心兒睇黎本質都好善良

又live 咗

😱阿強傷到女性自尊，應該會比死更難受
正所謂有乜慘過食屎.....

食兩嚿

可以話係典型不知世途險惡嘅公主

因為一件事自責咁耐 佢已經慘過食兩舊屎

「妹妹，點解得你一個嘅？」在街上，我們看見一位小妹妹在嚎哭。

可惜冷漠的香港人各有各的走，並沒有理會可憐的她。

小妹妹沒有答話，只是不斷在哭。

「你唔好喊啦，姐姐請你食糖！」心兒用一把很溫柔的聲線說。

或許她的聲線打動了小妹妹，小妹妹真的沒有再哭，並從包裝袋中取了一顆糖果來吃。

「好唔好食啊？」

「嗯嗯！好食！」

「妹妹你爸爸媽媽呢？」她問。

「媽！媽！場場！」小妹妹還未懂得清晰地表達自己。

「場場？邊到係場場啊？」

「場場啊，場場！」小妹妹又好像有點激動起來。

「佢會唔會係講商場啊？」我問。

「唔知啊，但我地喺到等啦，一陣佢媽媽行到過黎唔見就弊。」

在等待的過程中，心兒不斷扮傻哄妹妹笑以穩定她的情緒。

我們足足在原地站了半小時。

「妮妮！妮妮！」一個女人在遠處大喊。

「媽！媽！」或許小妹妹聽到媽媽在叫她，再次激動起來。

妹妹的媽媽終於找到女兒，相擁而哭。

「你有冇搞錯啊，個女都可以唔見！」我不滿地說。

「你地有冇搞錯先真啊，帶走我個女！」女孩媽媽反駁斥我們。

「嘩你咁講嘢架！係你令個女走失，我地幫你睇住炸！」

「可能係你地拐走佢，後來良心發現炸！」

「我頂你個..」正當我想把那女人痛罵一番時，心兒卻制止了我。

「太太好對唔住，如果我地令你有咩誤會我地就同你道歉。但妮妮咁乖，希望你以後睇緊啲佢啦。」心兒仍然笑容可掬地說。

「洗你講！」或許女孩的媽媽也知道在氣量上輸給眼前的小妮子，因而不忿地走了。

在她們走了幾步後，小妹妹轉過頭來跟我們揮揮手。

心兒也跟小妹妹揮手，臉上始終掛著那真摯的笑容。

我覺得，她就像農場裡的小綿羊，周遭的豺狼均對她虎視耽耽。

怎麼現在的她跟我在學校看到的她那麼不同？

明明在學校的她是個像患了公主病的學生，甚麼事都有人為她代勞。

又經常在裝可愛，吸引身邊很多男生圍繞著她，甘願為她做東做西。

以為金錢可以俘虜每一個人，經常大灑金錢請別人吃東西。

讀書是很厲害不錯，但自以為全世界也沒有她優秀。

這種種一切，仿佛在這數堂補習班全部推翻。

是我太先入為主嗎？

「人地咁鬧你，你仲可以笑到咁嘅？」我問。

「佢唔見咗個女，呢半個鐘都一定係好焦急好煩躁，唔好怪佢啦。」

「究竟你係天生樂天定係扮樂天？」

「你唔覺得幫人好開心架咩？」

若果我一早知道她是天生那麼單純，或許後來的事情便不會發生。

看見她後來的極端性格，或許是我一手造成。

新學年開課後，班上的同學也沒有變動，我依然跟那四個摯友同一班，還有她也是。

「歐志強！」在我跟我的那群兄弟閒聊時，她又再次這樣大聲的呼喊我的名字。

「點啊大小姐？」

「又見到你啦！哈哈！多多指教！」

「嗄嗄。」

「唔阻你地啦！拜！」

「唉喲，睇黎你唔憎佢啦喎。」最清楚來龍去脈的阿文說。

「痴線，仲係冇好感。」我在嘴硬。

「幾時咁熟架你地？」最多管閒事的阿泰問。

「最衰阿文囉，同我補習又轉時間，又唔知點解會同個有錢女同班。」

「冤家啊，緣份啊！」阿華用那些粵劇的腔調說。

「點可以咁架阿強！我地唔係話要打倒強權架咩？唔好俾女色所迷啊！」從小對政治過份敏感的Ruco說，一切有權力或有錢的人都是他不喜歡的。

「講咗去邊啊你地！上堂啦！」

至此以後，逢是小息或午飯時間，心兒也會有意無意的找我，有時候找我聊天，有時候卻純粹叫我的名字。

她最喜歡的，就是在我耳邊大叫我的名字。

「歐志強！」

「咩事啊又？」

「同我落小食部買嘢食啊！」

「你自己買唔得架咩？」

「唔得喎，一個人去好悶架嘛！」

「唉，是但啦。」

一邊走，她一邊大咧咧地笑。

「笑咩啊你？」

咦 睇嚟阿強做咗啲仆街野喎

都是年少氣盛惹的禍 或者唔多唔少都有好多人試過

拭目以待

係咪你嘅自身經歷

唔完全啦 梗有少少改動

「開心囉，開心咪笑囉。」

「咁請問有咩咁開心呢？」

「每一日冇唔開心已經可以好開心咁過啦！」

「都唔知你講乜。」

「嘻嘻！」

不知道是否對她了解多了一點，雖然她仍然在做一些過往令我討厭的行為，但好像又沒有那麼討厭。

可是，無論是公子哥兒，還是那些「狗公」，還是繼續對她纏繞，她也仿佛沒有避開他們的意思。

為什麼我會有點不是味兒的感覺？

每當我看到這些畫面，我會莫名的不想理會她。

更有些聲音在班上傳出：「哎呀，歐志強帶綠帽啦！」

「抵啦，諗住攀上啲有錢女，抵佢啦。」

無論是愛八掛的女生，還是對我抱有敵意的男生，也將我當作茶餘飯後的話題。

逐漸的，我從此不想再理會這個女生，不想再對她有任何暇想，不想承認暑假裡對她的刮目相看。

「歐志強！」有一天，當我跟Ruco、阿泰放學時，她在我們身後叫停了我。

「咩事啊？」我裝作不耐煩地問。

「你..做咩呢排都唔理我啦？」

「吓？好似從來都冇理過。」

「唔係喎，之前你仲會同我有講有笑架！」

「你同個個都有講有笑架啦！」阿泰為我出頭地說。

「但係..」

「你唔好煩我啦，我唔配俾你煩住架，你去搵翻你啲公子或者少爺兵啦！」

「咪係囉！你呢啲妖孽快啲走啦，唔好搞我地強哥。」Ruco插嘴道。

「你係咪唔開心啊？我請你食糖啦..」

「食你老尾咩！成日拎住袋糖扮可愛！」我手一揮，整袋軟糖被我摔到了地上。

出手過後，我頓時感到後悔。

地下的軟糖，都是我喜歡的可樂口味。

她轉頭就跑，我連叫也叫她不住。

「好似..有啲過份喎。」阿泰說。

「點會啊，做得好好啊，十分！」Ruco還不明所以地煽風點火。

「你收嗲啦。」阿泰看見錯愕的我後，趕緊把Ruco的口掩著。

自從這天之後，心兒再也沒有理會過我，我們就像一對相斥的磁石，我往東走，她便向東走，彼此也失去了相交點。

她更一一拒絕了其他男生的要求，很容易對他們動怒。

我一直想跟她道歉，不是經歷過這件事，我也不知道原來我已習慣被她纏繞著。

兩個星期之後，她轉校了，從此便在我的世界消失了。

她走後我才真正的發覺，我喜歡上她了。

當初的一句對不起也來不及說，便再也沒機會說。

「之所以咁，洛心兒就成為咗阿強心底嘅一道遺憾。」阿文說。

時間回到現實，阿強把與洛心兒的過去一一告訴阿琳。

「唔止，自從洛心兒走咗之後，阿強就變得低調，佢試過成為Spotlight，真係唔好受。佢講嘢都從此變得小心，唔想得罪任何人。」我說。

「其實啲有錢女比人鬧兩句就走，洗乜咁記喺心？」Ruco問。

「你唔好咁偏激啦，都話其實佢份人冇乜嘢。」阿文說。

「欸，我就冇乜感覺嘅，冇話鐘意冇話憎，只不過佢藉我個節目玩嘢就點講都唔忿氣。」我說。

「咁其實佢都好慘啦，要特登轉校避開你地。」阿琳說。

「如果當初我肯主動道歉或者件事都有彎轉。」阿強說。

唉強哥！有早知、冇乞兒！

心兒好慘

唉 人唔衰過枉少年

無端端發佢脾氣 係人都嬲鳩啦

強哥發現唔到自己呷醋

可惜呀

有遺憾先係人生

「鬼叫你呷醋咩果陣！」阿琳接著說。

「咁我果陣年少氣盛衝動咗，我以為佢係當我傻仔咁玩炸。」

「你唔係咁都睇唔出佢鐘意你啊？」阿琳繼續問。

「咁佢又冇講..唔通我當係咩？佢走咗之後我都變咗好多啦。」

「所以你就成立義工組織，去幫好多人啦喎！」阿琳說。

「係啊，佢講過幫人係好開心嘅事，所以我果陣知道有機會幫人，我冇考慮就應承咗。」

「咁我要代阿海佢地多謝洛心兒咯。」我打趣地說。

「你地啊！好過份啊！」Sally這個時候回來了。

她先撿起地上的花和軟糖。

「你點知阿強入咗院？洛心兒點解又會喺到？」我問。

「係我講嘅。」阿文說。

「喔，肯定係洛心兒又想打俾阿強唔知做乜，咁啱阿強就送緊黎醫院，所以你就聽咗。」Ruco說。

「咁上下啦。」

「Zoe一知阿強入院即刻好緊張啊，仲即刻打俾我。」Sally說。

「打俾你？你同人好熟咩？」我問。

「唔打俾我唔通打俾你地班臭男人啊，淨係識唱衰人！」她語帶半點激動地說。

「唱衰？即係你話佢地講嘅嘢都係錯嘅？」阿琳問。

「當然啦！佢從來都唔係你地諗咁樣！你睇下包糖先啦！」

「包夾糖..」我欲言又止。

「係可樂口味..」阿強說。

「原來佢有一次跟佢爸爸黎電台參觀兼巡視業務先發現你地喺電台做。

佢由頭到尾都冇想害你地嘅意思，咁當年受自己鐘意嘅人咁大創傷有啲無傷大雅嘅報復唔過份掛？都話你地小人之心！

你地而加咁樣講嘢，遲啲仲會唔會無傷大雅我就唔知啦！好自為之啦你地！」

「你話..佢鐘意我？」

「係啊！死蠢！」阿琳和Sally齊聲說道。

「你好翻之後好同人解釋翻啊！」Sally叮囑道。

「嗯..」

「好啦，我地都唔阻你休息啦，走先啦不如。」久久未有答話的阿華說。

「都好，我都要翻去改卷。」阿文說。

「咁好啦，我地得閒再黎睇你。」阿琳說。

離開病房後，我們一起走到停車場。

「咁阿華跟我車，你地自己搞掂啦。」Ruco說。

「好！咁其餘跟我啦。」我說。

「唉，估唔到兜兜轉轉，原來都係一場誤會同衝動造成嘅禍根。」上了車後，阿文說。

「係喎，咁洛心兒去咗邊？」我問。

「佢司機車走咗佢啦，唔通留喺到俾你地奚落？」Sally說。

「唔好咁講啦，咁大家都唔知發生緊咩事嘅。」阿琳為我們辯護。

「好奇會害死貓，無知真係會害死人架。」她回答。

「你又知好多咩？」我問。

「佢頭先一路喊，一路講翻曬以前嘅嘢我聽啊。」

「如果阿強果陣唔好咁On9，佢地就一早開花結果。」阿文說。

「又唔係喎，Zoe走，唔係因為阿強，佢根本遲早都要去外國讀書。」Sally透露出這驚人的消息。

什麼..？

「咁你頭先唔講？」我問。

「講咗嘅話，咪即係同阿強講其實Zoe走唔關佢事架，咁佢點會同Zoe解釋啊！」

果真是心細的女人，很可怕。

「唉，希望阿強好翻之後會同佢搞翻清啲關係啦。」我說。

「我諗阿強啲嘢你地唔好理住啦，佢搞得掂，你地關心下第二個先啦。」阿琳突然說。

「原來你都發覺到，勁。」阿文說。

「咩啊？」只有我是一頭霧水。

「阿華平時係唔係好多嘢講架？」阿琳問。

「係啊。」

「佢今日只係講得一、兩句嘢，你地討論緊果陣佢就咁坐喺隔離。」

「我都望到佢好似殘咗好多。」阿文補充。

「吓，係咩？！」或許我太投入討論了，完全沒有察覺。

「搵日捉佢出黎傾下啦。」阿文說。

幾經轉折，終於把阿文和Sally載回家，旁邊終於剩下我和阿琳。

「唉，估唔到我地第一日拍拖就搞到咁。」我說。

「係囉，咁又搞咗大半日。」

「我仲諗咗好多嘢做架！」我說。

「咁唔係嘅，兄弟始終都重要，你同我識咗唔耐，但同佢地就十幾年。」

「啊，你都幾通情達理架喎。」

「係啊，幾架，我諗而加去食個飯都得嘅！」

「好！咁坐穩啦！」

看上去，我很幸福吧？但真的很幸福？對，悲劇的前奏總是很幸福。

「我唔贊成！趙子泰唔適合做今次年尾宣傳嘅人。」

這一刻，我正身處高層的會議，他們在討論年尾宣傳計劃的人選。

是這樣的，由於電台剛剛改革，現在又差不多到了年尾，因此電台希望對外宣傳一下來年的計劃以及剛作出的改革。

由其是年尾的樂壇頒獎典禮。

而我，是應Herman的要求出席這會議的，但我還是到了之後才知道我成為候選人之一的。

剛才的那一句，當然是洛心兒所提出。

自從醫院一事，她看著我的眼神好像更不友善。

咁睇完又覺得阿強唔抵幫😂
之前仲覺得佢好慘

係唔抵幫架啦

推推 呀強

「但係阿泰係今年我地台最出位嘅DJ，佢嘅節目收聽率只係低過我地嘅王牌節目，加上佢仲後生，對打入年輕一輩視線更容易。」Herman在為我爭取這一席位。

但此刻我想問..

老兄啊，你有沒有想過我想不想當這個宣傳大使啊？

說穿了，我再次成為他們爭權下的犧牲品。

「宣傳，取決於代言人嘅形象同我地想推廣嘅主題。今次我地嘅主題係新鮮感。

眾所周知，趙子泰已經喺我地台做咗好幾年，識佢嘅聽眾都已經唔會有任何新鮮感。唔識佢嘅人更加唔會俾佢吸引倒。」

這個婆娘，用不著這樣抵毀我吧？

「所以如果我地包裝得好，都可以將佢嘅吸引力投射出黎。」Herman說。

「咁我想問，佢有咩咁吸引？」

「親和力。佢嘅節目偏向心靈類，絕對係一個好嘅Selling point。」

我想Herman也想不到理由辯駁，便隨便找一個理由充當。

「Herman，你頭先都話要打入年青市場，你覺得年青人會對心靈雞湯有興趣？」

他們你一言我一語，表面上在為宣傳討論出一個結果，但我感覺上同時被他們在蹂躪。

「好啦。」這裡的最高決策人開聲了。

「Zoe，咁你覺得邊個做會係一個好嘅選擇？」

「我今日都帶咗佢黎，我覺得會係一個幾好嘅選擇。」

然而，一個我想像不到的人步進了會議室。

「大家好。」她戰戰兢兢地走到洛心兒鄰邊坐下，眼神卻飄忽地看著我。

「佢就係我認為今次宣傳活動適合嘅代言人，佢叫做Sally。係太子嘅..助理。」

她說到我的名字時，特別加重了語氣。

仿佛告訴Herman，你太子的人也被我招攬，你有什麼本錢跟我爭論。

「下？我？宣傳？」Sally的反應卻顯得一頭霧水。

「我認為新鮮感最好嘅方法就係搵新面孔。講年輕，Sally年輕過太子。講外表，Sally都一定比較亮眼。而且佢跟咗太子都一段日子，對於電台嘅運作都有一定嘅熟悉，會好易對我地宣傳嘅項目上手。」

洛心兒強而有力的推薦，相信不用多說也自有定論。

會議完結過後，我一言不發的坐在茶水間，看著杯裡的水不斷的流動。

「你..嬲啊？」Sally走入來問。

「冇啊，冇冇冇。」我否認道。

「我唔知佢地都有推薦你..同埋我甚至唔知道我都係被推薦嘅人之一。Zoe淨係同我講有個宣傳活動想我幫手參與炸..我都冇諗過係做呢個Post..」

「我地都被人擺咗上檯啦，我開頭都唔知道我係被推薦。」我呼了一口氣說道。

「真係架..」

「不過恭喜你啊，我都覺得你幾適合做呢個宣傳大使。」

「你唔係唔想我做啊..我可以推咗佢架喎。」她說。

「唔好，難得有個機會學下其他嘢都好啊，唔通成世屈就做我嘅助理咩？」

「唔係啊，都唔屈就...我好鐘意呢份工架。」

「哈哈，係咩！不過咁，洛心兒份人，你都要小心啲。我唔知佢今次嘅目的係咩，想幫你儲經驗？想利用我地打撃Herman？定兩樣都係？佢始終已經唔係我當初識嘅洛心兒。

如果你Feel到佢對你不懷好意，即刻斬纜。」我千叮萬囑她，我可不想她受到傷害。

「知道啦，你唔好講到我會走啦，我都會繼續幫你手架。」

「我驚你比人呃炸傻妹！」我輕敲她的頭額。

「痛啊！」

「痛又點啊？唔洗做啊？出去抖陣，然後翻黎做節目！」

「係嘅老細！」

人越大，面對的離別也更多。有些人，說了再見後便再也不見。

她也會離我而去嗎？

覺得Sally 會因為知道咗阿泰同阿琳拍拖之後 而離開阿泰去幫洛心兒

耍花槍

有啲人係無說再見已經唔想再見

身邊總會有呢啲人

「琳姐、太子哥！」阿海跟阿彤一看見我們便精神抖擻地呼喊我們。

今天我們到石澳海灘燒烤，並且到那裡露營。

我們在筲箕灣集合，對阿海和阿彤來說也方便，雖然我也有駕車。

「Woo，你地..」看見我和阿琳手拖著手，他們都明白是什麼一回事。

「係咪好先，拍拖都湊埋你地兩個。」我說。

「我一早都覺得你地好襯架啦！」阿彤說。

「行啦馬後炮！」阿海催促阿彤說。

我們在筲箕灣買好燒烤用品及一大堆吃的便出發到了石澳。

「嘩，得翻好少爐！」甫到埗，阿海便說。說罷他便衝過去「霸爐」。

「喂啊！又唔拎嘢！」阿彤抱怨道。

看著他們耍耍花槍，我和阿琳也相視而笑。

「年輕真係好啊！」我說。

「我仲好後生架，係你老炸！」阿琳說。

「係啊咁你都係鐘意個老野。」我從後擁著她說。

「咪玩啦！拎嘢啦！」她笑著說。

「掂喎阿海，咁快已經透爐。」我們到了燒烤爐，阿海已經在起火。

「緊係啦，要威俾啲女仔睇。」

「我唔覺得有幾威喎，我都識啦。」阿彤說。

「咁你透啦。」阿海把炭精遞給阿彤。

「我今日唔想透！下次先。」

「車！」我們三個都笑她。

「阿彤我地去洗丸洗叉！」阿琳說，留下我和阿海兩個人。

「點啊，孝子？估唔到你背後有個咁感人嘅故事喎。」我說。

「琳姐講咗俾你聽啦？」

「係啊，好生性喎你都。」

「唉，馬死落地行，好醜命生成。自己條命天生得唔好，就唯有靠自己後天改變啦。冇話會死嘅。」

「幾樂觀啊，呢種睇法。」

「當你有一日知道唔靠自己改變唔到命運嘅時候你都會好似我咁樂觀。啲人成日話重刷重刷，好多都因為壓力而斷送咗自己生命，我唔係想話佢地啲咩。佢地都好可憐，但窮途未必真係絕路，反而係自己絕處逢生嘅機會。」

這小子也太成熟了吧，這番說話竟從一位十八歲的少年口中說出。

「點解你會識咁諗，好多大個你嘅人都未必識諗。」

「其實呢啲都係我阿公教，佢喺到果陣成日同我講好多哲理，但我果陣仲細就覺得好煩好厭。

但直至佢個人唔喺到，我先想聽翻佢所講嘅呢啲道理，可惜已經冇機會，唯有喺記憶入面拎翻呢啲語錄出黎警醒自己應該點行自己條路。」

「你仲有婆婆啊，要珍惜眼前人。」

「啱，珍惜眼前人，你個眼前人翻黎啦。」

他說的，當然是阿琳。

這次應該是我知道阿海的身世後，第一次和他聊天。

文

我們到了，樓主在哪裡？

新讀者報到

希望Sally唔好比大小姐昆啦

「個爐起好啦喎！」阿琳回來說。

「緊係，哥有嘅係速度。」

「咁你咪快槍手？」我笑說。

「喂！」阿琳馬上截停我的發言。

「女仔面前唔好講呢啲嘢。」

「唔怕啦，我喺學校都聽慣。」阿彤說。

「好，唔講污糟嘢..食嘢！」阿海及時打圓場說。

我們買了很多肉丸，無獨有偶，我們都偏向喜歡吃丸類的食品。

「你睇下我得唔得意！」阿海在逗阿彤說。

他把兩顆墨魚丸放在自己的兩顆眼睛前。

「痴線佬！」阿彤笑得很燦爛。

「傻架喎佢！」我跟阿琳說。

「情趣對你啲中坑黎講應該無架啦。」她反駁我說。

「佢地真係幾襯啊！」我說。

「係啊，年紀差唔多，佢地又分別經歷過一啲呢個年紀唔會經歷嘅事，應該會特別投契。」

「講來又係喎，我18歲果陣仲成舊蕃薯咁，但佢地已經對生命有唔同嘅體會。」

「咁你呢？你有咩特別嘅經歷冇同我講過？」她問我。

「我有乜好講啊，平平淡淡嘅普通人。」我說。

是的，你們應該感覺到，我是有點不想說。

這是出於一種直覺，一種會令我們之間產生芥蒂的感覺。

霎那間，買回來的食物已被我們吃清光，餘暉亦驟然離去，換上夜幕繁星在流動。

「好飽！」阿海說。

「我都好飽啊！」阿彤頂著她那小肚子回應。

「食飽就好啦！我地執埋啲嘢就去紥營！」我高舉雙手的說。

捉到你了

說時遲那時快，我們已迅速把東西收拾好，並找了一個很好的觀星位置。

「紥營就等我地黎啦！」阿海和阿彤說。

「竟然？」我驚訝地問，竟然有偷懶的機會。

「我地之前個義工活動同過班中學生去露營都學咗點紥營！」阿彤解釋道。

「哦..」

「喂，不如我地玩個遊戲！」阿琳跟我們說。

「好啊，玩乜呢？」我問。

她從袋中拿了一些磁石貼出來，上面都是一些數目字，看來是有備而來。

「你同我將啲數目字收圭喺呢個沙灘每一個角落先！之後我再講點做。」她在賣弄神秘的說道。

「玩咩啊？」我們一邊走遍沙灘的地方，我便問。

「紅線遊戲，嘻嘻。」她笑著說。

抱歉抱歉 昨晚翻夜 所以冇更文

覺得太子同sally襯d

我都覺

其實同阿琳一齊都幾正路 不過故呢 通常都好易有變化

我都估最後應該會係太子同sally一齊

唔知呢但肯定嘅係 佢地嘅關係已經定咗個去向

我帶著問號跟阿琳把數目字散落在沙灘上，當我們把數目字藏好後，他們也快把營紥好。

「掂喎，都幾穩陣！」我稱讚他們說。

我們駐紮了一個四人營，空間不算太大，絕不能夠作睡覺之用，但一起坐進去還是綽綽有餘的。

「其實都係阿海整，我都有啲唔記得。」阿彤吐吐舌頭說。

「係喎，咁我地玩咩遊戲啊？」阿海問。

「頭先我地就放咗啲數目字喺個沙攤到啦，你同阿彤就要搵翻果10個數目字出黎。」

「搵曬啊？」阿彤問。

「係啊！仲有啲規例嘅，就係你地唔可以分頭搵，一定要一齊搵。而且邊個發現嘅，果個數目字就由果個人Keep住先！」

「吓..咁搵曬之後呢？」阿海又問。

「搵曬自然同你地講點做！」

解釋清楚後，他們便出發尋找數目字了。

我和阿琳便坐在營前，看著一望無際的星空聊天。

「估唔到你想做月老喎。」我說。

「原本冇咁嘅意思架，但比你講一講又好似真係個好機會。」

「仲可以俾我地拍下拖添！」我搭著她的肩膀，並把頭靠到她的頭旁。

「嘩，個天空真係好靚。」阿琳說。

「係喎，今晚冇乜雲，可以睇到好多星星。」

「你睇下，呢個角度望落去，天空好似觸手可及，但其實，之間嘅距離係一個我地好難想像嘅數字。」她舉起一隻手指指著天空說。

「天空仲好大添，就算掂到，我地都唔可能擁有佢。」我說。

「但如果可以喺唔同地方去睇下同一個天空都幾好啊。」她說。

「睇得曬咩？」

「睇得幾多得幾多都好啊！你睇下隻雀仔，可能佢就係睇過好多嘅天空先過到黎呢到。」

不久後我才知道，原來她就像那隻小鳥，不願被抓緊，只想往著無涯去飛。

「唔知喺地球另一邊，會唔會都有人好似我地咁望住同一片天空呢？」她忽發奇想。

「我就係知地球嘅另一邊而加係天光姐！」我開玩笑說。

「頂，我夠知！」她敲一敲我的頭。

「我地翻黎啦！」阿海和阿彤說。

他們回來時，整身都是沙。

「嘩，打仗啊？」我問。

「佢囉，自己叉錯腳跌咗落沙，仲要拉埋我落去！」阿彤大鬧道。

「你地都搵得幾快喎！」阿琳說，事實上是我們都把數目字放在一些比較顯眼的地方。

「你地每人搵到幾多個啊？」我問。

「我7個，佢2個！」阿海說。

「咁多嘅你？」阿琳問。

「我眼利！」

「好啊，既然你多啲咁你緊係著數啲。啦，我呢道有9條問題，有曬Number架啦。」她在手機中找了一個網站。

「阿海你有7個數目字，你就可以根據翻你拎到嘅數目字，對應翻題目號碼派俾果個人，果個人就要答果條問題，你想留俾自己都得架！但係唔好俾人知啲Number你地點分配，」

阿海和阿彤在短短時間的思索下，分配好問題給誰人作答。

「嘩,點解我咁多架！」他們給了我4個數目字。

阿海一個、阿彤兩個，阿琳也是兩個。

「咁我地對你冇咁熟嘛！」他們說。

「好，而家可以睇下自己有咩Number，咁由1號開始啦！」阿琳說。

「咦，係我喎！」阿彤說。

「題目就係..」

不久後我才知道，原來她就像那隻小鳥，不願被抓緊，只想往著無涯去飛。

Byebye阿琳

睇黎大家唔係好喜愛阿琳

我幾中意架 因為好有女人味

sally

y not both

一口氣追晒目前嘅故，感受ching陣陣嘅溫情。
相信你都係一個性情中人。
繼續加油!

Sally可能啱做兄弟多d

係啊，佢就成熟啲，Sally就早熟啲

太貪心

都係睇性格夾唔夾

「題目就係..你夢想嘅職業。」

「啊..」聽到這條問題，阿彤也頓了一頓。

都知道，她的家庭是從事殯儀事業，但因為她好朋友遇意外一事，令她久久不能釋懷，更開始討厭家裡的生意。

正當我以為她會隨意答一樣工作來敷衍我們的時候，她卻給我一個令我放下心頭大石的答案。

「我想做一個禮儀師！」她說。

「禮儀師？咩黎架？」阿海不解地問。

「簡單啲黎講，禮儀師即係幫逝者完成佢地最後一程嘅人囉。」她回答說。

「點解會想做嘅？你唔係應該..」我吞吐地說出我的看法。

「你係講阿惠嘅死嘛，冇錯，我係曾經覺得好氣餒。但自從入咗黎做義工之後，我識咗好多朋友，縱使佢地唔可以代替阿惠嘅地位，但我都感受到好多嘅愛包圍住自己。我知道阿惠都會睇住我快快樂樂咁做人。」

「冇錯啊，阿惠見到你咁一定會好開心。」我說。

「係，我都信。加上曾經有個人知道我嘅情況之後，佢借咗一套講禮儀師嘅戲俾我睇。我先知道原來呢種職業佢個本質係好崇高。能夠令先人好好睇睇咁離開呢個世界，係對佢地最後嘅一份尊重。上天要安排我屋企從事呢一行，又令我經歷阿惠嘅死，都係想我明白呢樣嘢。既然有個機會幫自己最好嘅朋友走埋最後一程，其實係一種幸運。所以我好多謝介紹呢套電影俾我睇嘅人，佢就係強哥。」

「阿強？」又是阿強？

「係啊，係佢鼓勵我要捉緊自己所擁有嘅嘢，唔好成日被過去嘅不快樂拘束自己。」

世事真的很奇妙，阿彤該多謝的應該是洛心兒。

沒有洛心兒，便沒有今天的阿強，沒有阿強，更沒有今天的阿彤。

「講得好啊阿彤！你識咁諗證明你真係大個女！」阿海裝作感動的說。

「算數啦你！我大個你架！」

「好啦！咁我地下一個問題係邊個答呢？」阿琳問。

「我囉..」接近一半的問題都將會是我作答，我也挺好奇是什麼問題。

「第二個問題係..你最好嘅..車，你最好嘅朋友係邊個，唉，係人都知啦！」她失望地說。

「嘩哈哈，歐志強！下一題！」

「點解係強哥嘅？」阿海問。

「因為你地淨係識阿強！哈哈哈！」

「我唔係淨係識阿強喎！如果有埋佢地其他人你會揀邊個？」阿琳問。

「我會揀..阿華！」我說。

早晨

早

「喔，點解？」

「冇啊，因為佢地四個我最早識嘅係阿華，中學果陣我又成日同佢一齊出去。

我地嘅興趣、喜好都好似，所以最多話題。

雖然而家聯絡唔多，但係有啲咩事佢都會第一個走出黎支持我。

佢份人最開朗，最唔洗人擔心，所以成日俾好多正能量我，所以我好開心身邊有個咁嘅朋友。」

「好羨慕你有咁多好朋友..」阿海說，或許這是不太受同儕歡迎的他由衷所說的話。

但容許我驕傲一下，我也真的很慶幸自己身邊一直出現這群好友，為我建築了一個充滿支持的人生。

「好，下一題！」我說。

「第三題係我啊！」阿海說。

「好，第三題係，你覺得有咩應該好嚴肅，唔應該當講笑咁講呢？」

隨著遊戲的進行，我們也逐漸敞開心扉，把我們心底的小秘密一一說出來。

也讓相識不短日子，卻了解彼此不多的四個人更熟悉。

「好，最後一條問題，有咩事令你最遺憾？太子答！」

這個問題..真的讓我有點卻步了。

思緒把我帶回了小學六年級的冬天...

「捉到你啦趙子泰！」

「咁叻，到我捉翻你睇下你走得幾遠！」

...

「隔離班陳家玉話鐘意你喎！」

「但我鐘意嘅係你！」

…

「趙子泰，我走啦！」

「走去邊啊？」

「一個你搵唔到我嘅地方囉！」

「留低得唔得啊..雷#$^&%」

她叫雷..

我記得了。

雷蔚霖。

「泰！泰！」阿琳喚醒了沉思中的我。

「做咩啊你，發曬吽哣咁？」

「冇..冇嘢啊！」

「咁快啲答啦！你最遺憾係咩！」阿海說。

「我最遺憾係..今日冇玩水！去玩水咯！」說罷我便衝往海中。阿琳和阿彤都跟我一起衝到海裡。

到底我在逃避什麼呢？
.
.
.

「人往往要遇到啲經歷，先學會長大，呢啲經歷，或者曾經令你後悔莫及，又或者曾經令你覺得成個世界好似要崩塌咁。其實人生芸芸嘅困難當中，冇跨唔過嘅障礙。只有越過心裡面嘅一堵牆，成長就會喺城牆嘅另一端，等緊我地。」

「歡迎收聽徘徊太子道，我係你地嘅節目主持人，太子。

而家係深夜2點鐘，歡迎大家打電話黎同我傾下計。」

別了露營一夜後，我再次回到電台工作。

說完了寥寥數句的開場白，便開始了今晚的直播。

瞓醒有文睇

回來了

終於嚟到太子哥的事了

腦裡只有一個大概 俾大家先睹為快

「喂，你好？」

「主持人你好！」一把女聲從聽筒傳來。

「阿Jane係咪？」

「係啊！」

「阿Jane做盛行啊？」

「我..我做按摩女郎嘅。」按摩女郎..也算是我比較少接觸的行業。

「恕我冒昧啲咁問..係正經果啲場黎架可？」

「係啊，當然係。」

「噢，唔好意思啊！」

「唔緊要，我地都慣咗。你算問得有禮貌啦，其他人不明就裡就會一嘢話我地做果啲唔正當嘅嘢。」

「真係各行有各行嘅辛酸..」我說。

「冇法啦，要養家。」

「係..所以阿Jane想講下同仔仔關係？」

「係..我都唔係好知點做好。」

「同我地分享下啊！」

「好。」

渾噩，若要用一個形容詞來形容我的前半生，我只想到這個詞語。

現在回顧起來，我也不知道我是怎樣過日子的。

從小便在屋邨長大，在三教九流之地成長自然無心向學。

不知哪天哪來的衝動，便把心一橫輟了學。

輾轉在社會打滾了幾年，認識了很多「朋友」，一些現在回想起來連樣子也十分模糊的「朋友」。

但有一個男人卻不會令我忘記。

那天酒後的糊塗，與他渡過了一晚覆雨翻雲的纏綿。那種欲求不滿的感覺到現在也刻骨銘心。

但禍根卻無意外地來襲。

我懷孕了。

還未懂得惆悵便恍然大悟，輕生，原來也指輕易生育。

最令我欣喜若狂的是，他說他會負責任，把擔子擔起來。

年少氣盛的我們把山盟海誓視為對未來無限的憧憬，可惜卻是一個又一個把我淹沒的巨浪。

常言十月懷胎，但孩子卻在九月之期便迫不及待跟我們見面。

你好孩子，我是你的母親。

我仍然記得當天孩子的那個笑容，當下的幸福令我誤以為，我只是傻人有傻福。

為了孩子，我不斷在工作，為了家庭，我不昔踏進按摩這行業，只求能夠糊口養家。

為了守節，即使再次踏進這個龍蛇混集的地方，也絕不苟且。

縱使於我工作的水療會所是合法經營的，但內裡仍充滿很多不道德的交易。

毛手毛腳只是當小費，很多客人都有一些過份的要求，他們都是一些惹不得的人物。

但我仍然不肯就範，即使換來很多皮肉之苦。

一想到家庭，便什麼都值得。

我曾經也不禁認為自己十分偉大。

自推

我服了

驚有讀者唔知更新咗

等埋新文先訓

可是，養家糊口的代價卻是犧牲了與他們相處的時間。

「再見。」

某天當我回到家，那男人只拋下這一句話，便從此沒有再回家。

他另結新歡了。

他甚至連撫養權也放棄，把兒子遺下給我照顧。

從此我便成為了一位單親媽媽。

丈夫的離開，讓我所有的美夢都破碎。

沒有他的薪水，我們的生活更見緊拙。

沒有他的愛，更令這家庭失去了溫暖。

霎那間，我覺得自己已經一無所有。

更糟糕的是，當下我才發覺，眼前的孩子對我來說原來很陌生。

「爹地唔會煮燶啲蛋架！」

「爹地會同我打機架！」

「爹地會講故仔哄我瞓架！」

對，我不懂煮早餐。

我不懂玩遊戲機。

很多時候上夜班的我更沒有時間跟他說故事。

他已是個升讀小學的小孩子，但在就讀什麼學校，我也好像不太知道。

就連他喜歡的東西、食物也不清楚。

我現在才發現，我連一位媽媽也稱不上，更曾經認為自己為了家庭犧牲而很偉大。

現在想回來，這想法也真是啼笑皆非，不，我的人生壓根兒就是一個笑話。

「阿Jane，呼一口氣，冷靜少少先。」當阿Jane把她的故事說完後，她已經潸然淚下。

或許我比較幸運，生長於小康之家，父親是公務員，母親也是春風化雨，因此在成長的過程中也得到了較好的教導，以致今天生活總算無憾無憂。

但阿Jane的人生就如她自己所說，很渾噩。

但她的成長也是很多人的寫照，出身於低下階層，雜亂無序的環境自然變得污煙瘴氣，更有很多莠惡之徒在那裡打滾。

加上當時住在那裡的上一代大多知識文化不足，棒下的兒女不能獲得正確的價值觀，在近墨者黑的環境下，自然走上一條歪路。

無心向學，社會經驗也不足，才會變得愚昧無知，竟相信糊裡糊塗的愛情能長相廝守。

是她活該嗎？是社會的錯嗎？是她父母的錯嗎？

不，或許這就是我們常說的命與運。

為表示支持以後我睇完文推一下

呢個鐘數竟然未有文

當然，我們常說命運是掌握在自己手中，但現實是這一回事嗎？

我們曾有很多徒勞無功的時候，就是在認為自己相信能靠努力改變自己的時候。

我不否認會有成功的例子，但現實告訴我們，失敗的例子更多。

這導致我們不懂得怎麼面對未來的路，就好像阿Jane一樣。

但當我把阿Jane的故事聽下去，發覺她已經盡了她的能力。

「仔仔幾多年班啊？」我問。

「黎近升三年班。」

「我想知你地平時生活係點？」

「自從離婚之後，阿仔就由我去送翻學，但每次點樣哄佢，佢都不瞅不睬咁。

每晚除咗食飯之外，佢就匿埋喺房，叫極佢都唔出黎。

我為咗佢已經唔翻夜班，我知道到呢個時候已經唔可以淨係顧住賺錢。」

「都係嘅，同兒子嘅關係比較重要。」

「但我已經唔知點樣可以同佢關係變好啲..」

說真的，這問題難免也考倒了我，畢竟我沒有那孩子的經歷，更沒有當父母的經驗。

「嗯..我覺得時間係最大嘅良方，雖然仔仔係由你前夫湊多啲，但係佢始終係離開咗你地。

細路仔最需要嘅，係適應同愛，只要你唔放棄，佢就一定會接受到你。」我已用我對小孩最大的理解作回應。

「我都唔知道，佢曾經同我講過一句話令我覺得我自己真係好失敗。」

「果句野係..」

「佢話..媽媽從來唔理我，我都唔需要媽媽！」

這真的是句傷人的說話。

媽媽在外辛勞的工作，甚至飽受折磨，換來了金錢，卻換不來兒子的了解。

聽日開始旅行 享受一下假期 各位巴絲暑假快樂

玩得開心d
返黎先有文？

唔確定有冇
btw想講嘅係
我係幾個月前已經book咗機票 果陣都未知未來會發生啲咩事
文可以出可以唔出 但有啲嘢今日係應該做

Book好哂就無辦法了
Sorry 阻樓主少少空位
今日反惡法遊行 兩點半維園 希望咁多位巴絲打可以參加 人無話多 但少咗你哋就會少好多！
支持樓主繼續寫好故出嚟 加油

好遺憾呢幾日都唔喺香港 唔可以親身去支持香港人
但希望各位巴打略盡綿力
都可以用行動去拯救香港

6月12日 等大家

在機場了

呢個時勢雖然好緊張 唔知有冇故睇舒緩下心情

近排都好冇靈感寫完都覺得好唔滿意 又唔想交行貨 比多2 3日我 我諗我可以收拾好情緒

推一下這個

推。

我無野講
我要見律師

我冇嘢講#eating#lm2

我唔解鎖電話

仲以為係呢幾日寫的

樓主加油 香港加油
琴日先開始追 live 左

就算而家無，都要爭取到有。從來成功都要附出代價，大家要堅持落去先會有成果。香港人加油！

Push 樓主加油

輕輕一推，終於live咗
新讀者留名
唔只係樓主加油，香港人都要加油！

721

各位有出嘅巴絲千萬要小心

各位喺元朗嘅真係要好小心 而家香港真係痴撚線

作為作梗呢個講電台故事嘅作者
定係支持咗電台咁多年嘅小聽眾
我好多謝森美。

頂 啱啱無聊睇返以前留過名嘅po先見到原來樓主你開咗新po繼續寫 即刻追返
嗰陣無聊碌過當睇吓題材平凡啲嘅故仔結果就咁等到依家
唔多識講嘢讚人 只能話我會繼續等繼續追
所以慢慢諗自己希望點創作啦

然後最近香港都好多嘢發生 都希望大家可以盡自己一份力 追求返屬於我哋嘅嘢

多謝你支持我同支持香港人

舊讀者留名

舊讀者瞓唔著
見到有更新睇番曬

感謝你..但在最近大是大非前 似乎唔係作文嘅好時機

都係既

希望係煲底相聚之時
就是故事更新之日

我都同緊呢個故鬥長命

希望煲底相聚之時亦係香港重光之日

中秋節快樂

中秋快樂

中秋快樂啊
希望快啲結束呢一切荒謬嘅事
煲底除罩相見

謝謝你地

睇翻呢個故。。真係好諷刺

光復香港 時代革命!

香港人加油！

香港人反抗！

最近追緊個女仔，咁o岩又係街坊，但始終唔係成日見，果種忐忑感都幾難頂。

所以尋晚又開始翻睇個故，希望睇完個心會舒服d。

樓主加油，等你更新

lm

咁有冇舒服啲

ok呀，謝謝你

唔洗客氣

如果你真係DJ就好，做樹洞好有意義

少男心事

傳說中嘅龍珠GT

各位在外嘅手足要小心

好耐冇入過嚟,原來仲有更新

都係果句 煲底相見之日 即緣份再續之時
但都想喺呢個艱難時為大家加個油
感謝各位香港人尋日嘅投票

新年快樂 各位

新年快樂
2020，繼續同行